#name = teodora
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev-107722025-31912613
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Tatjane Matković Stefanović, predsednika veća, Tatjane Đurica i Ivane Rađenović, članova veća, u parnici tužilaca: AA, BB, VV i GG, svih iz Republike Srpske, mesto ...
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Tatjane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Matković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	Stefanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Tatjane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Đurica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Ivane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Rađenović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	tužilaca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	GG	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
41	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	mesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.2
# text = , zaseok ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	zaseok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = broj ..
1	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	..	..	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.4
# text = , Opština ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Opština	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.5
# text = , čiji je zajednički punomoćnik Radenko Ignjatović, advokat iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Radenko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Ignjatović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.6
# text = , protiv tužene DD iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	DD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.7
# text = , čiji je punomoćnik Dragan Repić, advokat iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Dragan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Repić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.8
# text = , radi utvrđenja ništavosti pismenog zaveštanja pred svedocima, odlučujući o reviziji tužene izjavljenoj protiv presude Apelacionog suda u Novom Sadu Gž 339/2025 od 16.04.2025. godine, u sednici održanoj dana 12.09.2025. godine, doneo je
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	utvrđenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ništavosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pismenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zaveštanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	svedocima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	izjavljenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	339/2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	16.04.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	12.09.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = R E Š E NJ E
1	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Š	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = ODBACUJE SE, kao nedozvoljena, revizija tužene izjavljena protiv presude Apelacionog suda u Novom Sadu Gž 339/2025 od 16.04.2025. godine.
1	ODBACUJE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nedozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izjavljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	339/2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	16.04.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Presudom Apelacionog suda u Novom Sadu Gž 339/2025 od 16.04.2025. godine, u stavu prvom izreke, žalba tužilaca je usvojena, pa je presuda Osnovnog suda Loznici P 760/24 od 31.10.2024. godine, ispravljena rešenjem tog suda P 760/24 od 24.12.2024. godine, preinačena u pobijanom delu odluke o parničnim troškovima (stav 3. izreke ispravljene prvostepene presude), tako što je obavezana tužena da tužiocima naknadi troškove parničkog postupka od 404.812,50 dinara sa zakonskom zateznom kamatom od izvršnosti do isplate, dok je presuda prvostepenog suda potvrđena, a žalba tužene odbijena u preostalom pobijanom, a nepreinačenom usvajajućem delu (stav 1. izreke ispravljene prvostepene presude), kojom je usvojen tužbeni zahtev tužilaca kojim je traženo da se utvrdi da je pismeno zaveštanje pred svedocima sada pok.
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	339/2025	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	16.04.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tužilaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	usvojena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	presuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	Loznici	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	760/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	31.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	ispravljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	760/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	24.12.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	preinačena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	pobijanom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	parničnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	troškovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	izreke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	ispravljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	prvostepene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	presude	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
62	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	obavezana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	tužiocima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	naknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	parničkog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	404.812,50	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	zakonskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	zateznom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	kamatom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	izvršnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	isplate	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
84	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
85	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
86	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	presuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	prvostepenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
89	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
90	potvrđena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
91	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
92	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
95	odbijena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
96	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	preostalom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	pobijanom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
99	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
100	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	nepreinačenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	usvajajućem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
103	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
105	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
106	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
107	izreke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
108	ispravljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
109	prvostepene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
110	presude	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
111	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
112	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
113	kojom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
114	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
115	usvojen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
116	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
117	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
118	tužilaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
119	kojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
120	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
121	traženo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
122	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
123	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
124	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
125	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
126	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
127	pismeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
128	zaveštanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
129	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
130	svedocima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
131	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
132	pok	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
133	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Erić Ilije bivšeg iz Zvornika od 24.01.2013. godine ništavo, da ne proizvodi pravno dejstvo i da je tužena isto dužna priznati.
1	Erić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Ilije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	bivšeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Zvornika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	24.01.2013.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ništavo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	proizvodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pravno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dejstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	isto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dužna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	priznati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = U stavu drugom izreke, obavezana je tužena da tužiocima naknadi troškove žalbenog postupka od 67.500,00 dinara.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	obavezana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tužiocima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	žalbenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	67.500,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Protiv pravnosnažne presude donete u drugom stepenu, tužena je blagovremeno izjavila reviziju zbog pogrešne primene materijalnog prava, pozivajući se na odredbu člana 403. stav 2. tačka 2. Zakona o parničnom postupku („Sl. glasnik RS“, br.72/11...
1	Protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pravnosnažne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	donete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stepenu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	blagovremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	izjavila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	pogrešne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	primene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	materijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	pozivajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	odredbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	parničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	Sl.	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
39	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	72/11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 6.2
# text = 10/23).
1	10/23	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = Predložila je da Vrhovni sud u celosti odbije tužbeni zahtev, te obaveže tužioce da tuženoj naknade troškove postupka.
1	Predložila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	celosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odbije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obaveže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tužioce	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	tuženoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Ispitujući dozvoljenost revizije primenom člana 410. stav 2. tačka 5. Zakona o parničnom postupku („Službeni glasnik RS“, br. 72/11...
1	Ispitujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dozvoljenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	primenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	410.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	parničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	72/11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 7.2
# text = 10/23 - dr. zakon), Vrhovni sud je našao da revizija nije dozvoljena.
1	10/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	dr.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zakon	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	B-ORG
7	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Odredbom člana 403. stav 3. ZPP propisano je da revizija nije dozvoljena u imovinskopravnim sporovima ako vrednost predmeta spora pobijanog dela ne prelazi dinarsku protivvrednost 40.000 evra po srednjem kursu NBS na dan podnošenja tužbe.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	imovinskopravnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sporovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pobijanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	protivvrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	srednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	kursu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	NBS	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	podnošenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Tužba u ovoj parnici podneta je 23.05.2014. godine, a vrednost predmeta spora označena u tužbi je 500.000,00 dinara.
1	Tužba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	podneta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	23.05.2014.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	označena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	tužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	500.000,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Imajući u vidu da se radi o sporu u kome vrednost predmeta spora pobijanog dela ne prelazi dinarsku protivvrednost 40.000 evra prema srednjem kursu Narodne banke Srbije na dan podnošenja tužbe, to je Vrhovni sud utvrdio da je revizija nedozvoljena.
1	Imajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vidu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sporu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pobijanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	protivvrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	srednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kursu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Narodne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	banke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	podnošenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
36	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
37	utvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	nedozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Nema mesta primeni opšteg pravila iz člana 403. stav 2. tačka 2. Zakona o parničnom postupku, prema kome je revizija uvek dozvoljena ako je drugostepeni sud preinačio presudu i odlučio o zahtevima stranaka, na koje se revident poziva, budući da je u konkretnom slučaju preinačena jedino odluka o troškovima postupka, a ne i odluka o glavnoj stvari.
1	Nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	mesta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	primeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	opšteg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pravila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	parničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	postupku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	drugostepeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	preinačio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	presudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	zahtevima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	stranaka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	revident	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	poziva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	budući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	preinačena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	jedino	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	odluka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	troškovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
55	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	odluka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	glavnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	stvari	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
62	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Na osnovu člana člana 413.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	413.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 12.2
# text = ZPP, Vrhovni sud je odlučio kao u izreci rešenja.
1	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izreci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = Predsednik veća – sudija
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 14
# sent_id = 14.1
# text = Tatjana Matković Stefanović,s.r.
1	Tatjana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Matković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	Stefanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	s.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	r.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 15
# sent_id = 15.1
# text = Za tačnost otpravka
1	Za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tačnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	otpravka	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 16
# sent_id = 16.1
# text = Zamenik upravitelja pisarnice
1	Zamenik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	upravitelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pisarnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 17
# sent_id = 17.1
# text = Milanka Ranković
1	Milanka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Ranković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER

