#name = ognjen
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Svetlane Tomić Jokić, predsednika veća, Bojane Paunović i Dijane Janković, članova veća, sa savetnikom Irinom Ristić, kao zapisničarem, u krivičnom predmetu okrivljenog AA, zbog produženog krivičnog dela obljuba zloupotrebom položaja iz člana 181. stav 2. u vezi člana 61.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Svetlane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Tomić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	Jokić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Dijane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	savetnikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Irinom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Ristić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	zapisničarem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	krivičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	produženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	obljuba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	zloupotrebom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	položaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	181.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	61.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Krivičnog zakonika i dr, odlučujući o predlogu okrivljenog AA od 13.07.2025. godine za prenošenje mesne nadležnosti, u sednici veća održanoj dana 06.08.2025. godine, doneo je
1	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dr	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	predlogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	13.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	06.08.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = R E Š E NJ E
1	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Š	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = ODBACUJE SE kao nedozvoljen predlog okrivljenog AA od 13.07.2025. godine za prenošenje mesne nadležnosti sa Višeg suda u Beogradu, u predmetu K 295/25.
1	ODBACUJE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nedozvoljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	13.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	K	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	295/25.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Javni tužilac Višeg javnog tužilaštva u Beogradu podneo je Višem sudu u Beogradu optužnicu KTO br. 233/25 od 20.06.2025. godine, protiv okrivljenog AA, zbog produženog krivičnog dela obljuba zloupotrebom položaja iz člana 181. stav 2. u vezi člana 61.
1	Javni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	tužilaštva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Višem	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	optužnicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	KTO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	233/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	20.06.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	produženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	obljuba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	zloupotrebom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	položaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	181.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	61.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Krivičnog zakonika i dr.
1	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dr.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Okrivljeni AA je dana 13.07.2025. godine podneo ovom sudu podnesak naslovljen kao „zahtev za izuzeće kompletnog Višeg suda u Beogradu i zahtev za nenadležnost Višeg suda u Beogradu“, iz čije sadržine proizlazi da okrivljeni predlaže prenošenje mesne nadležnosti sa Višeg suda u Beogradu u predmetu K 295/25 na Viši sud u Smederevu ili „bilo koji drugi Viši sud u Srbiji“.
1	Okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	13.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	podnesak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naslovljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	izuzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	kompletnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nenadležnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
30	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	čije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	sadržine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	proizlazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	predlaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
44	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
45	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
47	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	K	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	295/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	Viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
53	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
54	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	Smederevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
56	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	Viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
62	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
63	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
65	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
66	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Vrhovni sud je razmotrio spise predmeta, pa je našao da je predlog okrivljenog AA nedozvoljen.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	razmotrio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	spise	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	nedozvoljen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Odredbom člana 33.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	33.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.2
# text = ZKP, propisano je, između ostalog, da predlog za prenošenje mesne nadležnosti može podneti sudija za prethodni postupak, sudija pojedinac ili predsednik veća.
1	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ostalog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	podneti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	prethodni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	postupak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	pojedinac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Imajući u vidu da je, u konkretnom slučaju, predlog za prenošenje mesne nadležnosti podneo okrivljeni AA, na šta, u smislu citirane zakonske odredbe nije ovlašćen, Vrhovni sud je predlog okrivljenog za prenošenje mesne nadležnosti ocenio nedozvoljenim.
1	Imajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vidu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	šta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	citirane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	zakonske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ovlašćen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
32	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	prenošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	mesne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	ocenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	nedozvoljenim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Iz iznetih razloga, na osnovu člana 33.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	iznetih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	razloga	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	33.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.2
# text = ZKP, Vrhovni sud je odlučio kao u izreci ovog rešenja.
1	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izreci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Zapisnčar – savetnik Irina Ristić, s.r.
1	Zapisnčar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	savetnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Irina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Ristić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	s.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	r.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Predsednik veća – sudijaSvetlana Tomić Jokić, s.r.
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	sudijaSvetlana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Tomić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
6	Jokić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	s.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	r.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

