#name = teodora
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/r1-2762025-3-201
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Vesne Subić, predsednika veća, Jelice Bojanić Kerkez i Radoslave Mađarov, članova veća, u vanparničnom postupku iza sada pok.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Vesne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-period
11	Subić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Jelice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Bojanić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
18	Kerkez	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Radoslave	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Mađarov	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	vanparničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	iza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	pok	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = AA iz ...
1	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = , radi raspravljanja zaostavštine, odlučujući o sukobu nadležnosti između Osnovnog suda u Novom Sadu i Višeg suda u Novom Sadu, u sednici veća održanoj 09.07.2025. godine, doneo je
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	raspravljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zaostavštine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	09.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = R E Š E NJ E
1	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Š	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = USTUPAJU SE spisi predmeta Osnovnog suda u Novom Sadu O 2976/25, Apelacionom sudu u Novom Sadu, radi odlučivanja o sukobu stvarne nadležnosti između sudova iste vrste.
1	USTUPAJU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	spisi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
10	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	2976/25	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	Apelacionom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	odlučivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	stvarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	vrste	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Viši sud u Novom Sadu, rešenjem Gž 885/25 od 13.05.2025. godine, usvojio je žalbu zakonske naslednice BB, ukinuo rešenje o nasleđivanju Osnovnog suda u Novom Sadu O. 7420/21 od 11.12.2024. godine, ispravljeno rešenjem Osnovnog suda u Novom Sadu O 7420/21 od 31.12.2024. godine i predmet vratio prvostepenom sudu na ponovni postupak.
1	Viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	885/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	13.05.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	usvojio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	žalbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zakonske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	naslednice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	ukinuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	rešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	nasleđivanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
29	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
30	O.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	7420/21	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	11.12.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	ispravljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
39	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
40	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
41	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
42	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
43	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	7420/21	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	31.12.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	predmet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	vratio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	prvostepenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	ponovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	postupak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Osnovni sud u Novom Sadu nije prihvatio stvarnu nadležnost, već je spise predmeta uz propratni akt O 2976/25 od 10.06.2025. godine, dostavio Vrhovnom sudu, sa predlogom za rešavanje sukoba nadležnosti, iz razloga što je u ovom postupku Viši sud u Novom Sadu po drugi put ukinuo rešenje o nasleđivanju Osnovnog suda u Novom Sadu i predmet vratio tom sudu na ponovni postupak.
1	Osnovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
6	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prihvatio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stvarnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nadležnost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	spise	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	propratni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	akt	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	2976/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	10.06.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	dostavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Vrhovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	sudu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	predlogom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	rešavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	sukoba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	razloga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	Viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
43	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
44	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
46	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
47	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	put	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	ukinuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	rešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	nasleđivanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
55	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
56	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
58	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
59	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	predmet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	vratio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	ponovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	postupak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
67	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Vrhovni sud je u postupku povodom sukoba nadležnosti između sudova iste vrste na osnovu odredbe člana 22. stav 1. Zakona o parničnom postupku – ZPP („Službeni glasnik RS“, br. 72/11...
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sukoba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	vrste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	o	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	parničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
28	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
31	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	72/11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.2
# text = 10/23-drugi zakon), a u vezi odredbe člana 32. stav 2. Zakona o uređenju sudova („Službeni glasnik RS“, broj 10/23) i odredbe člana 30. stav 2. Zakona o vanparničnom postupku („Službeni glasnik SRS“, broj 25/82 i 48/88 „Službeni glasnik RS“, broj 46/95...
1	10/23-drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zakon	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	32.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	o	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	uređenju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
19	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	10/23	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	30.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	vanparničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
39	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
40	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
41	SRS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
42	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
43	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
44	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	25/82	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	48/88	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
49	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
50	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
51	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
52	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	46/95	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 7.3
# text = 14/22) utvrdio da je Apelacioni sud u Novom Sadu nadležan za odlučivanje o nastalom sukobu stvarne nadležnosti.
1	14/22	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	utvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Apelacioni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
11	nadležan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nastalom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	stvarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Odredbom člana 22. stav 1. ZPP je propisano da sukob nadležnosti između sudova iste vrste rešava zajednički neposredno viši sud.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sukob	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	vrste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	neposredno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	viši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Odredbom člana 26. stav 2. Zakona o uređenju sudova propisano je da apelacioni sud odlučuje o sukobu nadležnosti nižih sudova sa svog područja ako za odlučivanje nije nadležan viši sud, o prenošenju nadležnosti osnovnog i višeg suda sa svog područja ako postoje opravdani razlozi i vrši druge nadležnosti i poslove određene zakonom.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	26.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	uređenju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	apelacioni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	odlučuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nižih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	područja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	nadležan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
30	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	prenošenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	područja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	postoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	opravdani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	razlozi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	vrši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	druge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	poslove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	određene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	zakonom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Odredbom člana 4. stav 1. tačka 14.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	14.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.2
# text = Zakona o sedištima i područjima sudova i javnih tužilaštava („Službeni glasnik RS“, broj 101/13) predviđen je Viši sud u Novom Sadu, za područje Osnovnog suda u Bačkoj Palanci i Osnovnog suda u Novom Sadu.
1	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	sedištima	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	područjima	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	tužilaštava	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	101/13	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	predviđen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	područje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Bačkoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	Palanci	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
40	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG

# sent_id = 10.3
# text = Odredbom člana 6. stav 1. tačka 4. Zakona o uređenju sudova, predviđen je Apelacioni sud u Novom Sadu, za područja viših sudova u Zrenjaninu, Novom Sadu, Somboru, Sremskoj Mitrovici, Subotici i Šapcu.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	o	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	uređenju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	sudova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	predviđen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Apelacioni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	područja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	viših	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Zrenjaninu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
29	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	Somboru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	Sremskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	Mitrovici	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Subotici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Šapcu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Prema tome, kako se u konkretnoj situaciji radi o sukobu nadležnosti između Osnovnog suda u Novom Sadu i Višeg suda u Novom Sadu, čiji je zajednički neposredno viši sud, Apelacioni sud u Novom Sadu, to se predmet ustupa tom sudu radi odlučivanja o nastalom sukobu stvarne nadležnosti između sudova iste vrste.
1	Prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tome	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	konkretnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	situaciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	neposredno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	viši	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	Apelacioni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
37	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	predmet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	ustupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	odlučivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	nastalom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	stvarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	vrste	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Iz iznetih razloga, Vrhovni sud je odlučio kao u izreci.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	iznetih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	razloga	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	izreci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

