#name = marija
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev-31232025-31912613
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Mirjane Andrijašević, predsednika veća, Ivane Rađenović i Vladislave Milićević, članova veća, u parnici tužioca Direkcije za građevinsko zemljište i izgradnju Beograda, sa sedištem u Beogradu, protiv tuženih Gradske opštine Zvezdara, koju zastupa Gradsko pravobranilaštvo, Odeljenje za gradske opštine Vračar, Zvezdara, Palilula, Savski venac i Stari grad, AA iz ...
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Mirjane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Andrijašević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Ivane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Rađenović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Vladislave	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Milićević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Direkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
29	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	građevinsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
31	zemljište	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	sedištem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	tuženih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
44	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
45	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	zastupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Gradsko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
50	pravobranilaštvo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
51	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	Odeljenje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
53	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
54	gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
55	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
56	Vračar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
58	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
59	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
60	Palilula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
61	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
62	Savski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
63	venac	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
64	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
65	Stari	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
66	grad	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
67	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
68	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
69	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.2
# text = , čiji je punomoćnik Elvira Baltić-Tasić, advokat iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Elvira	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Baltić-Tasić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = , BB iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.4
# text = , čiji je punomoćnik Vladimir Marinkov, advokat iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Vladimir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Marinkov	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.5
# text = i VV iz ...
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.6
# text = , radi sticanja bez osnova, odlučujući o revizijama tuženih Gradske opštine Zvezdara i BB izjavljenim protiv presude Apelacionog suda u Beogradu Gž 3922/22 od 13.10.2022. godine, u sednici održanoj 16.07.2025. godine, doneo je
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sticanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	osnova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	revizijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tuženih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	izjavljenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	3922/22	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	13.10.2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	16.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = R E Š E NJ E
1	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Š	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = ODBACUJU SE kao nedozvoljene revizije tuženih Gradske opštine Zvezdara i BB izjavljenim protiv presude Apelacionog suda u Beogradu Gž 3922/22 od 13.10.2022. godine.
1	ODBACUJU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nedozvoljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tuženih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	izjavljenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	3922/22	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	13.10.2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Presudom Prvog osnovnog suda u Beogradu P 26646/2012 od 04.04.2021. godine, koja je ispravljena rešenjem P 26646/2012 od 01.12.2021. godine, stavom prvim izreke, utvrđeno je da je tužba tužioca povučena u odnosu na tuženog VV iz ...
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Prvog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	26646/2012	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	04.04.2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ispravljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	26646/2012	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	01.12.2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	prvim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	tužba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	povučena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
39	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = .
1	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = Stavom drugim izreke, usvojen je tužbeni zahtev tužioca i tuženi su obavezani da mu na ime stečenog bez osnova isplate i to: tužena Gradska opština Zvezdara iznos od 2.251.887,48 dinara, a tuženi AA i BB iznos od po 3.730.897,72 dinara, sve sa zakonskom zateznom kamatom od 14.07.2017. godine.
1	Stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	drugim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	usvojen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tuženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obavezani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	stečenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	osnova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	isplate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	to	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Gradska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	opština	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	2.251.887,48	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	tuženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
39	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	3.730.897,72	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	zakonskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	zateznom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	kamatom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	14.07.2017.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.4
# text = Stavom trećim izreke, tuženi su obavezani da tužiocu naknade troškove parničnog postupka od 197.428,00 dinara.
1	Stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	trećim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	tuženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	obavezani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tužiocu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	parničnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	197.428,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Presudom Apelacionog suda u Beogradu Gž 3922/22 od 13.10.2022. godine, stavom prvim izreke, odbijene su žalbe tuženih Gradske opštine Zvezdara i BB i potvrđena je presuda Prvog osnovnog suda u Beogradu P 26646/2012 od 04.04.2021. godine, ispravljena rešenjem P 26646/2012 od 01.12.2021. godine, u stavovima drugom i trećem izreke.
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	3922/22	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	13.10.2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prvim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	odbijene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	žalbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tuženih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	potvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	presuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Prvog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
30	osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
31	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	26646/2012	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	04.04.2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	ispravljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	26646/2012	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	01.12.2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	stavovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	trećem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = Stavom drugim izreke, odbijen je zahtev tužene Gradske opštine Zvezdara za naknadu troškova drugostepenog postupka.
1	Stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	drugim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	naknadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	drugostepenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Protiv pravnosnažne presude donete u drugom stepenu, tuženi Gradska opština Zvezdara i BB su blagovremeno izjavili reviziju zbog bitne povrede odredaba parničnog postupka i pogrešne primene materijalnog prava u smislu odredbe člana 403. stav 3. ZPP.
1	Protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pravnosnažne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	donete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stepenu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	tuženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Gradska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	opština	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	blagovremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izjavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	bitne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	odredaba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	parničnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	pogrešne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	primene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	materijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Ispitujući dozvoljenost revizije u smislu člana 410. stav 2. tačka 5. u vezi člana 403. stav 3. Zakona o parničnom postupku - ZPP („Službeni glasnik RS“, br. 72/11...
1	Ispitujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dozvoljenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	410.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	parničnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	72/11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.2
# text = 18/20 i 10/23 - drugi zakon), Vrhovni sud je našao da revizija nije dozvoljena.
1	18/20	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	10/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zakon	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Odredbom člana 403. stav 3. ZPP propisano je da revizija nije dozvoljena u imovinskopravim sporovima ako vrednost predmeta spora pobijenog dela ne prelazi dinarsku protivvrednost od 40.000 evra po srednjem kursu Narodne banke Srbije na dan podnošenja tužbe.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	imovinskopravim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sporovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pobijenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	protivvrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	srednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	kursu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Narodne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	banke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	podnošenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Tužba radi sticanja bez osnova podneta je 24.12.2012. godine, a podneskom od 11.12.2017. godine tužba je preinačena povećanjem zahteva.
1	Tužba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sticanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	osnova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	podneta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	24.12.2012.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	podneskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	11.12.2017.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	tužba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	preinačena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	povećanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.2
# text = Vrednost pobijanog dela pravnosnažne presude ceni se u odnosu na svakog tuženog pojedinačno.
1	Vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pobijanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pravnosnažne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	svakog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pojedinačno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.3
# text = S obzirom da oni nisu jedinstveni i nužni suparničari, u smislu člana 210.
1	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	obzirom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	jedinstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	nužni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	suparničari	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	210.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.4
# text = ZPP, pobijana vrednost spora po reviziji u odnosu na tuženu Gradsku opštinu Zvezdara je 2.251.887,48 dinara, a u odnosu na tužene AA i BB je po 3.730.897,72 dinara.
1	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	pobijana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tuženu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Gradsku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	opštinu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Zvezdara	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	2.251.887,48	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	3.730.897,72	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.5
# text = Ovi pojedinačni iznosi, prema srednjem kursu NBS na dan preinačenja tužbe (119,6237 dinara za 1 evro), predstavljaju dinarsku protiv-vrednost ispod 40.000 evra.
1	Ovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pojedinačni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	iznosi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	srednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kursu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	NBS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	preinačenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	119,6237	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	evro	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	predstavljaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	protiv-vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ispod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	evra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Imajući u vidu da se u konkretnom slučaju radi o imovinsko-pravnom sporu, koji se odnosi na novčano potraživanje, u kome pobijana vrednost predmeta spora ne prelazi dinarsku protivvrednost 40.000 evra na dan preinačenja tužbe, to je Vrhovni sud, primenom člana 403. stav 3. ZPP, našao da revizija tuženog nije dozvoljena.
1	Imajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vidu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	imovinsko-pravnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sporu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	odnosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	novčano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	potraživanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	pobijana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	protivvrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	preinačenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
41	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	primenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
50	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Na osnovu člana 413.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	413.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 12.2
# text = ZPP, Vrhovni sud je odlučio kao u izreci.
1	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izreci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = Predsednik veća-sudija
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	veća-sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 14
# sent_id = 14.1
# text = Mirjana Andrijašević,s.r.
1	Mirjana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Andrijašević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	s.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	r.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 15
# sent_id = 15.1
# text = Za tačnost otpravka
1	Za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tačnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	otpravka	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 16
# sent_id = 16.1
# text = Zamenik upravitelja pisarnice
1	Zamenik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	upravitelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pisarnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 17
# sent_id = 17.1
# text = Milanka Ranković
1	Milanka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Ranković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER

