#name = ognjen
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev-15722025-31912514
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: dr Ilije Zinodovića, predsednika veća, Dobrile Strajina, Dragane Mirosvljević, Nadežde Vidić i Ivane Rađenović, članova veća, u parnici tužilje-protivtužene AA iz ...
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	dr	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Ilije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	Zinodovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Dobrile	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Strajina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	Dragane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Mirosvljević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Nadežde	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	Vidić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Ivane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	Rađenović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	tužilje-protivtužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.2
# text = , čiji je punomoćnik advokat Ismet Hadžić iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ismet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Hadžić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = , protiv tuženog-protivtužioca BB iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tuženog-protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = i VV iz ...
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.5
# text = , čiji je zajednički punomoćnik advokat Ermedin Ćućević iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ermedin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Ćućević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.6
# text = , po protivtužbi tuženog- protivtužioca BB iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	protivtužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.7
# text = , protiv tužene-protivtužljene AA iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tužene-protivtužljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.8
# text = , po tužbi tužioca GG protiv tužilje-protivtužene AA i po tužbi tužioca GG iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tužilje-protivtužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.9
# text = , čiji je punomoćnik advokat Ermedin Ćućević iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ermedin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Ćućević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.10
# text = , protiv tužilje-protivtužene AA, radi iseljenja i predaje stvari i utvrđenja prava svojine, odlučujući o reviziji tuženog protivtužioca BB, tužene VV i tužioca GG izjavljene protiv presude Apelacionog suda u Kragujevcu Gž 1639/24 od 12.08.2024. godine u sednici održanoj 20.08.2025. godine doneo je
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tužilje-protivtužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	iseljenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	utvrđenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	svojine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
28	izjavljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
32	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
33	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Kragujevcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
35	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	1639/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	12.08.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	20.08.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = R E Š E NJ E
1	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Š	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = NE DOZVOLJAVA SE odlučivanje o posebnoj reviziji tuženog- protivtužioca BB, tužene VV i tužioca GG, izjavljenoj protiv presude Apelacionog suda u Kragujevcu Gž 1639/24 od 12.08.2024. godine.
1	NE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	DOZVOLJAVA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	posebnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	GG	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	izjavljenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Kragujevcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	1639/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	12.08.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = ODBACUJE SE kao nedozvoljena revizija tuženog-protivtužioca BB, tužene VV i tužioca GG, izjavljena protiv presude Apelacionog suda u Kragujevcu Gž 1639/24 od 12.08.2024. godine.
1	ODBACUJE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nedozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tuženog-protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	GG	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	izjavljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Kragujevcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	1639/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	12.08.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Presudom Osnovnog suda u Sjenici P 344/22 od 11.10.2023. godine, stavom prvim izreke usvojen je tužbeni zahtev tužilje-protivtužene AA prema tužiocu- protivtuženom BB i tuženoj VV i obavezani su tuženi-protivtužilac BB i tužena VV da se isele iz porodične kuće u ...
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Sjenici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	344/22	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	11.10.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prvim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	izreke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	usvojen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tužilje-protivtužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	tužiocu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	protivtuženom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tuženoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	obavezani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	tuženi-protivtužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
37	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	isele	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	porodične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	kuće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = opisane u ovom stavu izreke, isprazne i predaju ključeve od kuće.
1	opisane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	isprazne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ključeve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kuće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = Stavom drugim izreke odbijen je kao neosnovan protivtužbeni zahtev tuženog- protivtužioca BB i tužbeni zahtev tužioca GG prema tuženoj- protivtužilji AA da se utvrdi da su tuženi-protivtužilac BB i tužilac GG vlasnici na porodičnom stambenom objektu br. ...
1	Stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	drugim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izreke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	neosnovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	protivtužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	tuženoj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	protivtužilji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	tuženi-protivtužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	tužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	vlasnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	porodičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	stambenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	objektu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.4
# text = na kp.
1	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kp	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.5
# text = ...
1	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.6
# text = KO ...
1	KO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.7
# text = na zemljištu pod zgradom i objektom, kao i zemljištem uz zgradu u površini navedenoj u izreci, kao i vikendici koja se nalazi na kp.
1	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zemljištu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zgradom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	objektom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	zemljištem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zgradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	površini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	navedenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izreci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	vikendici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	kp	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.8
# text = ...
1	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.9
# text = KO ...
1	KO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.10
# text = na osnovu kupoprodaje.
1	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kupoprodaje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.11
# text = Stavom trećim izreke obavezani su tužilac protivtuženi BB, VV i GG da tužilji protivtuženoj AA na ime troškova postupka isplate iznos od 275.150,00 dinara.
1	Stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	trećim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	izreke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obavezani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	protivtuženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tužilji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	protivtuženoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	isplate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	275.150,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Presudom Apelacionog suda u Kragujevcu Gž 1639/24 od 12.08.2024. godine, odbijena je kao neosnovana žalba tuženog-protivtužioca BB, tužene VV i tužioca GG i potvrđena prvostepena presuda.
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Kragujevcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Gž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	1639/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	12.08.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	odbijena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	neosnovana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tuženog-protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	tužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	potvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	prvostepena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	presuda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Protiv navedene pravnosnažne presude donete u drugom stepenu tuženi- protivtužilac BB, tužena VV i tužilac GG blagovremeno su izjavili reviziju zbog pogrešne primene materijalnog prava, pozivajući se na odredbu člana 404.
1	Protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	navedene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pravnosnažne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	donete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stepenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tuženi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	protivtužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	BB	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	tužena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tužilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	blagovremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	izjavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	pogrešne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	primene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	materijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	pozivajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	odredbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	404.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.2
# text = ZPP.
1	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Odredbom člana 404. stav 1. ZPP („ Službeni glasnik RS“, br. 72/11...
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	404.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	72/11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 9.2
# text = 10/23 – drugi zakon), u vezi člana 92.
1	10/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zakon	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	92.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 9.3
# text = Zakona o uređenju sudova („ Službeni glasnik RS“, br. 10/23) propisano je da se posebna revizija može izjaviti zbog pogrešne primene materijalnog prava i protiv drugostepene presude koja se ne bi mogla pobijati revizijom ako je po oceni Vrhovnog suda potrebno razmotriti pravna pitanja od opšteg interesa ili u interesu ravnopravnosti građana, radi ujednačavanja sudske prakse, kao i ako je potrebno novo tumačenje prava.
1	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uređenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	RS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	10/23	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	posebna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	izjaviti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	pogrešne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	primene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	materijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	drugostepene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	mogla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	pobijati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	revizijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	oceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
44	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
45	potrebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	razmotriti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	pravna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	pitanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	opšteg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	interesa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	interesu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	ravnopravnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	građana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	ujednačavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	sudske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	prakse	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
62	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
63	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	potrebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	novo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	tumačenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
71	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 9.4
# text = Prema stavu 2. istog člana, ispunjenost uslova za izuzetnu dozvoljenost revizije Vrhovni sud ceni u veću od pet sudija.
1	Prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	istog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	člana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ispunjenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	uslova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	izuzetnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dozvoljenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	ceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Pobijanom presudom pravnosnažno je odlučeno o tužbenim zahtevima za iseljenje, predaju stvari i utvrđenje.
1	Pobijanom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pravnosnažno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	odlučeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tužbenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zahtevima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	iseljenje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	predaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	utvrđenje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.2
# text = O ovim pravima stranaka, sudovi su odlučili uz primenu odgovarajućeg materijalnog prava na konkretno utvrđeno činjenično stanje, zbog čega ne postoji potreba za razmatranjem pravnih pitanja od opšteg interesa ili u interesu ravnopravnosti građana, kao ni potreba ujednačavanja sudske prakse ili novog tumačenja prava.
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ovim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pravima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stranaka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	sudovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odlučili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	primenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	odgovarajućeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	materijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	konkretno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	činjenično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	stanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	postoji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	potreba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	razmatranjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	pravnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pitanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	opšteg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	interesa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	interesu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	ravnopravnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	građana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	potreba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	ujednačavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	sudske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	prakse	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	novog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	tumačenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
48	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.3
# text = Revidenti nisu uz reviziju priložili drugačije odluke sudova koje bi bile predmet ocene ispunjenosti uslova za odlučivanje o posebnoj reviziji.
1	Revidenti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	priložili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	drugačije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	bile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	predmet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ocene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ispunjenosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	uslova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	posebnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Shodno iznetom, Vrhovni sud nalazi da u konkretnom slučaju nisu ispunjeni uslovi za odlučivanje o reviziji kao izuzetno dozvoljenoj, primenom člana 404. stav 1. ZPP, zbog čega je i odlučeno kao u stavu prvom izreke.
1	Shodno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	iznetom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ispunjeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	uslovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	izuzetno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	dozvoljenoj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	primenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	404.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	odlučeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	prvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Ispitujući dozvoljenost revizije u smislu člana 410. stav 2. tačka 5. ZPP, Vrhovni sud je utvrdio da revizija nije dozvoljena.
1	Ispitujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dozvoljenost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	410.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	utvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = Odredbom člana 403. stav 3. ZPP propisano je da revizija nije dozvoljena u imovinskopravnim sporovima, ako vrednost predmeta spora pobijanog dela ne prelazi dinarsku protivvrednost 40.000 evra po srednjem kursu NBS na dan podnošenja tužbe.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	403.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	revizija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dozvoljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	imovinskopravnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sporovima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pobijanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	dinarsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	protivvrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	40.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	srednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	kursu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	NBS	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	podnošenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	tužbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 14
# sent_id = 14.1
# text = Tužba u ovoj parnici podneta je 21.06.2022. godine, a vrednost predmeta spora po tužbi iznosi 100.000,00 dinara, a po protivtužbi 15.000 evra u dinarskoj protivvrednosti, te vrednost predmeta spora ni po tužbi ni po protivtužbi ne prelazi revizijski cenzus.
1	Tužba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	podneta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	21.06.2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	tužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	iznosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	100.000,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	protivtužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	15.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dinarskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	protivvrednosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	spora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	tužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	protivtužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	prelazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	revizijski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	cenzus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 15
# sent_id = 15.1
# text = Na osnovu člana 413. u vezi člana 410. stav 2. tačka 5. ZPP, Vrhovni sud je odlučio kao u stavu drugom izreke.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	413.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	410.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ZPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	stavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	izreke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

