#name = ognjen
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kzz-7932025-24113
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U IME NARODA
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	IME	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	NARODA	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Milene Rašić, predsednika veća, Gordane Kojić, Aleksandra Stepanovića, Tatjane Vuković i Bojane Paunović, članova veća, sa savetnikom Vrhovnog suda Snežanom Lazin, kao zapisničarem, u krivičnom predmetu okrivljenog AA, zbog krivičnog dela laka telesna povreda iz člana 122. stav 2. u vezi stava 1. Krivičnog zakonika, odlučujući o zahtevu za zaštitu zakonitosti branioca okrivljenog AA - advokata Zlatana Kurtovića, podnetom protiv pravnosnažnih rešenja Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine i Osnovnog suda u Novom Pazaru 21Kv.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Milene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Rašić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Gordane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Kojić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Stepanovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Tatjane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Vuković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	savetnikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	Snežanom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	Lazin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	zapisničarem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	krivičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	laka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	telesna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	povreda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	122.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	stava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
65	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
74	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
75	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	Zlatana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
77	Kurtovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
78	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
79	podnetom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	pravnosnažnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
84	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
88	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
93	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
94	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
95	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
96	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
102	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
106	21	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
107	Kv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
108	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.2
# text = br.102/25 od 17.03.2025. godine, u sednici veća održanoj dana 09.07.2025. godine, jednoglasno, doneo je
1	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	102/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	09.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	jednoglasno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = P R E S U D U
1	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	D	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = USVAJA SE, kao osnovan, zahtev za zaštitu zakonitosti branioca okrivljenog AA - advokata Zlatana Kurtovića, pa se UKIDAJU pravnosnažna rešenja Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine i Osnovnog suda u Novom Pazaru 21Kv.
1	USVAJA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	osnovan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Zlatana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Kurtovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	UKIDAJU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pravnosnažna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
28	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
34	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
43	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
44	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
46	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
47	21	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
48	Kv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 4.2
# text = br.102/25 od 17.03.2025. godine i predmet vraća Osnovnom sudu u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu na ponovno odlučivanje.
1	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	102/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	predmet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	vraća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Osnovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ponovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = O b r a z l o ž e nj e
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	b	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	r	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	z	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	l	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ž	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Rešenjem Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine obavezan je okrivljeni AA da oštećenom BB nadoknadi troškove krivičnog postupka na ime zastupanja od strane punomoćnika - advokata Slavice Jovanović u iznosu od 110.250,00 dinara, a u roku od 15 dana od dana pravnosnažnosti rešenja, pod pretnjom prinudnog izvršenja.
1	Rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	obavezan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	nadoknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	zastupanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Slavice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
39	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
40	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	110.250,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	roku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	15	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	pravnosnažnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
57	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	pretnjom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	prinudnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	izvršenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Rešenjem Osnovnog suda u Novom Pazaru 21Kv.
1	Rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	21	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	Kv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 7.2
# text = br.102/25 od 17.03.2025. godine odbijena je žalba branioca okrivljenog AA - advokata Zlatana Kurtovića, koja je izjavljena protiv rešenja Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine.
1	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	102/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odbijena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Zlatana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Kurtovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	izjavljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
32	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Protiv navedenih pravnosnažnih rešenja zahtev za zaštitu zakonitosti podneo je branilac okrivljenog AA - advokat Zlatan Kurtović, zbog povrede zakona iz člana 441. stav 4. ZKP u vezi člana 261. stav 2. tačka 8) ZKP (pogrešno označeno u zahtevu člana 261. stav 2. tačka 7. ZKP) i člana 262. stav 2. ZKP, sa predlogom da Vrhovni sud usvoji kao osnovan podneti zahtev, te da na osnovu odredbe člana 492. stav 1. tačka 1) ZKP ukine pobijana rešenja Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine i Osnovnog suda u Novom Pazaru 21Kv.
1	Protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	navedenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pravnosnažnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	branilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Zlatan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Kurtović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	441.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	261.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	8	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	pogrešno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	označeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	261.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	7.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	262.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	predlogom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
62	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
63	usvoji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	osnovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	podneti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
68	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
69	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	odredbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	492.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
80	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
81	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	ukine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	pobijana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
84	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
85	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
86	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
87	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
89	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
90	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
91	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
95	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
96	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
97	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
98	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
103	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
104	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
105	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
106	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
107	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
108	21	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
109	Kv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
110	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 8.2
# text = br.102/25 od 17.03.2025. godine i spise predmeta vrati tom sudu na ponovno odlučivanje.
1	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	102/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	spise	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vrati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ponovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	odlučivanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Vrhovni sud je dostavio primerak zahteva za zaštitu zakonitosti Vrhovnom javnom tužilaštvu shodno odredbi člana 488. stav 1. ZKP, te je u sednici veća koju je održao u smislu člana 490.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dostavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	primerak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Vrhovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	javnom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	tužilaštvu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	shodno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	odredbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	488.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	održao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	smislu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	490.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 9.2
# text = ZKP, bez obaveštavanja Vrhovnog javnog tužioca i branioca okrivljenog, smatrajući da njihovo prisustvo nije od značaja za donošenje odluke (član 488. stav 2. ZKP), razmotrio spise predmeta i pravnosnažna rešenja protiv kojih je zahtev za zaštitu zakonitosti podnet, pa je, nakon ocene navoda iznetih u zahtevu, našao:
1	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obaveštavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	smatrajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	njihovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prisustvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	značaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	donošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odluke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	488.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	razmotrio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	spise	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	pravnosnažna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	kojih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	podnet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	ocene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	navoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	iznetih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
55	našao	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Zahtev za zaštitu zakonitosti je osnovan.
1	Zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	osnovan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Po nalaženju Vrhovnog suda, osnovano branilac okrivljenog AA u podnetom zahtevu za zaštitu zakonitosti ukazuje da je pobijanim pravnosnažnim rešenjima o troškovima krivičnog postupka Osnovnog suda u Novom Pazaru na štetu okrivljenog učinjena povreda zakona iz člana 441. stav 4. ZKP.
1	Po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nalaženju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	suda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	osnovano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	branilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	podnetom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ukazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pobijanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pravnosnažnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	rešenjima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	troškovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
30	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
31	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	štetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	učinjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	povreda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	zakona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	441.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 11.2
# text = Ovo sa razloga jer je, prilikom obračuna i dosuđivanja oštećenom BB troškova postupka koje je imao na ime nagrade za zastupanje od strane izabranog punomoćnika - advokata Slavice Jovanović, Osnovni sud u Novom Pazaru pogrešno u celini primenio Tarifu o nagradama i naknadama troškova za rad advokata („Službeni glasnik Republike Srbije“, broj 43/2023 od 26.05.2023. godine) koja je stupila na snagu dana 03.06.2023. godine, umesto da u konkretnom slučaju primeni i Tarifu o nagradama i naknadama troškova za rad advokata („Službeni glasnik Republike Srbije“, broj 121/2012, 99/2020 i 37/2021) koja je bila na snazi u vreme preduzimanja procesnih radnji za koje je oštećenom dosuđena naknada troškova.
1	Ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	razloga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	prilikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obračuna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dosuđivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	zastupanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	izabranog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Slavice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
30	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	Osnovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
36	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
37	pogrešno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	celini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	primenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Tarifu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
53	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
54	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
55	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
56	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	43/2023	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	26.05.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
63	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
64	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	stupila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	03.06.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
72	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
73	umesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	primeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	Tarifu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
84	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
85	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
86	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
89	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
90	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
91	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
92	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
93	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
94	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
95	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
96	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
97	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	121/2012	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
99	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
100	99/2020	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	37/2021	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
103	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
104	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
105	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
106	bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
107	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
108	snazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
109	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
110	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
111	preduzimanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
112	procesnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
113	radnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
114	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
115	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
116	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
117	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
118	dosuđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
119	naknada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
120	troškova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
121	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Iz spisa predmeta proizilazi da je presudom Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 17.04.2024. godine okrivljeni AA oglašen krivim zbog izvršenja krivičnog dela laka telesna povreda iz člana 122. stav 2. u vezi stava 1. KZ i izrečena mu je uslovna osuda tako što mu je utvrđena kazna zatvora u trajanju od 3 (tri) meseca i određeno je da se ista neće izvršiti ako okrivljeni za vreme proveravanja od 1 (jedne) godine od dana pravnosnažnosti presude ne učini novo krivično delo, te je okrivljeni obavezan da naknadi troškove krivičnog postupka Osnovnom javnom tužilaštvu u Novom Pazaru i Osnovnom sudu u Novom Pazaru, kao i paušal sudu, a u iznosima i u roku kako je to bliže označeno u izreci presude, a okrivljeni je obavezan i da na osnovu člana 264. stav 1. u vezi člana 262. stav 2. ZKP nadoknadi ostale troškove krivičnog postupka, a o čijoj visini će sud doneti posebno rešenje.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	spisa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	predmeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	proizilazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	17.04.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	oglašen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	krivim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	izvršenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	laka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	telesna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	povreda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	122.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	stava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	KZ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	izrečena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	uslovna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	osuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	utvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	kazna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	zatvora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	trajanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	3	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	tri	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
66	meseca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	određeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	ista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	neće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	izvršiti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	proveravanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
83	jedne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
84	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
85	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
86	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	pravnosnažnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
89	presude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
90	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	učini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	novo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	krivično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	delo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
95	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
96	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	obavezan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	naknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
103	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
105	Osnovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
106	javnom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
107	tužilaštvu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
108	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
109	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
110	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
111	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
112	Osnovnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
113	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
114	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
115	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
116	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
117	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
118	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
119	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
120	paušal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
121	sudu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
122	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
123	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
124	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
125	iznosima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
126	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
127	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
128	roku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
129	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
130	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
131	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
132	bliže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
133	označeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
134	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
135	izreci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
136	presude	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
137	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
138	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
139	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
140	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
141	obavezan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
142	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
143	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
144	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
145	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
146	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
147	264.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
148	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
149	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
150	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
151	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
152	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
153	262.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
154	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
155	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
156	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
157	nadoknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
158	ostale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
159	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
160	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
161	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
162	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
163	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
164	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
165	čijoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
166	visini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
167	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
168	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	O
169	doneti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
170	posebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
171	rešenje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
172	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 12.2
# text = Navedena presuda je potvrđena presudom Višeg suda u Novom Pazaru Kž1 126/24 od 27.08.2024. godine.
1	Navedena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	presuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	potvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Višeg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
11	Kž1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	126/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	27.08.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 12.3
# text = Iz spisa dalje proizilazi da je lično oštećeni BB dana 25.09.2024. godine podneo sudu zahtev za naknadu troškova krivičnog postupka, a u kojem je zahtevao da mu se dosude troškovi koje je imao u toku postupka na ime zastupanja od strane izabranog punomoćnika - advokata Slavice Jovanović i to na ime nagrade advokatu za sastavljanje krivične prijave, prisustvovanje održanim glavnim pretresima i pristup na neodržane glavne pretrese, a u skladu sa važećom Tarifom o nagradama i naknadama troškova za rad advokata, te da se okrivljeni obaveže da snosi ove troškove.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	spisa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	proizilazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	lično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	oštećeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	25.09.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sudu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	naknadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	zahtevao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	dosude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	troškovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	toku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	zastupanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	izabranog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	Slavice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
48	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
49	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	advokatu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	sastavljanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	krivične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	prijave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
59	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
60	prisustvovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	održanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	glavnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	pretresima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	pristup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	neodržane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	glavne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	pretrese	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
70	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
71	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	skladu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	važećom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	Tarifom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
77	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
78	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
84	advokata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
85	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
86	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
89	okrivljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
90	obaveže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	snosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	troškove	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
95	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 12.4
# text = O visini ovih troškova odlučeno je pobijanim prvostepenim rešenjem.
1	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	visini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	odlučeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pobijanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	prvostepenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = Odlučujući o podnetom zahtevu za naknadu troškova krivičnog postupka Osnovni sud u Novom Pazaru je pobijanim prvostepenim rešenjem obavezao okrivljenog AA da oštećenom BB nadoknadi troškove krivičnog postupka na ime zastupanja od strane punomoćnika - advokata Slavice Jovanović u iznosu od 110.250,00 dinara.
1	Odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	podnetom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	naknadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Osnovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pobijanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prvostepenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	obavezao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	nadoknadi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	zastupanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	Slavice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
38	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
39	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	110.250,00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 13.2
# text = Iz obrazloženja prvostepenog rešenja proizilazi da je sud prilikom obračuna i dosuđivanja oštećenom troškova postupka koje je imao na ime nagrade za zastupanje od strane punomoćnika u konkretnom slučaju u celini primenio važeću Tarifu o nagradama i naknadama troškova za rad advokata („Službeni glasnik Republike Srbije“, broj 43/2023 od 26.05.2023. godine) koja je stupila na snagu dana 03.06.2023. godine.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	obrazloženja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prvostepenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	proizilazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	prilikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	obračuna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dosuđivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zastupanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	konkretnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	slučaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	celini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	primenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	važeću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Tarifu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
46	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
47	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
48	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
49	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	43/2023	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	26.05.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
57	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	stupila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	03.06.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 13.3
# text = Drugostepeno veće Osnovnog suda u Novom Pazaru je, odlučujući o žalbi branioca okrivljenog izjavljenoj protiv prvostepenog rešenja, pobijanim drugostepenim rešenjem odbilo žalbu, sa obrazloženjem da je prvostepeni sud pravilno prilikom obračuna i dosuđivanja oštećenom troškova postupka koje je imao na ime nagrade za zastupanje od strane punomoćnika primenio važeću Tarifu o nagradama i naknadama troškova za rad advokata koja je stupila na snagu dana 03.06.2023. godine.
1	Drugostepeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	veće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
8	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	žalbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izjavljenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prvostepenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	pobijanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	drugostepenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	rešenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	odbilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	žalbu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	obrazloženjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	prvostepeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	pravilno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	prilikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	obračuna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dosuđivanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	oštećenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	zastupanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	primenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	važeću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	Tarifu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	stupila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	03.06.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
70	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 14
# sent_id = 14.1
# text = Odredbom člana 261. stav 1. ZKP propisano je da su troškovi krivičnog postupka izdaci učinjeni povodom postupka od njegovog pokretanja do njegovog završetka, dok je odredbom stava 2. tačka 8) istog člana, između ostalog, propisano da troškovi krivičnog postupka obuhvataju nagradu i nužne izdatke punomoćnika oštećenog.
1	Odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	261.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ZKP	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	troškovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	izdaci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	učinjeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pokretanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	završetka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	odredbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	stava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	8	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	istog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	člana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	ostalog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	propisano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	troškovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	obuhvataju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	nagradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	nužne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	izdatke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	punomoćnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	oštećenog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 15
# sent_id = 15.1
# text = Po nalaženju Vrhovnog suda, važeća Tarifa o nagradama i naknadama troškova za rad advokata („Službeni glasnik Republike Srbije“, broj 43/2023 od 26.05.2023. godine), koja je stupila na snagu dana 03.06.2023. godine, je u celini primenjiva samo na obračun nagrade za rad advokata i naknade troškova za radnje koje su preduzete i advokatske troškove koji su nastali posle dana 03.06.2023. godine.
1	Po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nalaženju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	suda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	važeća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Tarifa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nagradama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naknadama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	43/2023	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	26.05.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	stupila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	03.06.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	celini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	primenjiva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	obračun	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	radnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	preduzete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	advokatske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	nastali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	03.06.2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
69	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 15.2
# text = Naime, važeća Advokatska tarifa se zbog zabrane povratnog dejstva ne može primeniti na radnje odbrane i zastupanja koje su obavljene pre njegog stupanja na snagu, a koje nisu bile tarifirane po ranijoj Advokatskoj tarifi („Službeni glasnik Republike Srbije“, broj 121/2012, 99/2020 i 37/2021) ili nisu tarifirane na isti način ili u istom procentu, kao i na drugačiji obračun naknade troškova nastalih u vreme važenja ranije Advokatske tarife, niti na ranije utvrđene osnovice za obračun nagrade za pojedine postupke, i to bez obzira iako je odluka o obavezi plaćanja troškova krivičnog postupka doneta u vreme njenog važenja.
1	Naime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	važeća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Advokatska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	tarifa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	povratnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dejstva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	primeniti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	radnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	odbrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	zastupanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	obavljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	njegog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	stupanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	snagu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	bile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	tarifirane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ranijoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Advokatskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	tarifi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	Službeni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
40	glasnik	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
41	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
42	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
43	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	121/2012	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	99/2020	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	37/2021	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	tarifirane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	istom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	procentu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
62	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
63	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	drugačiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	obračun	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	nastalih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	važenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	Advokatske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	tarife	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
77	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
78	niti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	utvrđene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	osnovice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
84	obračun	_	_	_	_	_	_	_	_	O
85	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
86	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	pojedine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	postupke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
89	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
90	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	obzira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
95	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
96	odluka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	obavezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	plaćanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	troškova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
103	doneta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
105	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
106	njenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
107	važenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
108	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

