#name = milena
#domen = muzika
#url = https://www.klasicnimirko.com/muzicke-kritike/kemal-gekic-na-kolarcu-album-iz-srbije
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Sokoj i Udruženje kompozitora Srbije poklonili su beogradskoj publici koncert pijaniste Kemala Gekića, obeležavajući time dva značajna jubileja – 75 godina postojanja Sokoja i 80 godina Udruženja kompozitora Srbije.
1	Sokoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Udruženje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	kompozitora	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	poklonili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	beogradskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	publici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pijaniste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Kemala	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	Gekića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	obeležavajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	time	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	značajna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jubileja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	75	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	godina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	postojanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Sokoja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	80	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	godina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Udruženja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
29	kompozitora	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Kemal Gekić (62), nakon studija na Akademiji umetnosti u Novom Sadu, otisnuo se u svet, u kojem danas živi na dve adrese – u Sjedinjenim Američkim Državama i Japanu – a koncertira širom sveta.
1	Kemal	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Gekić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	62	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	studija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Akademiji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	otisnuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	živi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	adrese	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Sjedinjenim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
31	Američkim	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
32	Državama	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Japanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
35	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	koncertira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	širom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	sveta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Veliki uspon u njegovoj karijeri započeo je još 1985. godine, kada je postao senzacija na Šopenovom takmičenju u Varšavi.
1	Veliki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	uspon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	njegovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	karijeri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	započeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	1985.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	senzacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Šopenovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	takmičenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Varšavi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Kada se govori o njegovim interpretacijama, Gekić je nesumnjivo pijanista koji privlači pažnju i svojim nastupima ne ostavlja nikoga ravnodušnim.
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	govori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	njegovim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	interpretacijama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	Gekić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nesumnjivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pijanista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	privlači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pažnju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nastupima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ostavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nikoga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ravnodušnim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Iako su slušaoci navikli da od njega očekuju izvođenja evropske klavirske literature, poput Šopena ili Lista, na ovom koncertu – u dogovoru sa organizatorima – odlučio se za program sastavljen isključivo od dela srpskih kompozitora.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	slušaoci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	navikli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	njega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	očekuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izvođenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	klavirske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	literature	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	poput	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Šopena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Lista	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	koncertu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dogovoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	organizatorima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	odlučio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	sastavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	isključivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	srpskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	kompozitora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Program koncerta predstavljao je presek klavirske muzike srpskih kompozitora u proteklih sto godina.
1	Program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	koncerta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	predstavljao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	presek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	klavirske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	muzike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	srpskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kompozitora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	proteklih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Bila je to retka i dragocena prilika da publika čuje dela koja se kod nas vrlo retko izvode – kako pojedinačno, tako i objedinjena u ovako pažljivo osmišljenu celinu.
1	Bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	retka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dragocena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prilika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	čuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	vrlo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	retko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	izvode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pojedinačno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	objedinjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	ovako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pažljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	osmišljenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	celinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = Koncert je otvorila Umbra Isidore Žebeljan, a nastavio se prvim stavom Sonate Petra Ozgijana, Sedam balkanskih igara Marka Tajčevića, izborom stavova iz Kosovske svite Miloja Milojevića, Hilandarskim zvonima Vuka Kulenovića, Empromptijem br. 3 Vlastimira Trajkovića, delom Iz Jugoslavije Josipa Slavenskog, Nokturnom Dejana Despića, Šest igara Vasilija Mokranjca, Brankovim kolom Ljubice Marić i Tokatom Zorana Hristića.
1	Koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	otvorila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Umbra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Isidore	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Žebeljan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nastavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	prvim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	stavom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Sonate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Petra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Ozgijana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Sedam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	balkanskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	igara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Marka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Tajčevića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	izborom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	stavova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Kosovske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	svite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Miloja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Milojevića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	Hilandarskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	zvonima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Vuka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	Kulenovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Empromptijem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	br.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	3	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Vlastimira	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
40	Trajkovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	delom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	Josipa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
46	Slavenskog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	Nokturnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Dejana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
50	Despića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
51	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	Šest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	igara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	Vasilija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
55	Mokranjca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
56	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
57	Brankovim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	kolom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	Ljubice	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
60	Marić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
61	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	Tokatom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
64	Hristića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
65	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

