#name = milena
#domen = muzika
#url = https://www.klasicnimirko.com/muzicke-kritike/mocartov-rekvijem-i-violinski-koncert-cajkovskog-na-kolarcu-virtuozni-simovic-i-dirljivi-rts
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Dan Velike dvorane Kolarčeve zadužbine proslavljen je veličanstveno, uz dva kapitalna dela evropske klasične muzike – Mocartov Rekvijem i Koncert za violinu u D-duru, op. 35 Čajkovskog.
1	Dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Velike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dvorane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Kolarčeve	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	zadužbine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
6	proslavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	veličanstveno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kapitalna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	klasične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	muzike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	Mocartov	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Rekvijem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	violinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	D-duru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	op.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	35	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Čajkovskog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Koncert je bio izuzetna prilika za predstavljanje Simfonijskog orkestra i Hora RTS-a, sjajnih solista i nedavno imenovanog šefa dirigenta, Srboljuba Dinića.
1	Koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izuzetna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prilika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	predstavljanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Simfonijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Hora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	RTS-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	sjajnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	solista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nedavno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	imenovanog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	šefa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	dirigenta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Srboljuba	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Dinića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Svečani zvuk Mocartovog Rekvijema
1	Svečani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zvuk	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Mocartovog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	Rekvijema	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Koncert je otvoren svečanim zvukom Mocartovog poslednjeg dela, nedovršenog Rekvijema, u uobičajenoj dopuni Zismajera.
1	Koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	otvoren	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	svečanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	zvukom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Mocartovog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	poslednjeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	nedovršenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Rekvijema	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	uobičajenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dopuni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Zismajera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Iako smo imali priliku da ovo delo slušamo u izvođenju Simfonijskog orkestra i Hora RTS-a pod različitim dirigentskim palicama, ovaj koncert doneo je svež, drugačiji zvuk i nov pristup interpretaciji.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	smo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	imali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	delo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	slušamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	izvođenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Simfonijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Hora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	RTS-a	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	različitim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dirigentskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	palicama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	svež	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	drugačiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	zvuk	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	pristup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	interpretaciji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Umesto romantizovane vizije Rekvijema, izvođači su doneli strože, stabilnije građenje forme, s jasnim osećajem za Mocartovu strukturalnu preciznost.
1	Umesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	romantizovane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Rekvijema	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	izvođači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	doneli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	strože	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	stabilnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	građenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	forme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	jasnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	osećajem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Mocartovu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	strukturalnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	preciznost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Bilo je mnogo detalja vrednih pažnje – istaknuta i jasna dikcija horskog ansambla, ujedinjena u fokusiranom zvuku koji nije gubio stabilnost; izraženi kontrasti u dinamici, agogici i ritmu; precizno vođeno kontrapunktiranje između orkestra (orkestarskih deonica) i horskog ansambla; ujednačen i nivelisan zvuk ansambla; suptilno, ali upečatljivo isticanje solističkih partova orkestra.
1	Bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	mnogo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	detalja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	vrednih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	pažnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	istaknuta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	jasna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dikcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	horskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ansambla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	ujedinjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	fokusiranom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	zvuku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	gubio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	stabilnost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	izraženi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kontrasti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	dinamici	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	agogici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	ritmu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	precizno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	vođeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	kontrapunktiranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	orkestarskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	deonica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	horskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	ansambla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	ujednačen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	nivelisan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	zvuk	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	ansambla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	suptilno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	upečatljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	isticanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	solističkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	partova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Maestro Dinić oblikovao je fraze s osećajem za celinu i eleganciju, dok je izvođački ansambl disao kao jedno.
1	Maestro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Dinić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	oblikovao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	fraze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	osećajem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	celinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	eleganciju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izvođački	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ansambl	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	disao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jedno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = Konačno, osetila se nemačka preciznost!
1	Konačno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	osetila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nemačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	preciznost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Muzička produkcija RTS-a okupila je izvanredan kvartet solista: sopran Biljanu Jovanović, mecosopran Ivanu Srbljan, tenora Marka Živkovića (koji je u poslednjem trenutku uskočio kao zamena za Miloša Bulajića) i basa Savu Vemića.
1	Muzička	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	produkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	RTS-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	okupila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	izvanredan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kvartet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	solista	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	sopran	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Biljanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	mecosopran	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Ivanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Srbljan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	tenora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Marka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Živkovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
21	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	poslednjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	trenutku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	uskočio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zamena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Miloša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
32	Bulajića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
33	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	basa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Savu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
37	Vemića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Već u uvodnom Introitusu za hor i sopran, Biljana Jovanović istakla se bogatim, toplim sopranom, kristalnom jasnoćom i ujednačenim tonom.
1	Već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uvodnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Introitusu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	hor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sopran	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Biljana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	istakla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	bogatim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	toplim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sopranom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	kristalnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	jasnoćom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ujednačenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	tonom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = U daljim solističkim deonicama, Ivana Srbljan donela je snažan, kremast ton, Živković prodoran, topao i jasan lirski tenor, dok je Vemićev rezonantan bas davao potrebnu dubinu – svaki od njih briljirao je pojedinačno, ali su se savršeno uklopili u zajednički zvuk s horom i orkestrom.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	daljim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	solističkim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	deonicama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Ivana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Srbljan	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	donela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	snažan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kremast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ton	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Živković	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	prodoran	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	topao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	jasan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	lirski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	tenor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Vemićev	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	rezonantan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	bas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	davao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	potrebnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dubinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	svaki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	njih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	briljirao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	pojedinačno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	savršeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	uklopili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	zvuk	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	horom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	orkestrom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Muzičko putovanje kroz raskošne slike i razigrane epizode Koncerta za violinu i orkestar u D-duru Čajkovskog
1	Muzičko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	putovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kroz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	raskošne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	slike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	razigrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	epizode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Koncerta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	violinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	orkestar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	D-duru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Čajkovskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Posle pauze, u kojoj je publika ushićeno razmenjivala utiske o Rekvijemu, usledilo je fascinantno muzičko putovanje kroz raskošne slike i razigrane epizode Koncerta za violinu i orkestar u D-duru, op. 35 Petra Iljiča Čajkovskog, u kome je kao solista nastupio sjajni virtuoz Roman Simović, koncertmajstor i solista Londonskog simfonijskog orkestra.
1	Posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pauze	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ushićeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	razmenjivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	utiske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Rekvijemu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	usledilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	fascinantno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	muzičko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	putovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kroz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	raskošne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	slike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	razigrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	epizode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Koncerta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	violinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	orkestar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	D-duru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	op.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	35	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Petra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	Iljiča	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
37	Čajkovskog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	solista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	nastupio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	sjajni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	virtuoz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	Roman	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
48	Simović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
49	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
50	koncertmajstor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	solista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	Londonskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
54	simfonijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
55	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.2
# text = Njegova briljantna virtuoznost i ogromna muzikalnost došle su do izražaja kroz izuzetnu maštovitost interpretacije ovog jedinog violinskog koncerta u opusu Čajkovskog, koji ujedno spada među najizvođenije i najpoznatije koncerte za violinu na svetu.
1	Njegova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	briljantna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	virtuoznost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ogromna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	muzikalnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	došle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	izražaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kroz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	izuzetnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	maštovitost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	interpretacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	jedinog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	violinskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	koncerta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	opusu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Čajkovskog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ujedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	spada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	najizvođenije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	najpoznatije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	koncerte	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	violinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	svetu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Sve je u izvođenju Simfonijskog orkestra i Romana Simovića bilo izuzetno koherentno.
1	Sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izvođenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Simfonijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Romana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Simovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	izuzetno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koherentno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.2
# text = Orkestar i maestro Dinić dopustili su solisti potpunu slobodu, omogućivši mu da u potpunosti istraži virtuozne i emotivne momente ovog remek-dela.
1	Orkestar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	maestro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Dinić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	dopustili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	solisti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	potpunu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	slobodu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	omogućivši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	potpunosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	istraži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	virtuozne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	emotivne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	momente	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	remek-dela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.3
# text = Orkestar je u pojedinim trenucima zvučao poput razbuktale španske fieste, pružajući solisti dodatnu energiju i inspiraciju za ostvarenje svih muzičkih situacija koje ovaj koncert čine jedinstvenim.
1	Orkestar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pojedinim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	trenucima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zvučao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	poput	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	razbuktale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	španske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	fieste	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	pružajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	solisti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dodatnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	energiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	inspiraciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ostvarenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	muzičkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	situacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	koncert	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	čine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	jedinstvenim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.4
# text = Nasuprot tome, drugi stav doneo je emotivnu toplinu kanconete, u kojoj je Simović iskristalisao meke, suptilne tonove svoje violine.
1	Nasuprot	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tome	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	emotivnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	toplinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kanconete	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Simović	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	iskristalisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	meke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	suptilne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	tonove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	svoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	violine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.5
# text = Završni stav bio je obojen izraženom ruskom atmosferom, s dubokim, rezonantnim i blago sirovim zvukom violine, dok su se u dijalozima orkestra i soliste smenjivale ruske folklorne teme bogate liričnosti.
1	Završni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	obojen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	izraženom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ruskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	atmosferom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dubokim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	rezonantnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	blago	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sirovim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zvukom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	violine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dijalozima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	orkestra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	soliste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	smenjivale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ruske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	folklorne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	teme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	bogate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	liričnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

