#name = teodora
#domen = muzika
#url = https://balkanrock.com/reportaze/marcelo-u-nisu-03-02-2008/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U subotu je niska publika u klubu SKC-a imala priliku da uziva u nastupu paracinskog hip-hop izvodjaca Marchela, u pratnji njegove ekipe Filter Crew.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	subotu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	niska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	klubu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	SKC-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	imala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	uziva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nastupu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	paracinskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	hip-hop	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izvodjaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Marchela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pratnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	njegove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ekipe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Filter	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	Crew	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Iako je poslednji nastup u Nisu, jednog od najpopularnijeg sastava u Srbiji, bio pre samo godinu dana, euforija publike time nije bila umanjena.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	poslednji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nastup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Nisu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	jednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	najpopularnijeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sastava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	godinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	dana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	euforija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	publike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	time	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	umanjena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Pre zvezde veceri, publiku su zagrejali “Suid” iz Krusevca i “Iskaz” ( i njegovi svedoci ) iz Panceva.
1	Pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zvezde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	veceri	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	publiku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zagrejali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	Suid	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
10	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Krusevca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	Iskaz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
16	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	njegovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	svedoci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Panceva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Iako malo stidljiv na pocetku, “Suid” je promovisao par pesama sa novog albuma koje je publika prihvatila uz ovacije.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	malo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	stidljiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pocetku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	Suid	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
9	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	promovisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	par	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pesama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	novog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	albuma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	prihvatila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ovacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = Nakon njegovog nastupa, na binu izlaze energicni momci koji uz ostri i brzi zvuk, tzv. rap-core , osvajaju veliki deo publike.
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nastupa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	binu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	izlaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	energicni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	momci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ostri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	brzi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zvuk	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	tzv.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	rap-core	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	osvajaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	veliki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	publike	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.4
# text = Imajuci u vidu da su u Nisu, kako Zoran Stefanov (Iskaz) kaze, imali “vatreno krstenje”, publika je imala priliku da zaista oseti njegovu naklonost Nislijama.
1	Imajuci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vidu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Nisu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Zoran	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Stefanov	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	Iskaz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
14	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	kaze	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	imali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	vatreno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	krstenje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	imala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	zaista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	oseti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	njegovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	naklonost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Nislijama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Nakon ovih uvodnih nastupa, svetla se gase, pocinje uvod pesme Filter i na binu izlaze Ministar Lingvista, Nency i Marcelo, uz izvinjenje sto Sky Wikluh nije mogao da prisustvuje koncertu i vidno razocarenje zenskog dela publike .
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uvodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nastupa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	svetla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	gase	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	pocinje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	uvod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pesme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Filter	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	binu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izlaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	Lingvista	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	Nency	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Marcelo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	izvinjenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	sto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Sky	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
29	Wikluh	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
30	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	mogao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	prisustvuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	koncertu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	vidno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	razocarenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	zenskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	publike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

