#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/AmmarMesic/status/1973327469936554424
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Otišao sam u Strazbur u Evropski parlament po dodatne informacije kako rušiti Srbiju.
1	Otišao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Strazbur	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Evropski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	parlament	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	dodatne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	informacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	rušiti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srbiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Jer je opšte poznato da sam ja strani plaćenik koji živi u Hrvatskoj i dobijam preko 20.000€ u kešu od Đikija i Šolaka.
1	Jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	opšte	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poznato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	strani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	plaćenik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	živi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Hrvatskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dobijam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	20.000	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	€	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kešu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Đikija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Šolaka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Šalu na stranu, Srbiji jeste mesto u EU.
1	Šalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	stranu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	jeste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	mesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	EU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Možete da je ne volite ali zašto onda ne idete u Rusiju da radite nego svi trčite u Evropu…
1	Možete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	volite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zašto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	idete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Rusiju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	radite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nego	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	trčite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Evropu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
20	…	…	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

