#name = marija
#domen = tviter
#url = url = https://x.com/BigBadWolfWolfy/status/1969741661124120711
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = ANGELINA TREĆA NA SVETU!
1	ANGELINA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	TREĆA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	NA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	SVETU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Bronzana medalja za Srbiju na Svetskom prvenstvu u atletici!
1	Bronzana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	medalja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Srbiju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Svetskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	prvenstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	atletici	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Medalju iz Tokija donosi fenomenalna Angelina Topić, sa preskočenih 1.97m, nakon dvočasovne drame na olimpijskom stadionu!
1	Medalju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Tokija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	donosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	fenomenalna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Angelina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Topić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	preskočenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	1.97	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	m	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dvočasovne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	drame	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	olimpijskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	stadionu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Potpuno zasluženo!
1	Potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zasluženo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Bravo!
1	Bravo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

