#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1970043131866341461
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 2007. - Umro je Marsel Marso (Marsel Mangel), francuski glumac i pantomimičar, nosilac Ordena Legije časti, ambasador dobre volje Ujedinjenoih nacija.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	2007.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Umro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Marsel	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
9	Marso	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	Marsel	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Mangel	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	glumac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pantomimičar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	nosilac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Ordena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Legije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	časti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	ambasador	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dobre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	volje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Ujedinjenoih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
29	nacija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

