#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1966036164525097021
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1950. - U Dubrovniku (FNRJ) je zatvorena 9. šahovska olimpijada.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1950.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Dubrovniku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	FNRJ	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zatvorena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	9.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	šahovska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	olimpijada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Zlatnu medalju osvojila je ekipa domaćina — Jugoslavija, srebro je osvojila Argentina, dok je bronzano odličje pripalo reprezentativcima Zapadne Nemačke.
1	Zlatnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	medalju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	osvojila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ekipa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	domaćina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	—	—	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	Jugoslavija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	srebro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	osvojila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Argentina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	bronzano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	odličje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pripalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	reprezentativcima	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	Zapadne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	Nemačke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Inače, to je bilo prvo sportsko takmičenje na kojem se pojavila reprezentacija Zapadne Nemačke.
1	Inače	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sportsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	takmičenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pojavila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	reprezentacija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	Zapadne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	Nemačke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

