#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1969833696661270696
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1996. - Na aerodromu u Bogoti, u avionu predsednika Kolumbije Ernesta Sampera, koji je bio spreman da poleti u SAD, posle anonimne prijave, pronađeno je oko četiri kilograma heroina.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1996.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	aerodromu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
9	Bogoti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	avionu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Kolumbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
15	Ernesta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
16	Sampera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	spreman	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	poleti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	SAD	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	anonimne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	prijave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	pronađeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	četiri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	kilograma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	heroina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

