#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1969831611429699707
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1973. - Jugoslavija je prekinula diplomatske odnose sa Čileom, deset dana posle puča generala Augusta Pinočea, u kojem je ubijen predsednik Salvador Aljende.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1973.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Jugoslavija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	prekinula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	diplomatske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	odnose	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Čileom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	deset	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	puča	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	generala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Augusta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Pinočea	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ubijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Salvador	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
28	Aljende	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

