#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/ETF_Beograd/status/1354352260663422980
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = David Pantović, student 2. godine ETF-a Beograd, sa Odseka za RTI, sinoć je pobedio u poznatom kvizu "Potera", na nacionalnoj televiziji RTS.
1	David	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Pantović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	student	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ETF-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Odseka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	RTI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	sinoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pobedio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	poznatom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kvizu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	Potera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	nacionalnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	televiziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	RTS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Elektrotehnički fakultet čestita kolegi Davidu na ostvarenom izuzetnom rezultatu u kvizu "Potera"
1	Elektrotehnički	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	fakultet	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	čestita	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kolegi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Davidu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ostvarenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	izuzetnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	rezultatu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kvizu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	Potera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG

