#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Balshone/status/1970464402467115041
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Državna revizorska institucija utvrdila da je ministarstvo za vreme mandata Gorana Vesića potrošilo 217.000 evra na oslikavanje murala "Kad se vojska na Kosovo vrati", a naručac posla bio izvršni odbor SNS.
1	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	utvrdila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	mandata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Gorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Vesića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	potrošilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	217.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	evra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	oslikavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	murala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	vojska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Kosovo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	vrati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	naručac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	posla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	izvršni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	SNS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Lepo.
1	Lepo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Vama kojima se to ne sviđa mrzite Srbiju.
1	Vama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sviđa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	mrzite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Srbiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

