#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/n1srbija/status/1973755606419804536
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U noći kada je izraelska mornarica presrela flotilu humanitarne pomoći za Gazu, među privedenima našao se i student iz Srbije Ognjen Marković.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	noći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izraelska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	mornarica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	presrela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	flotilu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	humanitarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pomoći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Gazu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	privedenima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	našao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	student	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	Ognjen	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Marković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Njegov video-apel odjeknuo je u domaćoj javnosti, a predsednik Vučić je poručio: "Neodgovorni pojedinci uvek zovu državu u pomoć - ali država je tu da pomogne i uvek će učiniti koliko može.
1	Njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	video-apel	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odjeknuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	domaćoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	javnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poručio	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	Neodgovorni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pojedinci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	zovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	državu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	država	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	pomogne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	učiniti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	koliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	može	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = "  O tome razgovaramo sa Branimirom Đurovićem iz Inicijative mladih za ljudska prava.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	O	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	razgovaramo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Branimirom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Đurovićem	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Inicijative	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	mladih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	ljudska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Cene hrane i energenata rastu, plate i penzije teško prate troškove, a korupcija i nejednakost ostaju svakodnevica.
1	Cene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	hrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	energenata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	rastu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	plate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	penzije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	prate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	troškove	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	korupcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nejednakost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ostaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svakodnevica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.5
# text = Da li današnji standard građana pokazuje da plaćamo cenu loše politike - i koliko duboko zapravo seže ekonomska kriza u Srbiji?
1	Da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	standard	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	građana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	pokazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	plaćamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	cenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	loše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	politike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	koliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	duboko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zapravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	seže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ekonomska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kriza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
22	?	?	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.6
# text = Naš gost je Milan Ćulibrk, novinar
1	Naš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	gost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Milan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Ćulibrk	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	novinar	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = @RadarsRs
1	@RadarsRs	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = .
1	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Dok deo opozicije u Mionici i Negotinu pokušava da se ujedini i izađe zajedno na lokalne izbore, Novi DSS i njihovi partneri poručuju da takvi izbori nemaju smisla jer su već unapred kompromitovani.
1	Dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	opozicije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Mionici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Negotinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	pokušava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ujedini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	izađe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	lokalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izbore	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Novi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	DSS	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	njihovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	partneri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	poručuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	takvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	izbori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	nemaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	smisla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	unapred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	kompromitovani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Da li je to znak da se stranka zapravo priprema za bojkot ili samo gradi svoju posebnu strategiju?
1	Da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	znak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stranka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zapravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	priprema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	bojkot	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	gradi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svoju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	posebnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	strategiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	?	?	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.4
# text = Pitamo Miloša Jovanovića, predsednika Novog DSS.
1	Pitamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Miloša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	Jovanovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	DSS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.5
# text = N1 direktno večeras od 20 sati sa Danicom Vučenić.
1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	direktno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	večeras	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	20	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Danicom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Vučenić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

