#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1970044275657146817
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1923. - U Ljubljani je održana skupština feminističkih društava Kraljevine Jugoslavije na kojoj je osnovana Feministička alijansa (kasnije Alijansa ženskih pokreta Jugoslavije).
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1923.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ljubljani	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	održana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	skupština	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	feminističkih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	društava	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	Kraljevine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	osnovana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Feministička	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	alijansa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	kasnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Alijansa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	ženskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	pokreta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

