#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/PavleGrbovic/status/1973291950456406506
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Kao što S u skraćenici BRICS nije od Serbia već od South Africa, tako ni Evropski sud za ljudska prava nije institucija Evropske Unije.
1	Kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	skraćenici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	BRICS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Serbia	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	South	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Africa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Evropski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	sud	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	ljudska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	Unije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Neznanje ne čudi i nije krivica pojedinaca koji se lakomisleno zalete već javnosti, odnosno režimskih medija koji decenijama sistematski zaglupljuju ljude i ne ostavljaju ni mrvicu prostora za racionalnu debatu.
1	Neznanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	čudi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	krivica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pojedinaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	lakomisleno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zalete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	javnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	režimskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	medija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	decenijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sistematski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zaglupljuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ljude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ostavljaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	mrvicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	prostora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	racionalnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	debatu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

