#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/KPromeni/status/1974019175342379504
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Glavni zahtev Ansambla Drame Narodnog pozorišta je smena predsednika Upravnog odbora Dragoslava Bokana.
1	Glavni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Ansambla	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	Drame	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Narodnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	pozorišta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	smena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Upravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	odbora	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	Dragoslava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	Bokana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Večeras, 3. oktobra u 19 časova, ispred Narodnog pozorišta u Beogradu biće održan skup podrške ansamblu koji se protivi stupanju na snagu novog Pravilnika tog teatra, kojim se zaposlenima zabranjuje iznošenje političkih stavova.
1	Večeras	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	oktobra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	19	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	časova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ispred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Narodnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	pozorišta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	održan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	skup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ansamblu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	protivi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	stupanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	snagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	novog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Pravilnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	teatra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	kojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	zaposlenima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	zabranjuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	iznošenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	političkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	stavova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

