#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/chemu_optimizam/status/1973795071133888649
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ovaj od celog Kopenhagena odveo Suzanu da ga slika u nekom polumraku negde na obali reke ko Miki Manojlović u "Buretu Baruta".
1	Ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	celog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Kopenhagena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	odveo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Suzanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	slika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nekom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	polumraku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	negde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	obali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	reke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	ko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Miki	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Manojlović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	Buretu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Baruta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Fali samo onaj brod sa filharmonijskim orkestrom da se pojavi iza njega i onaj Kosta sa daskom u ruci, pa vi recite da ovo nije potpuno poremećen čovek.
1	Fali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	onaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	brod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	filharmonijskim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	orkestrom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pojavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	iza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	njega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	onaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Kosta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	daskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ruci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	recite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	poremećen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	čovek	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

