#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/n1srbija/status/1973755606419804536
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Objavljivanjem audio snimka razgovora između Stena Milera i Vladimira Lučića, istina je konačno izašla na videlo, saopštila je direktorka Junajted medije, Aleksandra Subotić povodom izlaska u javnost pomenutog snimka.
1	Objavljivanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	audio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	snimka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	razgovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Stena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Milera	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Vladimira	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Lučića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	istina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	konačno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izašla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	videlo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	saopštila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	direktorka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Junajted	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	medije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Subotić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
27	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	izlaska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	javnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	pomenutog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	snimka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Saopštenje prenosimo u celosti:
1	Saopštenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	prenosimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	celosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = "Objavljivanjem audio snimka razgovora između Stena Milera i Vladimira Lučića, istina je konačno izašla na videlo.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Objavljivanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	audio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	snimka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	razgovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Stena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Milera	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Vladimira	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Lučića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	istina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	konačno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	izašla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	videlo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Nedvosmisleno je razotkriveno do koje mere je vlast u Srbiji, predvođena Aleksandrom Vučićem, spremna da ide ne bi li utišala i oslabila nezavisne glasove N1 i Nove – medije koji su danas, u vremenu represije i manipulacija, važniji i potrebniji nego ikada.
1	Nedvosmisleno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	razotkriveno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	mere	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	predvođena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Aleksandrom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	Vučićem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	spremna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ide	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	utišala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	oslabila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nezavisne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	glasove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Nove	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
30	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	medije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	danas	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	vremenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	represije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	manipulacija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	važniji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	potrebniji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	nego	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	ikada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Ovaj slučaj prevazilazi lokalne okvire i mora dobiti svoj epilog na najvišim instancama koje se bave zaštitom slobode medija, demokratskih standarda ali i zaštitom konkurencije.
1	Ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	slučaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prevazilazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	lokalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	okvire	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	mora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dobiti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	svoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	epilog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	najvišim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	instancama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	bave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zaštitom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	slobode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	medija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	demokratskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	standarda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	zaštitom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	konkurencije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Potpuno stojim iza naših redakcija i njihovih zahteva, jer ovo nije samo borba za profesiju – ovo je borba za fundamentalno pravo građana da dobiju istinitu i potpunu informaciju.
1	Potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	stojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	iza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	naših	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	redakcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	njihovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	borba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	profesiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	borba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	fundamentalno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	pravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	građana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dobiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	istinitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	potpunu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	informaciju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Panična kampanja diskreditacije koju je režim pokrenuo istog trenutka kada je snimak objavljen samo potvrđuje razmere skandala i nemoć da se činjenice ospore.
1	Panična	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kampanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	diskreditacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	režim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pokrenuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	istog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	trenutka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	snimak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	objavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	potvrđuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	razmere	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	skandala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nemoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	činjenice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ospore	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = U toj kampanji meta sam ja lično, ali je konačni cilj da se ugasi nezavisno novinarstvo u Srbiji.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	toj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kampanji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	meta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	lično	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	konačni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	cilj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ugasi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nezavisno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	novinarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Umesto da odgovaram na njihove spinove, želim da istaknem činjenice: United Media je danas vodeća medijska kompanija u jugoistočnoj Evropi, sa više od 4.200 zaposlenih u osam zemalja i jednim od najpouzdanijih izvora informacija u koje građani imaju poverenja.
1	Umesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odgovaram	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	njihove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	spinove	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	želim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	istaknem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	činjenice	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	United	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	Media	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	vodeća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	medijska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kompanija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	jugoistočnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	Evropi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	4.200	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	zaposlenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	osam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	zemalja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	jednim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	najpouzdanijih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	izvora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	informacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	građani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	imaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	poverenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Na to sam ponosna i to niko ne može osporiti.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ponosna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	niko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	osporiti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = Na svom sam radnom mestu – nisam ‘pobegla’, kako navode provladini tabloidi u Srbiji.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	svom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	radnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	mestu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	nisam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	‘	‘	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	pobegla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	’	’	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	navode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	provladini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	tabloidi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.4
# text = Kada vodite međunarodnu kompaniju, stalna putovanja su deo posla: samo prošle i ove godine više od 50 puta letela sam sa aerodroma ‘Nikola Tesla’, uz brojne službene puteve u regionu".
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vodite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	međunarodnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kompaniju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	stalna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	putovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	posla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prošle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	50	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	letela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	aerodroma	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	‘	‘	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
26	Nikola	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
27	Tesla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
28	’	’	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	brojne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	službene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	puteve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	regionu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

