#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1970041121024647571
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1994. - Počelo je emitovanje američke TV serije "Prijatelji".
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1994.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Počelo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	emitovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	američke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	TV	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	serije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Prijatelji (engl.
1	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	engl	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Friends) američki je televizijski sitkom, koji su kreirali Dejvid Krejn i Marta Kaufman, a koji je prvobitno emitovan na NBC od  22. sep 1994. do 6. maja 2004.  u trajanju od 10 sezona sa ansamblom koji su činili Dženifer Aniston, Kortni Koks, Lisa Kudrou, Met Leblank, Metju Peri i Dejvid Švimer, emisija govori o životu 6 osoba  koji žive na Menhetnu.
1	Friends	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	američki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	televizijski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sitkom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kreirali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Dejvid	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Krejn	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Marta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Kaufman	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	prvobitno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	emitovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	NBC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	sep	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	1994.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	maja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	2004.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	trajanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	sezona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	ansamblom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	činili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	Dženifer	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
43	Aniston	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	Kortni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
46	Koks	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
47	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
48	Lisa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
49	Kudrou	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	Met	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
52	Leblank	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	Metju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
55	Peri	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
56	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	Dejvid	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
58	Švimer	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
59	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
60	emisija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	govori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	životu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	6	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	osoba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	žive	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	Menhetnu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
70	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Prijatelji su prva serija u kojoj su sva  6 lika glavni glumci, svi su podjednako zastupljeni i isto plaćeni.
1	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	serija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	6	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	lika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	glavni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	glumci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	podjednako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zastupljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	isto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	plaćeni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Kaufman i Kejn su započeli razvoj Prijatelja pod nazivom Kafe Insomnija između novembra i decembra 1993. godine.
1	Kaufman	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Kejn	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	započeli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	razvoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Prijatelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nazivom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Kafe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Insomnija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	novembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	decembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	1993.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Oni su predstavili ideju Brajtu i zajedno su predali odbradu serije na sedam strana NBC.
1	Oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	predstavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ideju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Brajtu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	odbradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	serije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sedam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	strana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	NBC	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.4
# text = Nakon što je nekoliko scenarija preinačeno, uključujući i promenu naslova u Šest u jednom, i Prijatelji poput nas, serija je na kraju dobija naziv Prijatelji.
1	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	scenarija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	preinačeno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	uključujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	promenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naslova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Šest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	jednom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	poput	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nas	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	serija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dobija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	naziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Snimanje serije je održano u studiju Vorner brosa u Berbanku u Kaliforniji.
1	Snimanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	serije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	održano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	studiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Vorner	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	brosa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Berbanku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Kaliforniji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Svih 10 sezona Prijatelja našlo se među prvih 10 finalskih televizijskih sezona; na kraju su postigle prvo mesto u 8 sezoni.
1	Svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sezona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Prijatelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	našlo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	prvih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	10	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	finalskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	televizijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sezona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	kraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	postigle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	mesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	8	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sezoni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = Kraj serije, prikazan 6. maja 2004. godine, gledalo je oko 52,5 miliona američkih gledalaca, čineći to petim najgledanijim krajem serije u televizijskoj istoriji i najgledanijom televizijskom epizodom u prvoj deceniji 21. veka.
1	Kraj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	serije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	prikazan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	maja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	2004.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	gledalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	52,5	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	američkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	gledalaca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	čineći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	petim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	najgledanijim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	krajem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	serije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	televizijskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	istoriji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	najgledanijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	televizijskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	epizodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	prvoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	deceniji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	21.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	veka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Prijatelji su stekli brojna priznanja tokom prikazivanja, postavši jedna od najpopularnijih televizijskih emisija svih vremena.
1	Prijatelji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	stekli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	brojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	priznanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prikazivanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	postavši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	jedna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	najpopularnijih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	televizijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	emisija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	vremena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Serija je bila nominovana za 62 nagrade Emi za udarne termine, osvojila je nagradu Emi za najbolju humorističku seriju 2002. za osmu sezonu.
1	Serija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nominovana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	62	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Emi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	udarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	termine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	osvojila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nagradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Emi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	najbolju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	humorističku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	seriju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	2002.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	osmu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sezonu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = Emisija se našla na 21. mestu na TV Gajdovom spisku najvećih 50 emisija svih vremena i na 7. mestu na Empajerovom spisku najvećih 50 emisija svih vremena.
1	Emisija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	našla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	21.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	mestu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	TV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	Gajdovom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	spisku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	najvećih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	50	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	emisija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	vremena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	7.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	mestu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Empajerovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	spisku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	najvećih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	50	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	emisija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	svih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	vremena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

