#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/n1srbija/status/1973433972605497414
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Sudija Vrhovnog suda u penziji i potpredsednica Međunarodnog udruženja pravnika Radmila Dragičević Dičić, sumirajući 11 meseci od pada nadstrešnice na Železničkoj stanici u Novom Sadu kada je poginulo 16 ljudi, kaže za N1 da još nemamo nijedan slučaj, nijednu potvrđenu optužnicu, ne vidimo rezultat, što sve govori o tome da država nema želju da se sprovedu takvi postupci, a oni koji se sprovode - doživljavaju opstrukciju.
1	Sudija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	penziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	potpredsednica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Međunarodnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	udruženja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	pravnika	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	Radmila	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Dragičević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	Dičić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	sumirajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	11	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	meseci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nadstrešnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Železničkoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	stanici	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
26	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
27	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	poginulo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	16	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	ljudi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
36	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	nemamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	nijedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	slučaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	nijednu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	potvrđenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	optužnicu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	vidimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	rezultat	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
50	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	govori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	tome	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	država	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	želju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	sprovedu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	takvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	postupci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
65	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	sprovode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
71	doživljavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	opstrukciju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
73	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

