#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/BigBadWolfWolfy/status/1903684477768876377
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = ANGELINA TOPIĆ ČETVRTA NA SVETU!
1	ANGELINA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	TOPIĆ	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	ČETVRTA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	NA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	SVETU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Šteta, malo je falilo da i ovog puta bude medalja...
1	Šteta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	malo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	falilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	medalja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Angelina sa preskočenih 1.95m zauzima četvrto mesto na Svetskom dvoranskom prvenstvu u Nanjingu.
1	Angelina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	preskočenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1.95	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	m	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zauzima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	četvrto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	mesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Svetskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	dvoranskom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	prvenstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Nanjingu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Idemo dalje!
1	Idemo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dalje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

