#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/SportalSrbija/status/1969746818478076005
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = ANGELINA TOPIĆ OSVOJILA BRONZU NA SVETSKOM PRVENSTVU
1	ANGELINA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
2	TOPIĆ	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	OSVOJILA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	BRONZU	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	NA	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	SVETSKOM	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	PRVENSTVU	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Topićeva je preskočila 1,97m i stigla do deobe trećeg mesta sa Jaroslavom Mahučik, olimpijskom šampionkom.
1	Topićeva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	preskočila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1,97	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	m	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stigla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	deobe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	trećeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mesta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Jaroslavom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	Mahučik	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	olimpijskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	šampionkom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Upravo joj je ona na kraju obezbedila medalju, pošto je na visini od 2,02 kiksnula i ostala na deobi sa našom atletičarkom.
1	Upravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	obezbedila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	medalju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	pošto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	visini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	2,02	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	kiksnula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ostala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	deobi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	našom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	atletičarkom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = RADUJ SE, SRBIJO!
1	RADUJ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	SE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	SRBIJO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
5	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = BRAVO, ANGELINA
1	BRAVO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	ANGELINA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER

