#name = teodora
#domen = tviter
#url = https://x.com/BSapnem60555/status/1918917321583685752
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = EKSKLUZIVNO!!!
1	EKSKLUZIVNO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	!!!	!!!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Jedna od veoma retkih fotografija na kojoj se vidi Gabi u poznim godinama svog života sa hraniocem Branislavom Branom Pavlovićem.
1	Jedna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	veoma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	retkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	fotografija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vidi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Gabi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	poznim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godinama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	života	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	hraniocem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Branislavom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Branom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
20	Pavlovićem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Fotografija je nastala u ekonomskom dvorištu Beogradskog zoo-vrta.
1	Fotografija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nastala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ekonomskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dvorištu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Beogradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	zoo-vrta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Foto: Rade Dinčić
1	Foto	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Rade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	Dinčić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER

