#name = teodora
#domen = tviter
#url = ps://x.com/PatogeniP/status/1973737427287367946
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Jusin sin, i predsednik opštine Čukarica, Nikola Atritonović, uručuju nagrade.
1	Jusin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	sin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Čukarica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Nikola	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Atritonović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	uručuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Kolumbija.
1	Kolumbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

