#name = marija
#domen = tviter
#url = https://x.com/Robertdreco/status/1970396217780982243
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Na današnji dan 1987. - U Beogradu je održana 8. sednica Centralnog komiteta Saveza komunista Srbije, na kojoj je došlo do prekretnice u idelogiji i politici srpskih komunista.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	današnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1987.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	održana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	8.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sednica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Centralnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	komiteta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Saveza	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	komunista	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	došlo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	prekretnice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	idelogiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	politici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	srpskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	komunista	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = U sukobu dve frakcije pobedila je tvrda struja tadašnjeg predsednika CK SK Srbije Slobodana Miloševića, nad umerenom politikom predsednika Predsedništva Srbije Ivana Stambolića.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sukobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	frakcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pobedila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tvrda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	struja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tadašnjeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	CK	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	SK	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Slobodana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
15	Miloševića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	nad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	umerenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	politikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Predsedništva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	Ivana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	Stambolića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Milošević je potom izvršio čistke u partiji i medijima i obezbedio osnov za svoju nacionalističku politiku.
1	Milošević	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	potom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izvršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	čistke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	partiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	medijima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obezbedio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	osnov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	svoju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nacionalističku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	politiku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

