#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/UNSinfo/status/1767181222759809226
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = „Igrica je konfigurisana na stazi Ušće i simulira vožnju juga nacionalne klase”, objašnjava za UNS direktor Pres relija Čedomir Brkić.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Igrica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	konfigurisana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	stazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	simulira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	vožnju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	juga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nacionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	klase	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	objašnjava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	UNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Pres	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	relija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	Čedomir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Brkić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

