#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/UNSinfo/status/1635240625988853760
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Tradicionalno pred Sajam automobila koji će ove godine biti organizovan od 22. do 28. marta na beogradskom sajmu takmičiće se i novinari automobilisti.
1	Tradicionalno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Sajam	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	automobila	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	organizovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	22.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	28.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	marta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	beogradskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
18	sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
19	takmičiće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	novinari	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	automobilisti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I_ORG
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

