#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/n1srbija/status/1977775251095265622
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Poslanici opozicije dobili su poziv za hitne konsultacije od sekretara Skupštine povodom izveštaja OEBS-a o izboru članova saveta Regulatornog tela za elektronske medije (REM).
1	Poslanici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	opozicije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	dobili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	poziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	hitne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	konsultacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sekretara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Skupštine	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	OEBS-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	izboru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	saveta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Regulatornog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	tela	_	_	_	_	_	_	_	_	I_ORG
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	elektronske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	medije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
25	REM	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
26	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Član odbora za kulturu i informisanje Radomir Lazović rekao je za N1 kako je siguran da je na vlast izvršen pritisak od strane OEBS-a ili predstavnika Evropske unije, te da se oni sada "bore da ostvare kontrolu nad REM-om".
1	Član	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	odbora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	kulturu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	informisanje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	Radomir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Lazović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	siguran	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	izvršen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pritisak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	strane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	OEBS-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	predstavnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	unije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	bore	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	ostvare	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	kontrolu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	nad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	REM-om	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
42	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

