#name = ognjen
#domen = tviter
#url = https://x.com/ETF_Beograd/status/1346219893180559361
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Predrag Jekić je student generacije ETF-a školske 2019/2020. godine, a danas student doktorskih studija na ETF-u i ima šest zlatnih medalja na međunarodnom takmičenju „Elektrijada“.
1	Predrag	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Jekić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	student	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	generacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ETF-a	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	školske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	2019/2020.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	student	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	doktorskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	studija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	ETF-u	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	šest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zlatnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	medalja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	međunarodnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	takmičenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	Elektrijada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ROG
28	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Pogledajte intervju na televiziji Brainz.
1	Pogledajte	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	intervju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	televiziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Brainz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
6	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

