Ukupan broj tokena: 6305 
Ukupan broj anotiranih tokena: 1349 
Ukupan broj razlika: 160 
Procenat slicnosti anotiranih tokena: 88.13936249073387 
Procenat slicnosti svih tokena: 97.46233148295003 
Razlike:
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_film_pozoriste.txt  i toCompare\teodora_annotated_film_pozoriste.txt
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 32 (linije u pitanju: "26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	OI-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 120 (linije u pitanju: "24	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O" i "24	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	OI-LOC")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_knjizevni_6.txt  i toCompare\teodora_annotated_knjizevni_6.txt
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_muzika_1.txt  i toCompare\teodora_annotated_muzika_1.txt
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 17 (linije u pitanju: "11	Hills	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "11	Hills	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 18 (linije u pitanju: "12	of	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "12	of	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 19 (linije u pitanju: "13	Rock	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "13	Rock	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 148 (linije u pitanju: "20	Rise	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "20	Rise	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 149 (linije u pitanju: "21	of	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "21	of	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 150 (linije u pitanju: "22	the	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "22	the	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 151 (linije u pitanju: "23	Northstar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "23	Northstar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 242 (linije u pitanju: "9	Extreme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "9	Extreme	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 246 (linije u pitanju: "13	gitarista	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "13	gitarista	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 247 (linije u pitanju: "14	Nuno	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER" i "14	Nuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 254 (linije u pitanju: "21	Ozzyjevom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER" i "21	Ozzyjevom	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 256 (linije u pitanju: "23	Back	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "23	Back	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 257 (linije u pitanju: "24	to	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "24	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 258 (linije u pitanju: "25	the	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "25	the	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 264 (linije u pitanju: "31	Birmingemu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "31	Birmingemu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 273 (linije u pitanju: "5	Ozzyju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "5	Ozzyju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 298 (linije u pitanju: "30	Ozzy	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "30	Ozzy	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 326 (linije u pitanju: "23	Guns	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "23	Guns	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 327 (linije u pitanju: "24	‘	‘	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "24	‘	‘	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 328 (linije u pitanju: "25	n	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "25	n	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 329 (linije u pitanju: "26	Roses	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "26	Roses	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 331 (linije u pitanju: "28	Aerosmith	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "28	Aerosmith	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 424 (linije u pitanju: "89	Ozzyjevog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "89	Ozzyjevog	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 698 (linije u pitanju: "4	Šefilda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "4	Šefilda	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 703 (linije u pitanju: "9	Bugarskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "9	Bugarskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 773 (linije u pitanju: "12	Buč	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "12	Buč	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 774 (linije u pitanju: "13	Kesidi	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "13	Kesidi	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_novinski.txt  i toCompare\teodora_annotated_novinski.txt
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 10 (linije u pitanju: "4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	OB-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 27 (linije u pitanju: "2	Fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	Fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	OB-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 28 (linije u pitanju: "3	tehničkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "3	tehničkih	_	_	_	_	_	_	_	_	OI-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 29 (linije u pitanju: "4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	OI-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 57 (linije u pitanju: "9	bolnicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "9	bolnicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 58 (linije u pitanju: "10	CZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "10	CZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	OI-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 251 (linije u pitanju: "34	Zagreba	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "34	Zagreba	_	_	_	_	_	_	_	_	OB-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 253 (linije u pitanju: "36	Sarajeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "36	Sarajeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	OB-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 259 (linije u pitanju: "1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	OB-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_pravno_administrativni.txt  i toCompare\teodora_annotated_pravno_administrativni.txt
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 71 (linije u pitanju: "9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORGB-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 72 (linije u pitanju: "10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORGI-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 73 (linije u pitanju: "11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORGI-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 326 (linije u pitanju: "57	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "57	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	OB-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 353 (linije u pitanju: "9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORGB-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 354 (linije u pitanju: "10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORGI-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 355 (linije u pitanju: "11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORGI-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_annotated_twitter.txt  i toCompare\teodora_annotated_twitter.txt
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 20 (linije u pitanju: "14	Kosovo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "14	Kosovo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOCO")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 48 (linije u pitanju: "42	Dodika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "42	Dodika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PERI-PER")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 173 (linije u pitanju: "17	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "17	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOCO")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 174 (linije u pitanju: "18	Niš	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "18	Niš	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOCB-LOC")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 208 (linije u pitanju: "21	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "21	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOCO")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 209 (linije u pitanju: "22	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "22	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOCB-LOC")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_filmksi_domen_Ognjen.txt  i toCompare\teodora_filmksi_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 10 (linije u pitanju: "4	Pod­go­ri­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "4	Pod­go­ri­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 38 (linije u pitanju: "8	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "8	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 56 (linije u pitanju: "2	Narod­nom	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	Narod­nom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 57 (linije u pitanju: "3	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "3	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 59 (linije u pitanju: "5	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "5	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 102 (linije u pitanju: "24	Amores	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "24	Amores	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 103 (linije u pitanju: "25	Perros	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER" i "25	Perros	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_knjizevni_domen_Ognjen.txt  i toCompare\teodora_knjizevni_domen_Ognjen.txt
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_muzicki_domen_Ognjen.txt  i toCompare\teodora_muzicki_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 17 (linije u pitanju: "11	hipodromu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "11	hipodromu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 18 (linije u pitanju: "12	San	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "12	San	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 24 (linije u pitanju: "18	I	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "18	I	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 25 (linije u pitanju: "19	Days	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "19	Days	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 136 (linije u pitanju: "18	Orfa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "18	Orfa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_novinski_domen_Ognjen.txt  i toCompare\teodora_novinski_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 11 (linije u pitanju: "5	centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "5	centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 12 (linije u pitanju: "6	pijacom	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "6	pijacom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 13 (linije u pitanju: "7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 14 (linije u pitanju: "8	Ljubljani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "8	Ljubljani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 48 (linije u pitanju: "11	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "11	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 64 (linije u pitanju: "27	Rusije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "27	Rusije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 105 (linije u pitanju: "6	Sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "6	Sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 111 (linije u pitanju: "12	aukcijska	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "12	aukcijska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 112 (linije u pitanju: "13	kuća	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "13	kuća	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 113 (linije u pitanju: "14	Doroteum	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "14	Doroteum	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_pravno_administrativni_domen_Ognjen.txt  i toCompare\teodora_pravno_administrativni_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 7 (linije u pitanju: "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 8 (linije u pitanju: "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 23 (linije u pitanju: "17	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "17	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 24 (linije u pitanju: "18	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "18	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 26 (linije u pitanju: "20	Dijane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "20	Dijane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 27 (linije u pitanju: "21	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "21	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 76 (linije u pitanju: "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 77 (linije u pitanju: "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 108 (linije u pitanju: "33	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "33	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 109 (linije u pitanju: "34	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "34	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 119 (linije u pitanju: "44	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "44	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 120 (linije u pitanju: "45	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "45	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 137 (linije u pitanju: "62	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "62	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 138 (linije u pitanju: "63	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "63	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 160 (linije u pitanju: "85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 161 (linije u pitanju: "86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 162 (linije u pitanju: "87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 164 (linije u pitanju: "89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 165 (linije u pitanju: "90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 178 (linije u pitanju: "103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 179 (linije u pitanju: "104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 180 (linije u pitanju: "105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 223 (linije u pitanju: "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 224 (linije u pitanju: "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 278 (linije u pitanju: "4	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 285 (linije u pitanju: "2	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_tokenized_film_pozoriste_4.txt  i toCompare\teodora_tokenized_film_pozoriste_4.txt
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 49 (linije u pitanju: "8	Ujka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "8	Ujka	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 50 (linije u pitanju: "9	Vanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER" i "9	Vanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 55 (linije u pitanju: "14	Jirgena	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "14	Jirgena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 56 (linije u pitanju: "15	Goša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "15	Goša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 576 (linije u pitanju: "3	Gošovi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "3	Gošovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 672 (linije u pitanju: "1	Institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	Institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 673 (linije u pitanju: "2	režija	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	režija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 985 (linije u pitanju: "19	Ranjevska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "19	Ranjevska	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 999 (linije u pitanju: "33	Griše	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "33	Griše	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1034 (linije u pitanju: "4	Ranjevskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	Ranjevskom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1158 (linije u pitanju: "6	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "6	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1223 (linije u pitanju: "8	Ofelija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "8	Ofelija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1236 (linije u pitanju: "21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1237 (linije u pitanju: "22	Gorkog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "22	Gorkog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1267 (linije u pitanju: "7	Criticize	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "7	Criticize	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1268 (linije u pitanju: "8	This	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "8	This	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1269 (linije u pitanju: "9	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O" i "9	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1283 (linije u pitanju: "11	Beton	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "11	Beton	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1322 (linije u pitanju: "9	Criticize	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "9	Criticize	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1323 (linije u pitanju: "10	This	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "10	This	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.seecult.org/ujka-mijac/ na liniji: 1324 (linije u pitanju: "11	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O" i "11	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\aleksandar_tokenized_knjizevni_2.txt  i toCompare\teodora_tokenized_knjizevni_2.txt
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 72 (linije u pitanju: "5	Gusinja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "5	Gusinja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 84 (linije u pitanju: "17	Prokletija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "17	Prokletija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 285 (linije u pitanju: "4	Zdravstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	Zdravstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 286 (linije u pitanju: "5	punkt	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "5	punkt	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 314 (linije u pitanju: "3	Albanija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "3	Albanija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 328 (linije u pitanju: "10	Gusinja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "10	Gusinja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 410 (linije u pitanju: "13	Kolašina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "13	Kolašina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 633 (linije u pitanju: "8	Domu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "8	Domu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 634 (linije u pitanju: "9	kulture	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "9	kulture	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 637 (linije u pitanju: "12	Plavu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "12	Plavu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 691 (linije u pitanju: "66	Crnogorska	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "66	Crnogorska	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 692 (linije u pitanju: "67	…	…	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O" i "67	…	…	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 696 (linije u pitanju: "1	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "1	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 697 (linije u pitanju: "2	CANU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "2	CANU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 698 (linije u pitanju: "3	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O" i "3	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 719 (linije u pitanju: "24	Rastoderi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "24	Rastoderi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 721 (linije u pitanju: "26	Dukljane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "26	Dukljane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 792 (linije u pitanju: "21	Novakovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "21	Novakovom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 828 (linije u pitanju: "4	Plavljanin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "4	Plavljanin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 862 (linije u pitanju: "38	DANU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "38	DANU	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 883 (linije u pitanju: "13	carstvom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "13	carstvom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 993 (linije u pitanju: "69	Užicu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "69	Užicu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1044 (linije u pitanju: "30	Kalpačina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER" i "30	Kalpačina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	i-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1116 (linije u pitanju: "6	Šerbo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "6	Šerbo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1227 (linije u pitanju: "5	Novica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "5	Novica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1300 (linije u pitanju: "12	Pivi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "12	Pivi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1404 (linije u pitanju: "30	Vukoviću	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "30	Vukoviću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER")
