Ukupan broj tokena: 6005 
Ukupan broj anotiranih tokena: 1246 
Ukupan broj razlika: 96 
Procenat slicnosti anotiranih tokena: 92.29534510433388 
Procenat slicnosti svih tokena: 98.40133222314738 
Razlike:
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\annotated_film_pozoriste.txt  i toCompare\milena_annotated_film_pozoriste.txt
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 32 (linije u pitanju: "26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 65 (linije u pitanju: "11	broda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "11	broda	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 66 (linije u pitanju: "12	Hispaniola	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "12	Hispaniola	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 81 (linije u pitanju: "27	Grad	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "27	Grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 82 (linije u pitanju: "28	teatrom	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "28	teatrom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 83 (linije u pitanju: "29	Budva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "29	Budva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 116 (linije u pitanju: "20	sceni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "20	sceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 117 (linije u pitanju: "21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/kultura/premijera-predstave-ostrvo-sa-blagom-u-dusku-radovicu/ na liniji: 118 (linije u pitanju: "22	Duška	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "22	Duška	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_annotated_knjizevni_6.txt  i toCompare\milena_annotated_knjizevni_6.txt
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 120 (linije u pitanju: "18	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "18	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 121 (linije u pitanju: "19	Glavocep	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "19	Glavocep	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 162 (linije u pitanju: "23	Oskutreda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "23	Oskutreda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 169 (linije u pitanju: "3	Skalka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "3	Skalka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 182 (linije u pitanju: "16	Vol	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "16	Vol	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 270 (linije u pitanju: "3	Rotine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER" i "3	Rotine	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 300 (linije u pitanju: "11	Gavranhranitelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC" i "11	Gavranhranitelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 407 (linije u pitanju: "10	Breke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC" i "10	Breke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 424 (linije u pitanju: "3	Starl	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC" i "3	Starl	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 429 (linije u pitanju: "8	jezeru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "8	jezeru	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 430 (linije u pitanju: "9	Horndal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "9	Horndal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 439 (linije u pitanju: "18	Ratnicima-Turob-nicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "18	Ratnicima-Turob-nicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 471 (linije u pitanju: "16	Turobnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG" i "16	Turobnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 524 (linije u pitanju: "14	dvora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "14	dvora	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html na liniji: 525 (linije u pitanju: "15	Lik-Rifinih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "15	Lik-Rifinih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\annotated_muzika_1.txt  i toCompare\milena_annotated_muzika_1.txt
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 17 (linije u pitanju: "11	Hills	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "11	Hills	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 18 (linije u pitanju: "12	of	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "12	of	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 19 (linije u pitanju: "13	Rock	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "13	Rock	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 148 (linije u pitanju: "20	Rise	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "20	Rise	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 149 (linije u pitanju: "21	of	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "21	of	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 150 (linije u pitanju: "22	the	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "22	the	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 151 (linije u pitanju: "23	Northstar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "23	Northstar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 296 (linije u pitanju: "28	Sabbath	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "28	Sabbath	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 485 (linije u pitanju: "33	Roadrunner	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "33	Roadrunner	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 629 (linije u pitanju: "54	Exit-u	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "54	Exit-u	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 688 (linije u pitanju: "8	While	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "8	While	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 689 (linije u pitanju: "9	She	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "9	She	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/hills-of-rock-u-plovdivu-vatrena-rock-brda/ na liniji: 690 (linije u pitanju: "10	Sleeps	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "10	Sleeps	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\annotated_novinski.txt  i toCompare\milena_annotated_novinski.txt
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 10 (linije u pitanju: "4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 27 (linije u pitanju: "2	Fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	Fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 28 (linije u pitanju: "3	tehničkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "3	tehničkih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 29 (linije u pitanju: "4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 58 (linije u pitanju: "10	CZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "10	CZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 251 (linije u pitanju: "34	Zagreba	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "34	Zagreba	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 253 (linije u pitanju: "36	Sarajeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "36	Sarajeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/ na liniji: 259 (linije u pitanju: "1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\annotated_pravno_administrativni.txt  i toCompare\milena_annotated_pravno_administrativni.txt
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 31 (linije u pitanju: "25	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "25	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 138 (linije u pitanju: "57	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "57	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 232 (linije u pitanju: "57	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "57	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614 na liniji: 326 (linije u pitanju: "57	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "57	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\annotated_twitter.txt  i toCompare\milena_annotated_twitter.txt
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 48 (linije u pitanju: "42	Dodika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "42	Dodika	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 173 (linije u pitanju: "17	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "17	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 174 (linije u pitanju: "18	Niš	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC" i "18	Niš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 208 (linije u pitanju: "21	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC" i "21	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874 na liniji: 209 (linije u pitanju: "22	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC" i "22	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_filmksi_domen_Ognjen.txt  i toCompare\milena_filmksi_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 34 (linije u pitanju: "4	Fakul­te­tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "4	Fakul­te­tu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 35 (linije u pitanju: "5	dram­skih	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "5	dram­skih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Razlika u fajlu url= https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m na liniji: 36 (linije u pitanju: "6	umet­no­sti	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "6	umet­no­sti	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_knjizevni_domen_Ognjen.txt  i toCompare\milena_knjizevni_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://delfi.rs/_img/artikli/2017/06/postasavili.pdf na liniji: 61 (linije u pitanju: "17	Lipvig	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "17	Lipvig	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_muzicki_domen_Ognjen.txt  i toCompare\milena_muzicki_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 90 (linije u pitanju: "35	Mučin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "35	Mučin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 131 (linije u pitanju: "13	Karmina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "13	Karmina	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://balkanrock.com/reportaze/duran-duran-u-milanu-divlji-momci-jos-uvek-na-tronu/ na liniji: 132 (linije u pitanju: "14	Burana	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER" i "14	Burana	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_novinski_domen_Ognjen.txt  i toCompare\milena_novinski_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 38 (linije u pitanju: "1	Kit	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "1	Kit	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 39 (linije u pitanju: "2	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "2	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 57 (linije u pitanju: "20	Kijevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "20	Kijevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/ na liniji: 105 (linije u pitanju: "6	Sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "6	Sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_pravno_administrativni_domen_Ognjen.txt  i toCompare\milena_pravno_administrativni_domen_Ognjen.txt
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 160 (linije u pitanju: "85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 161 (linije u pitanju: "86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 162 (linije u pitanju: "87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG" i "87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 164 (linije u pitanju: "89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG" i "89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 165 (linije u pitanju: "90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 166 (linije u pitanju: "91	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "91	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 167 (linije u pitanju: "92	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "92	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 178 (linije u pitanju: "103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 179 (linije u pitanju: "104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111 na liniji: 180 (linije u pitanju: "105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG" i "105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_tokenized_film_pozoriste_4.txt  i toCompare\milena_tokenized_film_pozoriste_4.txt
Tekstovi koji se posmatraju su:toCompare\marija_tokenized_knjizevni_2.txt  i toCompare\milena_tokenized_knjizevni_2.txt
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 68 (linije u pitanju: "1	Alipašini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "1	Alipašini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 69 (linije u pitanju: "2	izvori	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "2	izvori	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 691 (linije u pitanju: "66	Crnogorska	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "66	Crnogorska	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1106 (linije u pitanju: "39	Jevrem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER" i "39	Jevrem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1177 (linije u pitanju: "17	Novšiću	_	_	_	_	_	_	_	_	O" i "17	Novšiću	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1189 (linije u pitanju: "5	Huseina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER" i "5	Huseina	_	_	_	_	_	_	_	_	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1190 (linije u pitanju: "6	Bašića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER" i "6	Bašića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O")
Razlika u fajlu url= https://laguna.rs/n5025_knjiga_brojcanik_putopisni_dnevnici_laguna.html na liniji: 1300 (linije u pitanju: "12	Pivi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O" i "12	Pivi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC")
