#name = marija
#domen = novinski
#url = https://n1info.rs/najave-emisija/n1-direktno-srbija-je-stala-uz-studenta-bogdana/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Večeras u emisiji N1 direktno pratimo proteste podrške studentu Bogdanu Jovičiću koji štrajkuje glađu.
1	Večeras	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	emisiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	direktno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	pratimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	proteste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	studentu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Bogdanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Jovičiću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	štrajkuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	glađu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Student Fakulteta tehničkih nauka iz Novog Sada Bogdan Jovičić i dalje štrajkuje glađu nakon što mu je produžen pritvor.
1	Student	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Fakulteta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tehničkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	Sada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
8	Bogdan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Jovičić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	štrajkuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	glađu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	produžen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pritvor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = On je prebačen juče u Beograd u pritvorsku bolnicu CZ-a.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prebačen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	juče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	pritvorsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	bolnicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	CZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = Studenti mu pružaju podršku pa su najavili okupljanja u više gradova u Srbiji.
1	Studenti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	mu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pružaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	najavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	okupljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	gradova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.4
# text = Naši reporteri nam se javljaju iz Novog Sada, Niša, Beograda i Užica.
1	Naši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	reporteri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	javljaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	Sada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Užica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Uživo smo i na protestu u Čačku, gde su na instagram stranici "Građani Čačka u blokadi" objavili da se građani okupljaju kod Hotela Beograd na protestu "Upoznaj svog komšiju!
1	Uživo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	smo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	protestu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Čačku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	instagram	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	stranici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	Građani	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	Čačka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	blokadi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
19	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	objavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	građani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	okupljaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Hotela	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
27	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
28	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	protestu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	Upoznaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	komšiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Prozivka.
1	Prozivka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 3.3
# text = "
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Večeras razgovaramo i sa doktorkom veterinarskih nauka u penziji Emilijom Stojanović iz Odžaka koja je bila meta napada pre nekoliko večeri, kada joj je nepoznato lice ili više njih, oskrnavilo kuću polivajući je farbom i ostavljajući krvave šake po zidovima.
1	Večeras	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	razgovaramo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	doktorkom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	veterinarskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	penziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Emilijom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Stojanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Odžaka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	bila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	meta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	napada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	večeri	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	nepoznato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	lice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	njih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	oskrnavilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	kuću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	polivajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	farbom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	ostavljajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	krvave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	šake	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	zidovima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = U subotu se u Beogradu održava Vojna parada, koju vlast organizuje u sklopu događaja posvećenih Danima srpskog jedinstva i zastave.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	subotu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	održava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Vojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	parada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	organizuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	sklopu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	događaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	posvećenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Danima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	srpskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jedinstva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zastave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Kako region gleda na ovu paradu i da li se njom pokazuje vojna moć Srbije ili se komšijama šalje neka poruke, razgovaramo sa Igorom Tabakom i Deanom Džebićem, vojnopolitičkim komentatorima iz Zagreba i Sarajeva.
1	Kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	region	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	gleda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	paradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	njom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pokazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	vojna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	moć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	komšijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	šalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	neka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	poruke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	razgovaramo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Igorom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Tabakom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Deanom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Džebićem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	vojnopolitičkim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	komentatorima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Zagreba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Sarajeva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = N1 Direktno sa Danicom Vučenić od 20 sati.
1	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Direktno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Danicom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Vučenić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
6	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	20	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

