#name = marija
#anotator = milena
#domen = tviter
#url = https://x.com/natasakandic/status/1970485784789573874
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ako je novac poreznika korišćen za oslikavanje murala "kad se vojska na Kosovo vrati", sigurno je i za brojne murale posvećene Mladiću, a i grafit "Nož, žica, Srebernica" se slaže sa pesmom Milorada Dodika "Nema stida, nema straha, nije bilo genocida".
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	novac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poreznika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	korišćen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	oslikavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	murala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	vojska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Kosovo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	vrati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	sigurno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	brojne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	murale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	posvećene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Mladiću	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	grafit	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	Nož	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	žica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	Srebernica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
36	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	slaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	pesmom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Milorada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
42	Dodika	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
43	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	Nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	stida	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	straha	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
50	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	genocida	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Nema vlasti koja je više učinila da svoje građane  usmeri protiv drugih.
1	Nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vlasti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	učinila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	svoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	građane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	usmeri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	drugih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O


#url = https://x.com/BigBadWolfWolfy/status/1951693815904903553
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ivana Španović šampionka Srbije u troskoku!
1	Ivana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Španović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	šampionka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	troskoku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = (ok, to ste možda i znali)
1	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	ok	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	možda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	znali	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Ono što niste: sa 35 godina, Ivana je skočila 14.43m i za skoro 20cm popravila lični rekord u troskoku!
1	Ono	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	niste	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	35	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	godina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Ivana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	skočila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	14.43	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	m	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	skoro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	20	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	cm	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	popravila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	lični	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	rekord	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	troskoku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Čekamo Tokio!
1	Čekamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Tokio	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
3	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Bravo Ivana!
1	Bravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Ivana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
3	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

#url = https://x.com/elfakublokadi/status/1970459944118894665
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ministarstvo kulture uskratilo podršku Nišvilu
1	Ministarstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	kulture	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	uskratilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Nišvilu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = "Ovakav odnos ministarstva kulture prema Nišvilu dolazi u posebno nezgodnom trenutku kada Nišvil pokušava da grad Niš stavi na Uneskovu listu džez gradova za 2027 godinu.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ovakav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odnos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	kulture	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Nišvilu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	dolazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	posebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nezgodnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	trenutku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Nišvil	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	pokušava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Niš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	stavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Uneskovu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	listu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	džez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	gradova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	2027	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	godinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Kandidatura treba da bude podneta u novembru, a za tako nešto neophodna je preporuka ministarstva kulture, kao i grada Niša.
1	Kandidatura	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	treba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	podneta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	novembru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	neophodna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	preporuka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	kulture	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Niša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.3
# text = "
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = MI PITAMO ZAŠTO?
1	MI	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	PITAMO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ZAŠTO	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	?	?	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = GDE VAM JE GRANICA?
1	GDE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	VAM	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	JE	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	GRANICA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	?	?	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

