#name = marija
#anotatori = teodora
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev2-16222025-31912614
# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Presudom Apelacionog suda u Beogradu Gž1 2084/24 od 13.11.2024. godine, odbijena je kao neosnovana žalba tužilaca i potvrđena presuda Prvog osnovnog suda u Beogradu P1 3906/23 od 22.02.2024. godine, kojom je odbijen tužbeni zahtev tužilje AA da se utvrdi da je ništava odredba člana 4. Aneksa ugovora o radu broj ..
1	Presudom	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
2	Apelacionog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
3	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
5	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC   B-LOC
6	Gž1	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	2084/24	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
9	13.11.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
12	odbijena	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
14	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
15	neosnovana	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
16	žalba	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
17	tužilaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
19	potvrđena	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
20	presuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
21	Prvog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
22	osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
23	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O    O
25	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER   B-PER
26	P1	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
27	3906/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
28	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
29	22.02.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
30	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
32	kojom	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
34	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
35	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
36	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
37	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
38	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER   B-PER
39	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
40	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
41	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
42	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
43	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
44	ništava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
45	odredba	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
46	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
47	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
48	Aneksa	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
49	ugovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
50	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
51	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
52	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
53	..	..	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O

# sent_id = 6.2
# text = od 04.02.2025. godine, zaključenog između tužilje i privrednog društva „Rudarski basen Kolubara“ d.o.o.
1	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
2	04.02.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
5	zaključenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	Rudarski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	basen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
14	Kolubara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
16	d.o.o.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG

# sent_id = 6.3
# text = Lazarevac, kao pravnog prethodnika tuženog a.d.“Elektroprivreda Srbije“ Beograd, u delu u kome je navedeno da se osnovna zarada zaposlenog određuje na osnovu koeficijenta posla od 2059, zbog povrede prava na jednaku zaradu za isti rad i rad iste vrednosti i zbog povrede zabrane diskriminacije; odbijen tužbeni zahtev tužilje BB da se utvrdi da je ništava odredba člana 4. Aneksa ugovora o radu broj ...
1	Lazarevac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
4	pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
5	prethodnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	a.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG   B-ORG
8	d.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
9	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
10	Elektroprivreda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
16	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
18	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
20	navedeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
23	osnovna	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
24	zarada	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
25	zaposlenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
26	određuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
28	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
29	koeficijenta	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
30	posla	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
32	2059	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
34	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
35	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
36	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
38	jednaku	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
39	zaradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
41	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
42	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
44	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
45	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
46	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
48	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
49	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
50	zabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
51	diskriminacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
52	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
53	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
54	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
55	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
56	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
57	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
58	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
59	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
60	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
61	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
62	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
63	ništava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
64	odredba	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
65	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
66	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
67	Aneksa	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
68	ugovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
69	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
70	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
71	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
72	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O

# sent_id = 6.4
# text = od 06.02.2015. godine, zaključenog između tužilje i privrednog društva „Rudarski basen Kolubara“ d.o.o.
1	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
2	06.02.2015.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
5	zaključenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	Rudarski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	basen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
14	Kolubara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
16	d.o.o.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG

# sent_id = 6.5
# text = Lazarevac, kao pravnog prethodnika tuženog a.d.“Elektroprivreda Srbije“ Beograd, u delu u kome je navedeno da se osnovna zarada zaposlenog određuje na osnovu koeficijenta posla od 1973, zbog povrede prava na jednaku zaradu za isti rad i rad iste vrednosti i zbog povrede zabrane diskriminacije; odbijen tužbeni zahtev tužilje VV da se utvrdi da je ništava odredba člana 4. Aneksa ugovora o radu broj ...
1	Lazarevac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
4	pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
5	prethodnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	a.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG   B-ORG
8	d.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
9	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
10	Elektroprivreda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
16	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
18	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
20	navedeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
23	osnovna	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
24	zarada	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
25	zaposlenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
26	određuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
28	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
29	koeficijenta	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
30	posla	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
32	1973	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
34	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
35	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
36	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
38	jednaku	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
39	zaradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
41	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
42	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
44	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
45	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
46	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
48	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
49	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
50	zabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
51	diskriminacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
52	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
53	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
54	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
55	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
56	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
57	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
58	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
59	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
60	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
61	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
62	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
63	ništava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
64	odredba	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
65	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
66	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
67	Aneksa	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
68	ugovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
69	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
70	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
71	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
72	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O

# sent_id = 6.6
# text = od 04.02.2015. godine, zaključenog između tužilje i privrednog društva „Rudarski basen Kolubara“ d.o.o.
1	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
2	04.02.2015.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
5	zaključenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	tužilje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	Rudarski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	basen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
14	Kolubara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
16	d.o.o.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG

# sent_id = 6.7
# text = Lazarevac, kao pravnog prethodnika tuženog a.d.“Elektroprivreda Srbije“ Beograd, u delu u kome je navedeno da se osnovna zarada zaposlenog određuje na osnovu koeficijenta posla od 1885, zbog povrede prava na jednaku zaradu za isti rad i rad iste vrednosti i zbog povrede zabrane diskriminacije i odbijen tužbeni zahtev tužioca GG da se utvrdi da je ništava odredba člana 4. Aneksa ugovora o radu broj ...
1	Lazarevac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
4	pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
5	prethodnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	a.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG   B-ORG
8	d.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
9	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
10	Elektroprivreda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
16	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
18	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
20	navedeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
23	osnovna	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
24	zarada	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
25	zaposlenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
26	određuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
28	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
29	koeficijenta	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
30	posla	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
32	1885	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
34	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
35	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
36	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
38	jednaku	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
39	zaradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
41	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
42	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
44	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
45	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
46	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
48	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
49	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
50	zabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
51	diskriminacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
52	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
53	odbijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
54	tužbeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
55	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
56	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
57	GG	_	_	_	_	_	_	_	_	O   B-PER
58	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
59	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
60	utvrdi	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
61	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
62	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
63	ništava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
64	odredba	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
65	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
66	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
67	Aneksa	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
68	ugovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
69	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
70	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
71	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
72	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O

# sent_id = 6.8
# text = od 03.02.2015. godine, zaključenog između tužioca i privrednog društva „Rudarski basen Kolubara“ d.o.o.
1	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
2	03.02.2015.	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
5	zaključenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	tužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
9	privrednog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG   B-ORG
10	društva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	Rudarski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	basen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
14	Kolubara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
16	d.o.o.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG

# sent_id = 6.9
# text = Lazarevac, kao pravnog prethodnika tuženog a.d. “Elektroprivreda Srbije“ Beograd, u delu u kome je navedeno da se osnovna zarada zaposlenog određuje na osnovu koeficijenta posla od 2067, zbog povrede prava na jednaku zaradu za isti rad i rad iste vrednosti i zbog povrede zabrane diskriminacije i odlučeno da svaka stranka snosi svoje troškove postupka.
1	Lazarevac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
4	pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
5	prethodnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
6	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
7	a.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG   B-ORG
8	d.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
9	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
10	Elektroprivreda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
11	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG   I-ORG
13	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG   I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
16	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
18	kome	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
20	navedeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
21	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
23	osnovna	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
24	zarada	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
25	zaposlenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
26	određuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
28	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
29	koeficijenta	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
30	posla	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
31	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
32	2067	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O
34	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
35	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
36	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
37	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
38	jednaku	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
39	zaradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
40	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
41	isti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
42	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
44	rad	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
45	iste	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
46	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
47	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
48	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
49	povrede	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
50	zabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
51	diskriminacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
52	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
53	odlučeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
54	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
55	svaka	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
56	stranka	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
57	snosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
58	svoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
59	troškove	_	_	_	_	_	_	_	_	O   O
60	postupka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O   O
61	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O   O