#name = teodora
#domen = film_pozoriste
#url = https://www.univerzitetskiodjek.com/kultura/film-i-tv/recenzija-filma-cuvari-formule
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U godini kada je film „Openhajmer“ osvojio najveći broj obožavatelja i doživeo veliki uspeh, na domaćoj filmskoj sceni pojavilo se srpsko ostvarenje koje istražuje slične motive.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	Openhajmer	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	osvojio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	najveći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	broj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	obožavatelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	doživeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veliki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	uspeh	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	domaćoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	filmskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pojavilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	srpsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	ostvarenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	istražuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	slične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	motive	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = „Čuvari formule“ je filmska drama koja je ugledala svetlost dana 2023. godine pod režiserskom palicom Dragana Bjelogrlića.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Čuvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	formule	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	filmska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	drama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ugledala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	svetlost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	režiserskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	palicom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Dragana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Bjelogrlića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Nagrađen na prestižnom filmskom festivalu u Lokarnu, ovaj film je kinematografska priča koja oživljava malo poznatu epizodu u istoriji jugoslovenske nuklearne fizike i medicine.
1	Nagrađen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prestižnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	filmskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	festivalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Lokarnu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kinematografska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	priča	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	oživljava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	malo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	poznatu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	epizodu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	istoriji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	jugoslovenske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	nuklearne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	fizike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	medicine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Smestivši nas u 1958. godinu, Bjelogrlić nas vodi u Naučni institut Vinča, gde mlada grupa srpskih naučnika, pod vođstvom nuklearnog fizičara Dragoslava Popovića (Radivoje Bukvić), radi na razvijanju jugoslovenske atomske bombe.
1	Smestivši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	1958.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	Bjelogrlić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Naučni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	institut	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	Vinča	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	mlada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	grupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	srpskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	naučnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	vođstvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	nuklearnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	fizičara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Dragoslava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Popovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
27	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	Radivoje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Bukvić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	razvijanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	jugoslovenske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	atomske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	bombe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Ključnu ulogu ima sudbina kada se glavni likovi suočavaju s pogubnom dozom zračenja, te državna bezbednost brzo reaguje i premešta ih u Institut Kiri u Parizu.
1	Ključnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ulogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sudbina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	glavni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	likovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	suočavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pogubnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dozom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zračenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	državna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	bezbednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	brzo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	reaguje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	premešta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Institut	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	Kiri	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Parizu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Film koji crpi inspiraciju iz dela Gorana Milašinovića „Slučaja Vinča“, istražuje slične motive kao i „Openhajmer“, ali daje potpuno novu dimenziju kada se u priču uvodi ključni element - empatija.
1	Film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	crpi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	inspiraciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Gorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Milašinovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	Slučaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Vinča	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	istražuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	slične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	motive	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	Openhajmer	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	daje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	novu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	dimenziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	priču	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	uvodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	ključni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	element	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	empatija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Bjelogrlićeva izvedba kao reditelja, u kombinaciji sa scenarijem autora Vuka Ršumovića i Ognjena Sviličića, pruža nam filmsko iskustvo koje će ostati urezano u našem pamćenju i nakon završetka projekcije.
1	Bjelogrlićeva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	izvedba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kombinaciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	scenarijem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	autora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Vuka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Ršumovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Ognjena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Sviličića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	pruža	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	filmsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	iskustvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ostati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	urezano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	našem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	pamćenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	završetka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	projekcije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Snažan početak postavlja temelje za dramatičan događaj koji će uskoro zavladati ekranom.
1	Snažan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	početak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	postavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	temelje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dramatičan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	događaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	uskoro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zavladati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ekranom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Institut u Vinči, osnovan nakon raskola Jugoslavije sa Staljinom, kada je zemlja izgubila svoje mesto u Komunističkom informacionom birou, postaje epicentar tajnog poduhvata izrade atomske bombe.
1	Institut	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	Vinči	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	osnovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	raskola	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Staljinom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zemlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izgubila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	mesto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Komunističkom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	informacionom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	birou	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	postaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	epicentar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	tajnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	poduhvata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	izrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	atomske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	bombe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = Izuzetna kinematografija, s pažljivo osmišljenim kadrovima koji naglašavaju atmosferu filma i posebno ističu istorijsku pozadinu, zajedno s autentičnom scenografijom i kostimografijom, uspešno dočarava epohu, prenoseći gledaoce u vreme hladnog rata i nekadašnje Jugoslavije.
1	Izuzetna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kinematografija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pažljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	osmišljenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kadrovima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	naglašavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	atmosferu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	posebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ističu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	istorijsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pozadinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	autentičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	scenografijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	kostimografijom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	uspešno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dočarava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	epohu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	prenoseći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	gledaoce	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	hladnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	rata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	nekadašnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.4
# text = Pored toga, veštom montažom, ovaj film uspeva održati dinamiku i napetost tokom celog trajanja tako da svakog trenutka drži gleadoce u neizvesnosti.
1	Pored	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	toga	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	veštom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	montažom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	uspeva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	održati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dinamiku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	napetost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	celog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	trajanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svakog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	trenutka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	drži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	gleadoce	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	neizvesnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Izvanredan ansambl glumaca u ovom filmu formira snažan tim, prikazujući kompleksnost likova i njihove unutrašnje moralne i profesionalne sukobe.
1	Izvanredan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ansambl	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	glumaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	filmu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	formira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	snažan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	prikazujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kompleksnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	likova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njihove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	unutrašnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	moralne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	profesionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sukobe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Ognjen Mićović kao Života, Jovan Jovanović kao Radojko i Alisa Radaković kao Rosa pružaju impresivne izvedbe, prenoseći fizičke i emocionalne izazove njihovih likova tokom lečenja.
1	Ognjen	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Mićović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Života	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Jovan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Jovanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Radojko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Alisa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Radaković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Rosa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	pružaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	impresivne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izvedbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	prenoseći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	fizičke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	emocionalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	izazove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	njihovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	likova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	lečenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = Dodatnu dubinu priči i međunarodni aspekt filma donose i francuski glumci, uključujući Lionela Abelanskog, Žeremija Laherta, Anu Saru i Olivijra Bartelemija.
1	Dodatnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dubinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	priči	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	međunarodni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	aspekt	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	donose	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	glumci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	uključujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Lionela	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Abelanskog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Žeremija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Laherta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	Anu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Saru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Olivijra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	Bartelemija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Aleksis Manenti, francuski glumac sa brojnim priznanjima, igra ulogu profesora Matea, stručnjaka posvećenog medicini.
1	Aleksis	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Manenti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	glumac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	brojnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	priznanjima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	igra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ulogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	profesora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Matea	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	stručnjaka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	posvećenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	medicini	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = On nas uvodi u složenu ličnost kakav je profesor Mate, čoveka koji je odan nauci i filantrop.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uvodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	složenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ličnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kakav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	profesor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Mate	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	čoveka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	odan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nauci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	filantrop	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = Njegova prva reakcija na poziv da učestvuje u lečenju mladih naučnika, čija su istraživanja usmerena na nuklearno oružje, odražava se na njegove  duboke moralne dileme i etička pitanja.
1	Njegova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	prva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	reakcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	poziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	učestvuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	lečenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	mladih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naučnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	čija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	istraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	usmerena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nuklearno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	oružje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	odražava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	njegove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	duboke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	moralne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	dileme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	etička	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	pitanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.4
# text = Manenti, posebno, uspeva da prikaže Matea kao čoveka koji je predvodnik medicinskog čuda, ali i kao osobu koja nosi teret odgovornosti.
1	Manenti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	posebno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	uspeva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prikaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Matea	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	čoveka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	predvodnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	medicinskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	čuda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	osobu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	nosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	teret	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	odgovornosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = S druge strane, Raša Bukvić u ulozi Dragoslava Popovića ostavlja utisak antagoniste tokom čitavog filma.
1	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	druge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	strane	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Raša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Bukvić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ulozi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Dragoslava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Popovića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
11	ostavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	utisak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	antagoniste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	čitavog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	filma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.2
# text = Njegov ego i ambicija za uspehom dovode u opasnost živote mladih ljudi koji s njim sarađuju.
1	Njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ego	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ambicija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	uspehom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dovode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	opasnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	živote	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mladih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ljudi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sarađuju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.3
# text = U njegove lične interese je uvučen Aleksandar Leka Ranković, potpredsednik Jugoslavije, čiju ulogu tumači Dragan Bjelogrlić, dodajući novi sloj i naglašavajući političku kompleksnost priče.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	njegove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	lične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	interese	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	uvučen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Leka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	Ranković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	potpredsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Jugoslavije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	čiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ulogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	tumači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Dragan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Bjelogrlić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	dodajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	novi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sloj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	naglašavajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	političku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	kompleksnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	priče	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Iako film uzima određene slobode u tumačenju istorijskih događaja, ove promene imaju ulogu da pojačaju emotivni utisak i doprinesu narativu.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uzima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	određene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	slobode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tumačenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	istorijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	događaja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	promene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	imaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ulogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pojačaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	emotivni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	utisak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	doprinesu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	narativu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 8.2
# text = Bjelogrlić i njegov tim uspešno balansiraju između istorijske tačnosti i fikcionalnih elemenata, stvarajući priču koja je istovremeno poučna i emotivna.
1	Bjelogrlić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uspešno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	balansiraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	istorijske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tačnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	fikcionalnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	elemenata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	stvarajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	priču	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	istovremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	poučna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	emotivna	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = U svetu kinematografije, retko se dešava da film uspe da prenese kompleksnu istorijsku temu sa takvom emocionalnom snagom i umetničkom veštinom kao što je to učinio „Čuvari Formule“.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	svetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kinematografije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	retko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	uspe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prenese	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kompleksnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	istorijsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	temu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	takvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	emocionalnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	snagom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	umetničkom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	veštinom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	učinio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	Čuvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Formule	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 9.2
# text = Ovaj film, koji se bavi događajima iz 1958. godine u Institutu za nuklearne nauke u Vinči, nije priča o ambicijama jedne zemlje da se upusti u trku za nuklearnu nadmoć, već je dirljiva priča o ljudskosti, naučnom otkriću i posledicama koje jedan događaj može imati na čitav svet.
1	Ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	film	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	bavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	događajima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	1958.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Institutu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	nuklearne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	nauke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	Vinči	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	priča	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ambicijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	jedne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	zemlje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	upusti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	trku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	nuklearnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	nadmoć	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dirljiva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	priča	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	ljudskosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	naučnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	otkriću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	posledicama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	događaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	imati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	čitav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	svet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Ovo filmsko ostvarenje obećava da će ostati urezano u kolektivno sećanje, prenoseći gledaocima izuzetnu priču.
1	Ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	filmsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ostvarenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obećava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ostati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	urezano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kolektivno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sećanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	prenoseći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	gledaocima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izuzetnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	priču	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 10.2
# text = „Čuvari formule“ ne samo da je ispunio očekivanja, već ih je i nadmašio, pružajući nezaboravno iskustvo ljubiteljima sedme umetnosti.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Čuvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	formule	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ispunio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	očekivanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nadmašio	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	pružajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nezaboravno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	iskustvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ljubiteljima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sedme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

