#name = teodora
#domen = film_pozoriste
#url = https://filmske-radosti.com/vesti/sedmi-somborski-filmski-festival-od-4-do-6-jula/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Pod sloganom „Ukrštaj stvarnosti i snova“ sedmi Somborski filmski festival biće održan od 4. do 6. jula u organizaciji Kulturnog centra „Laza Kostić“.
1	Pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sloganom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	Ukrštaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	stvarnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	snova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	sedmi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Somborski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	filmski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	festival	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	održan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	organizaciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Kulturnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
24	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
25	Laza	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	Kostić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Svečano otvaranje festivala biće održano u petak, 4. jula, a program započinje u 19.30 časova otvaranjem izložbe „Milena i magija filma“, posvećene Mileni Pavlović Barili, u Galeriji Kulturnog centra „Laza Kostić“.
1	Svečano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	otvaranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	održano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	petak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	jula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	započinje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	19.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	otvaranjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	izložbe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	Milena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	magija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	filma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	posvećene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Mileni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Pavlović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
30	Barili	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Galeriji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
34	Kulturnog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
36	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
37	Laza	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	Kostić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
39	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Svečano festivalsko veče nastavlja se u 20.30 časova u atrijumu Gradske kuće, uz dodelu nagrade „Specijalni Ernest“ i projekciju filma „Mali svet“ reditelja Miloša Radovića.
1	Svečano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	festivalsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	veče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nastavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	20.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	atrijumu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
12	kuće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dodelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	Specijalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Ernest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	projekciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	Mali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	svet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Miloša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
30	Radovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Ovogodišnji dobitnik nagrade „Specijalni Ernest“, koja se dodeljuje za doprinos dobrim filmovima, je istaknuti glumac Bogdan Diklić.
1	Ovogodišnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dobitnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	Specijalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ernest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dodeljuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	doprinos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dobrim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	filmovima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	istaknuti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	glumac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Bogdan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Diklić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Nagradu dodeljuje Direkcija festivala u sastavu Ksenija Janković, Milivoje Mlađenović i Mihajlo Nestorović, a biće uručena na otvaranju festivala.
1	Nagradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dodeljuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ksenija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Milivoje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Mlađenović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Mihajlo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	Nestorović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	uručena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	otvaranju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	festivala	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Predfestivalski program počinje dan ranije, u četvrtak, 3. jula, kada će u 20.30 časova biti prikazan film „Planeta 7693“reditelja Gojka Berkuljana, čime će festival, po tradiciji, simbolično otvoriti vrata najmlađima.
1	Predfestivalski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	počinje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ranije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	četvrtak	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	jula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	20.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	prikazan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	Planeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	7693	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Gojka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	Berkuljana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	čime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	festival	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	tradiciji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	simbolično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	otvoriti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	vrata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	najmlađima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = U subotu, 5. jula, program „Espresso u 11“u bašti Cafe Des Arts ugostiće laureata festivala Bogdana Diklića, sa kojim će razgovor voditi Dejan Dabić.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	subotu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	jula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	Espresso	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	11	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	bašti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Cafe	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	Des	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	Arts	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	ugostiće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	laureata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Bogdana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	Diklića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	razgovor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	voditi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Dejan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
30	Dabić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.2
# text = Uveče, od 21 čas, publika će imati priliku da pogleda film „Paun“ austrijskog reditelja Bernharda Vengera, u atrijumu Gradske kuće.
1	Uveče	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	21	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	čas	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	imati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pogleda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	Paun	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	austrijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Bernharda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Vengera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	atrijumu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Gradske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	kuće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.3
# text = U nedelju, 6. jula, u okviru istog matine formata, biće predstavljena najnovija filmska izdanja iz 2024/25. godine, dok će festival biti svečano zatvoren u 20.30 časova projekcijom filma „Granica“ reditelja Zorana Maširevića, koji se prikazuje u okviru programa „Kad bi Sombor bio Holivud“.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nedelju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	jula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	okviru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	istog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	matine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	formata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	predstavljena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	najnovija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	filmska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izdanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	2024/25.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	festival	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	svečano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	zatvoren	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	20.30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	časova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	projekcijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	Granica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
38	Maširevića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	prikazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	okviru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	programa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	Kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Sombor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	Holivud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 5.4
# text = Program zatvaranja upotpuniće nastup benda Šlagvort.
1	Program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	zatvaranja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	upotpuniće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nastup	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	benda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Šlagvort	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
7	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Ksenija Janković, direktorica Somborskog filmskog festivala i KC „Laza Kostić“ povodom sedmog izdanja festivala je izjavila: „U ovoj eri neizvesnosti, umetnost je zvezda vodilja, koja nas obasjava, oplemenjuje i treperi žižom radosti, ujedinjujući nas i vodeći sve zajedno napred u optmističnu realnost.
1	Ksenija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	direktorica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Somborskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	filmskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	KC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	Laza	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	Kostić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
14	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sedmog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	izdanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	izjavila	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	eri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	neizvesnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	umetnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zvezda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	vodilja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	obasjava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	oplemenjuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	treperi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	žižom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	radosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	ujedinjujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	nas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	vodeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	zajedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	napred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	optmističnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	realnost	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = Nastojali smo da taj plamen učinimo održivim, neprikosnoveno ukazujući koliko je Sombor plodna sredina razvoja filmske umetnosti, ostajući pri ideji festivala panonske i podunavske regije.
1	Nastojali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	smo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	plamen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	učinimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	održivim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	neprikosnoveno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ukazujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Sombor	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	plodna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sredina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	razvoja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	filmske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	ostajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	pri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ideji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	panonske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	podunavske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
27	regije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = Ovogodišnje izdanje festivala je revijalnog karaktera i predstavlja osvrt na sve što smo do sada postigli”.
1	Ovogodišnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izdanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	revijalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	karaktera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	predstavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	osvrt	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	smo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	postigli	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Govoreći o programu Janković je istakla: „Predfestivalski dan posvećen je i ove godine deci, kao najčistijoj i nepresušnoj inspiraciji.
1	Govoreći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	programu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Janković	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	istakla	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	Predfestivalski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	posvećen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	deci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	najčistijoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	nepresušnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	inspiraciji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.2
# text = Najuzvišenija tačka biće dodela nagrade Specijalni Ernest našem slavnom glumcu Bogdanu Dikliću propraćena filmom Mali svet u kojem se ističe upravo uloga ovogodišnjeg laureata.
1	Najuzvišenija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tačka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dodela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nagrade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Specijalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ernest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	našem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	slavnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	glumcu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Bogdanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Dikliću	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
13	propraćena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	filmom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Mali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ističe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	upravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	uloga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ovogodišnjeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	laureata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.3
# text = Filmom Granica Zorana Maširevića nastavljamo s promocijom Sombora kao staništa stecišta filmskih stvaralaca ili somborske regije kao idealne filmske scenografije u okviru programa Kad bi Sombor bio Holivud.
1	Filmom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Granica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	Maširevića	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
5	nastavljamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	promocijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Sombora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	staništa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	stecišta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	filmskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	stvaralaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	somborske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	regije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	idealne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	filmske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	scenografije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	okviru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	programa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Sombor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Holivud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.4
# text = Ovogodišnja filmska revija upriličena je tako da bude most ka novim izdanjima festivala novih filmskih ostvarenja, kao i onih filmova koji još čekaju svoj čas potpunog osvetljenja”.
1	Ovogodišnja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	filmska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	revija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	upriličena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	most	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	novim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	izdanjima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	novih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	filmskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ostvarenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	onih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	filmova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	čekaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	svoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	čas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	potpunog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	osvetljenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Nagrada „Ernest“ Somborskog filmskog festivala nosi ime po pioniru srpskog i jugoslovenskog filma, Somborcu Ernestu Bošnjaku, prvom jugoslovenskom snimatelju, reditelju i producentu koji je još 1906. godine doneo kino-projektor u svoj rodni grad i otvorio bioskop.
1	Nagrada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	Ernest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Somborskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	filmskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	nosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pioniru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	srpskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	jugoslovenskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	filma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Somborcu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Ernestu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	Bošnjaku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	prvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	jugoslovenskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	snimatelju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	reditelju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	producentu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	1906.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	kino-projektor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	svoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	rodni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	otvorio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	bioskop	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

