#name = teodora
#domen = film_pozoriste
#url = https://filmske-radosti.com/vesti/drugi-deo-festivala-francuskog-filma-od-3-do-6-jula-u-beogradu-i-novom-sadu/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Sedmo izdanje Festivala francuskog filma biće održano od 3. do 6. jula u Beogradu i Novom Sadu, donoseći pažljivo odabrane naslove francuske kinematografije – besplatno i pod vedrim nebom.
1	Sedmo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izdanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	održano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
17	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	donoseći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	pažljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odabrane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	naslove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kinematografije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	besplatno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	vedrim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nebom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Tokom četiri dana, publika će uživati u vrhunskim filmskim ostvarenjima koja osvetljavaju bogatstvo, raznolikost i savremeni duh francuskog filma.
1	Tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	četiri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	uživati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vrhunskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	filmskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ostvarenjima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	osvetljavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	bogatstvo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	raznolikost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	savremeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	duh	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	filma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Publika u Beogradu imaće priliku da uživa u bioskopu na otvorenom – na BeeZ Trgu (platou između poslovnih kula Ušće).
1	Publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Beogradu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	imaće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	uživa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	bioskopu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	otvorenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	BeeZ	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	Trgu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
16	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	platou	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	poslovnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
22	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Projekcije počinju u 21 čas, a ulaz je slobodan.
1	Projekcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	počinju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	21	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	čas	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ulaz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	slobodan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Drugi deo festivala biće otvoren projekcijom filma „Reparacija“ (La Réparation), najnovijeg ostvarenja Oskarom nagrađenog reditelja Režisa Varnjijea (Indokina), koje donosi intrigantnu priču o nestanku slavnog kuvara neposredno nakon osvajanja treće Mišelinove zvezdice.
1	Drugi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	biće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	otvoren	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	projekcijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	Reparacija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	La	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Réparation	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	najnovijeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	ostvarenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Oskarom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nagrađenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	reditelja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Režisa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	Varnjijea	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
23	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	Indokina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
25	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	donosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	intrigantnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	priču	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	nestanku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	slavnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	kuvara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	neposredno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	osvajanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	treće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Mišelinove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	zvezdice	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Na platou između kula Ušće (Beeztrg) publika će imati priliku da pogleda i film „Sent-Egziperi“, posvećen čuvenom piscu i pilotu, sa zapaženim ulogama Luja Garela, Dijane Kriger i Vensana Kasela.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	platou	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Ušće	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	Beeztrg	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
8	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	publika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	imati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pogleda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	film	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	Sent-Egziperi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	posvećen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	čuvenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	piscu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	pilotu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	zapaženim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ulogama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Luja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	Garela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	Dijane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	Kriger	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Vensana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
37	Kasela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
38	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = U subotu i nedelju, festivalski program donosi još dve snažne drame – „Priča o mojoj majci“, dirljivu priču o majčinskoj borbi za dostojanstven život, kao i „Božanstvenu Saru Bernar“, u kojoj Sandrin Kiberlen dočarava život i karijeru jedne od najznačajnijih francuskih glumica s kraja 19. i početka 20. veka.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	subotu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nedelju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	festivalski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	program	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	donosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	snažne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	drame	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	Priča	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	mojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	majci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	dirljivu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	priču	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	majčinskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	borbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	dostojanstven	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	život	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	Božanstvenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Saru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Bernar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	kojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Sandrin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
41	Kiberlen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
42	dočarava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	život	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	karijeru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	jedne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	najznačajnijih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	francuskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	glumica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	kraja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	19.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	početka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	20.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	veka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Festival organizuju Francuski institut u Srbiji, MegaCom Film i mts Dvorana, uz podršku brojnih partnera i pokrovitelja.
1	Festival	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	organizuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	institut	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	MegaCom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	Film	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mts	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	Dvorana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	brojnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	partnera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pokrovitelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = Glavni partneri festivala su: Telekom Srbija, Mlekoprodukt – Ile-de-France, 1664 Blanc, L’Oréal Balkan i MPC Properties.
1	Glavni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	partneri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Telekom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Mlekoprodukt	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	Ile-de-France	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	1664	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	Blanc	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	L	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
17	’	’	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
18	Oréal	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	Balkan	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	MPC	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	Properties	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Festival francuskog filma u Novom Sadu – četiri večeri, tri stanice, jedan filmski doživljaj!
1	Festival	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	četiri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	večeri	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	tri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	stanice	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	filmski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	doživljaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = U Novom Sadu, Festival francuskog filma održava se od 3. do 6. jula, na tri različite lokacije – pod otvorenim nebom u Kulturnoj stanici Svilara, kao i u klimatizovanim prostorima Kulturnih stanica Eđšeg i Barka.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Festival	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	održava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	jula	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	tri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	različite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	lokacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	otvorenim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	nebom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Kulturnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	stanici	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	Svilara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	klimatizovanim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	prostorima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Kulturnih	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
35	stanica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
36	Eđšeg	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	Barka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = Projekcije u Svilari počinju u 20.30, dok će se u Eđšegu i Barci filmovi prikazivati u dva termina – od 18.00 i 20.00 časova.
1	Projekcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Svilari	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	počinju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	20.30	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Eđšegu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Barci	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	filmovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	prikazivati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	termina	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	18.00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	20.00	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	časova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = Ulaz na sve projekcije je slobodan.
1	Ulaz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	projekcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	slobodan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = I u Novom Sadu na repertoaru će biti inspirativne filmske priče o velikanima francuske umetnosti i istorije – Niki de Sen Fal, Antoanu de Sent-Egziperiju i Sari Bernar, dok će poseban segment festivala biti posvećen začetnicima sedme umetnosti – Braći Limijer, kroz do sada neobjavljene sekvence njihovih prvih filmova.
1	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	repertoaru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	inspirativne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	filmske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	priče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	velikanima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	istorije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Niki	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	de	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
21	Sen	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
22	Fal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	Antoanu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	de	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
26	Sent-Egziperiju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Sari	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Bernar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	poseban	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	segment	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	festivala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	posvećen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	začetnicima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	sedme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	Braći	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
43	Limijer	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	kroz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	neobjavljene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	sekvence	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	njihovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	prvih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	filmova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Festival u Novom Sadu organizuju Francuski institut u Srbiji i njegov ogranak u Novom Sadu, u bliskoj saradnji sa mrežom kulturnih stanica Novog Sada.
1	Festival	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I=LOC
5	organizuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	institut	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ogranak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	bliskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	saradnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	mrežom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	kulturnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	stanica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Novog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	Sada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = Ne propustite priliku da uživate u magiji francuskog filma – na velikom platnu, besplatno i u izuzetnoj atmosferi!
1	Ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	propustite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	priliku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uživate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	magiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	filma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	velikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	platnu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	besplatno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	izuzetnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	atmosferi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	!	!	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

