#name = ognjen
#domen = film_pozoriste
#url = https://www.narodnopozoriste.rs/lat/predstave/magbet?m=x00c69811999697efe52924e4ba00f765
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Jagoš Mar­ko­vić (Pod­go­ri­ca, 1966) je jedan od naj­i­stak­nu­ti­jih pozo­ri­šnih redi­te­lja naše zemlje, kao i čita­vog regi­o­na.
1	Jagoš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Mar­ko­vić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	Pod­go­ri­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	1966	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	naj­i­stak­nu­ti­jih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pozo­ri­šnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	redi­te­lja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	naše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zemlje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	čita­vog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	regi­o­na	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Diplo­mi­rao je na Fakul­te­tu dram­skih umet­no­sti u Beo­gra­du (1987), u kla­si prof. Bor­ja­ne Pro­da­no­vić i Sve­to­za­ra Rapa­ji­ća.
1	Diplo­mi­rao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Fakul­te­tu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	dram­skih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	umet­no­sti	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	1987	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	kla­si	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	prof.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Bor­ja­ne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Pro­da­no­vić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Sve­to­za­ra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Rapa­ji­ća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = U Narod­nom pozo­ri­štu u Beo­gra­du, čiji je stal­ni redi­telj od 2008 godi­ne, reži­ra naj­zna­čaj­ni­je naslo­ve  svet­ske i doma­će kla­si­ke: Uče­ne žene, Hasa­na­gi­ni­ca, Gospo­đa mini­star­ka, Pokon­di­re­na tikva, Dr, Anti­go­na,  Ožalošćen porodica, Pepe­lju­ga (ope­ra) i Figa­ro­va ženid­ba (ope­ra).
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Narod­nom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Beo­gra­du	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	stal­ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	redi­telj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	2008	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godi­ne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	reži­ra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	naj­zna­čaj­ni­je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	naslo­ve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	svet­ske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	doma­će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	kla­si­ke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Uče­ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	žene	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	Hasa­na­gi­ni­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	Gospo­đa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	mini­star­ka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	Pokon­di­re­na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	tikva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	Dr	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Anti­go­na	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	Ožalošćen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	porodica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	Pepe­lju­ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	ope­ra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	Figa­ro­va	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	ženid­ba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
49	ope­ra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Po pra­vi­lu, njego­ve pred­sta­ve su  dugo­več­ne, hva­lje­ne, izvo­de se uvek pred pre­pu­nom salom i pro­sla­vlja­ju naci­o­nal­ni tea­tar na među­na­rod­nim gosto­va­nji­ma.
1	Po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pra­vi­lu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	njego­ve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pred­sta­ve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dugo­več­ne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	hva­lje­ne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	izvo­de	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	pre­pu­nom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	salom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pro­sla­vlja­ju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	naci­o­nal­ni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	tea­tar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	među­na­rod­nim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	gosto­va­nji­ma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = U dru­gim tea­tri­ma u zemlji i ino­stran­stvu reži­rao je do sada pre­ko pede­set pred­sta­va.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dru­gim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tea­tri­ma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	zemlji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ino­stran­stvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	reži­rao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pre­ko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pede­set	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pred­sta­va	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = Među naj­zna­čaj­ni­je ubra­ja­ju se: Romeo i Juli­ja, Kate Kapu­ra­li­ca, Deka­me­ron­ dan rani­je (Narod­no pozo­ri­šte Som­bor), Lukre­ci­ja ili­ti Žde­ro (Pozo­ri­šte na Tera­zi­ja­ma), Skup, Bogo­ja­vljen­ska noć, Govor­ni­ca, Sum­nji­vo lice, Uobra­že­ni bole­snik, Tako je ako vam se tako čini, Putujuće pozorište Šopalović, Čudo u Šarganu (Jugo­slo­ven­sko dram­sko pozo­ri­šte), Poro­dič­ne pri­če, Gospo­da Glem­ba­je­vi, Jese­nja sona­ta (Ate­lje 212 ), Sumrak bogova, Divlje meso (Beogradsko dramsko pozorište) Galeb, Filu­me­na Mar­tu­ra­no i ope­ra Kar­men (HNK Iva­na pl. Zaj­ca), Lukre­ci­ja o’ bimo rekli Pože­ruh (Riječ­ke let­nje noći), Uče­ne žene (HNK Split), Čara­pa od sto petlji (Beo­grad­sko dram­sko pozo­ri­šte), Zora na isto­ku, Naši sino­vi, Svinj­ski otac  (Zve­zda­ra tea­tar),  Hasa­na­gi­ni­ca (Cen­tar za kul­tu­ru Tivat), Tar­tif, Heku­ba...
1	Među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	naj­zna­čaj­ni­je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ubra­ja­ju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Romeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Juli­ja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Kate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Kapu­ra­li­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	Deka­me­ron	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	­	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rani­je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	Narod­no	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	pozo­ri­šte	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	Som­bor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Lukre­ci­ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ili­ti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Žde­ro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	Pozo­ri­šte	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	na	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	Tera­zi­ja­ma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
30	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	Skup	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	Bogo­ja­vljen­ska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	noć	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	Govor­ni­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
39	Sum­nji­vo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	lice	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	Uobra­že­ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	bole­snik	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	Tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	vam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	čini	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
53	Putujuće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	pozorište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	Šopalović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
57	Čudo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	Šarganu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	Jugo­slo­ven­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
62	dram­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
63	pozo­ri­šte	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
64	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
66	Poro­dič­ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	pri­če	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
68	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
69	Gospo­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	Glem­ba­je­vi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
71	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
72	Jese­nja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	sona­ta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
75	Ate­lje	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
76	212	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
77	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
78	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
79	Sumrak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	bogova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
81	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
82	Divlje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	meso	_	_	_	_	_	_	_	_	O
84	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
85	Beogradsko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
86	dramsko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
87	pozorište	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
88	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
89	Galeb	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
90	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
91	Filu­me­na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	Mar­tu­ra­no	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	ope­ra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
95	Kar­men	_	_	_	_	_	_	_	_	O
96	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
97	HNK	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
98	Iva­na	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
99	pl.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
100	Zaj­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
101	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
102	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
103	Lukre­ci­ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	o	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
105	’	’	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
106	bimo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
107	rekli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
108	Pože­ruh	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
109	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
110	Riječ­ke	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
111	let­nje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
112	noći	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
113	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
114	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
115	Uče­ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
116	žene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
117	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
118	HNK	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
119	Split	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
120	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
121	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
122	Čara­pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
123	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
124	sto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
125	petlji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
126	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
127	Beo­grad­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
128	dram­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
129	pozo­ri­šte	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
130	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
131	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
132	Zora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
133	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
134	isto­ku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
135	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
136	Naši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
137	sino­vi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
138	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
139	Svinj­ski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
140	otac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
141	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
142	Zve­zda­ra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
143	tea­tar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
144	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
145	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
146	Hasa­na­gi­ni­ca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
147	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
148	Cen­tar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
149	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
150	kul­tu­ru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
151	Tivat	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
152	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
153	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
154	Tar­tif	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
155	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
156	Heku­ba	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
157	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.3
# text = (Crno­gor­sko narod­no pozo­ri­šte) .
1	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Crno­gor­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	narod­no	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	pozo­ri­šte	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = ...
1	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = U šved­skom Kra­ljev­skom pozo­ri­štu Dra­ma­ten povo­dom jubi­le­ja tog tea­tra reži­rao je Strin­ber­go­vu Kra­lji­cu Kri­sti­nu.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	šved­skom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	Kra­ljev­skom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Dra­ma­ten	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	povo­dom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	jubi­le­ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tea­tra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	reži­rao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Strin­ber­go­vu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	Kra­lji­cu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Kri­sti­nu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.3
# text = Posle ras­pa­da Jugo­sla­vi­je prvi je naš redi­telj koji je radio na Dubro­vač­kim ljet­nim igra­ma (Romeo i Juli­ja, 2014).
1	Posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ras­pa­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Jugo­sla­vi­je	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	prvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	naš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	redi­telj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	radio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Dubro­vač­kim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	ljet­nim	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	igra­ma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	Romeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Juli­ja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	2014	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.4
# text = Mar­ko­vić je dobit­nik oko pede­set stru­kov­nih, festi­val­skih i držav­nih nagra­da među koji­ma su: Nagra­da „Bojan Stu­pi­ca“, Nagra­da oslo­bo­đe­nja Beo­gra­da, Tri­na­e­sto­jul­ska nagra­da, nagra­da „Mića Popo­vić“, nagra­da za sve­uku­pan dopri­nos stva­ra­la­štvu Crne Gore, Nagra­da gra­da Beo­gra­da, Nagra­da gra­da Pod­go­ri­ce, Ste­ri­ji­na nagra­da, neko­li­ko nagra­da „Zlat­ni ćuran“ , „Arda­li­on“…
1	Mar­ko­vić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dobit­nik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pede­set	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	stru­kov­nih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	festi­val­skih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	držav­nih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koji­ma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	Bojan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Stu­pi­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	oslo­bo­đe­nja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Beo­gra­da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	Tri­na­e­sto­jul­ska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	Mića	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Popo­vić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	sve­uku­pan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	dopri­nos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	stva­ra­la­štvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Crne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Gore	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	Nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	gra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	Beo­gra­da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	Nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	gra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Pod­go­ri­ce	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	Ste­ri­ji­na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	neko­li­ko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	nagra­da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	Zlat­ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	ćuran	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
59	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
60	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
61	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
62	Arda­li­on	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
63	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	…	…	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.5
# text = U Bugar­skoj je odr­žan festi­val „Bal­kan čita Jago­ša” u okvi­ru koga su četi­ri redi­te­lja radi­la njegov tekst Govor­ni­ca.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Bugar­skoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odr­žan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	festi­val	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
7	Bal­kan	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	čita	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	Jago­ša	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	okvi­ru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	četi­ri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	redi­te­lja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	radi­la	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	njegov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tekst	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Govor­ni­ca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Pri­li­kom sve­ča­ne dode­le  Nagra­de „Mića Popo­vić“ Jago­šu Mar­ko­vi­ću, juna 2004, Ljubo­mir Simo­vić izme­đu osta­log je rekao: ”U delu koje posta­vlja na sce­nu Jagoš uvek vidi nešto što pre njega nije video niko.
1	Pri­li­kom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sve­ča­ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dode­le	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Nagra­de	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	Mića	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Popo­vić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	Jago­šu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Mar­ko­vi­ću	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	juna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	2004	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Ljubo­mir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Simo­vić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
17	izme­đu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	osta­log	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	rekao	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	”	”	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	delu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	posta­vlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	sce­nu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	Jagoš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	vidi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	njega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	video	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	niko	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = On nam i sta­re i pozna­te stva­ri otkri­va kao nove i nepo­zna­te.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sta­re	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	pozna­te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stva­ri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	otkri­va	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nepo­zna­te	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = On napra­vi neki nepri­me­tan gest, ali tim gestom pre­o­bra­zi sve...
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	napra­vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	neki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nepri­me­tan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	gest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	gestom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	pre­o­bra­zi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sve	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.4
# text = Jagoš radi­kal­no, i s naj­ve­ćom sme­lo­šću, menja meta­fo­ru koju nala­zi u tek­stu.
1	Jagoš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	radi­kal­no	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	naj­ve­ćom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sme­lo­šću	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	menja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	meta­fo­ru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nala­zi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tek­stu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.5
# text = Pri tom, on to ne radi samo kao redi­telj, jer on u pozo­ri­štu i nije samo redi­telj.
1	Pri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	tom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	redi­telj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	redi­telj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.6
# text = On je u pozo­ri­štu sve; on je i glu­mac, on je ceo ansambl, on je i publi­ka, on je i sce­na, i loža, i prva, dru­ga i tre­ća gale­ri­ja, on je i pozo­ri­šna bibli­o­te­ka, on je i čet­ka i boja, i čekić i ekser, i konop­ci i reflek­to­ri, i svi­la i vatra, i kuli­sa i zave­sa.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pozo­ri­štu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sve	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	glu­mac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ceo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ansambl	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	publi­ka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sce­na	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	loža	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	prva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	dru­ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	tre­ća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	gale­ri­ja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	pozo­ri­šna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	bibli­o­te­ka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
44	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	čet­ka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	boja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	čekić	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	ekser	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
55	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
56	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	konop­ci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	reflek­to­ri	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
61	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	svi­la	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	vatra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
66	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	kuli­sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	zave­sa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
70	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.7
# text = On je sve to možda samo zato da bi nam kazao da je svet bez ljuba­vi samo isu­še­no, sla­no i jalo­vo mor­sko dno, što, opet, nije ništa dru­go do ono što o ljuba­vi u prvoj posla­ni­ci Korin­ća­ni­ma kaže apo­stol Pavle“.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	možda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	svet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ljuba­vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	isu­še­no	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	sla­no	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	jalo­vo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	mor­sko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	što	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	opet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	ništa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dru­go	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ono	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	ljuba­vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	prvoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	posla­ni­ci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Korin­ća­ni­ma	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	apo­stol	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	Pavle	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
45	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

