#name = teodora
#domen = knjizevni
#url = https://laguna.rs/odlomak_8327_bes_bogova.html
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Orkin suprug Torkel ubijen je, a njen sin Breka otet.
1	Orkin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	suprug	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Torkel	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	ubijen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	njen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	sin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Breka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	otet	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Sa svo-jim saputnicima Lifom i Mordom ona je ušla Breki u trag i pratila ga sve do Sumorišta, tvrđave na severu Vigrida.
1	Sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	svo-jim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	saputnicima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Lifom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Mordom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ušla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Breki	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	trag	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pratila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Sumorišta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	tvrđave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	severu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Vigrida	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Orku tamo zaro-bljava galduranin Skalk, ali uz pomoć vesena Sperta i Vesli ona se oslobađa, pa pušta s lanca vuka u svojoj krvi da kida, cepa i čereči.
1	Orku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	tamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zaro-bljava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	galduranin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Skalk	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	vesena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Sperta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Vesli	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	oslobađa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	pušta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	lanca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	vuka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	svojoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	krvi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	kida	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	cepa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	čereči	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.4
# text = Orka otkriva da Breka nije tu, premda zatiče čitav niz Izopače-ne dece u zarobljeništvu.
1	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	otkriva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Breka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	premda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zatiče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	čitav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	niz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Izopače-ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dece	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	zarobljeništvu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.5
# text = U Sumorištu se ponovo sastaje s Krvo-zavetnicima, najamničkom družinom koju je nekada predvodila služeći se imenom Orka Glavocep.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Sumorištu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ponovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sastaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Krvo-zavetnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	najamničkom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	družinom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nekada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	predvodila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	služeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	imenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	Glavocep	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.6
# text = Novi poglavar Krvozavetnika Glornir Štitolomac brat je Orkinog ubijenog supruga.
1	Novi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	poglavar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Krvozavetnika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	Glornir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Štitolomac	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
6	brat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Orkinog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	ubijenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	supruga	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.7
# text = Dok su u Sumorištu, Orka i Krvozavetnici saznaju da je zmaj-ska  boginja  Lik-Rifa  oslobođena  iz  sužanjstva  podno  korenja  drevnog jasenovog drveta Oskutreda.
1	Dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Sumorištu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Krvozavetnici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	saznaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zmaj-ska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	boginja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Lik-Rifa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	oslobođena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sužanjstva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	podno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	korenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	drevnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	jasenovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	drveta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Oskutreda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.8
# text = Glornir proganja Skalka, darlskog galduranina, jer je on oteo Glornirovu ženu, sejdr-vešticu Vol.
1	Glornir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	proganja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Skalka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	darlskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	galduranina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	oteo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Glornirovu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	ženu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	sejdr-vešticu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Vol	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.9
# text = On pita Orku da pođe s nji-ma, ali ona odbija, pošto je čula da su se Glornir i Krvozavetnici borili protiv zmajorodnih kod nedavno otkrivene odaje pacovskog boga Rote.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pita	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Orku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	pođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nji-ma	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	odbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	pošto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	čula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Glornir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Krvozavetnici	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	borili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	zmajorodnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	kod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	nedavno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	otkrivene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	odaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	pacovskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	boga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Rote	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.10
# text = Orka se nada da će tamo naći tragove koji bi joj otkrili gde joj se sin nalazi.
1	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tamo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	naći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tragove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	otkrili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	sin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.11
# text = Glornir šalje nekoliko Krvozavetnika da joj pokažu  put  do  Rotine  odaje  i  onda  se  rastaju  polazeći  svako  u  svoju potragu.
1	Glornir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	šalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Krvozavetnika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pokažu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	put	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Rotine	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	odaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	rastaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	polazeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	svako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svoju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	potragu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Džon GvinKod  Rotine  odaje  Orka  i  njeni  sadruzi  nalaze  dokaze  da  su  deca tu nedavno držana u zatočeništvu.
1	Džon	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	GvinKod	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	Rotine	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
4	odaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	njeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sadruzi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nalaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dokaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	deca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nedavno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	držana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	zatočeništvu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.2
# text = Dok  su  oni  u  blizini  odaje,  dolazi  Mirk  iz  Gavranhranitelja.
1	Dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	blizini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odaje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	dolazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Gavranhranitelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = Ona  je  zmajorodna,  sestra  Ilske  Okrutne  i  Drekra,  koji  je  ubio  Orkinog  supruga  i  oteo  Breku,  a  predvodi  malu  skupinu  Ga-vranhranitelja.
1	Ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zmajorodna	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	sestra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ilske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Okrutne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Drekra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ubio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Orkinog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	supruga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	oteo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Breku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	predvodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	malu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	skupinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Ga-vranhranitelja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.4
# text = Mirk pronalazi telo svog oca, kojeg je ubio Varg Bezrazumni iz Krvozavetnika.
1	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	pronalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	telo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	oca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	kojeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ubio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Varg	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Bezrazumni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Krvozavetnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.5
# text = I Orka i Mirk traže odgovore, svaka na svoja pitanja.
1	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	traže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odgovore	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	svaka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	svoja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pitanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.6
# text = Dolazi do borbe, a Orki pritiče u pomoć šačica Krvozavetnika  koji  su  s  njom.
1	Dolazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	borbe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Orki	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	pritiče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	šačica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Krvozavetnika	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.7
# text = Oni  skupa  odnose  prevagu  nad  Gavranhraniteljima i Mirk biva zarobljena.
1	Oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	skupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	odnose	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prevagu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Gavranhraniteljima	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	biva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	zarobljena	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.8
# text = Mirk pristaje da odvede Orku i njene saputnike do Breke, a da zauzvrat sazna ko joj je ubio oca.
1	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	pristaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odvede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Orku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	njene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	saputnike	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Breke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zauzvrat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sazna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ubio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	oca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.9
# text = Putuju u Starl, trgovački grad na jezeru Horndal, gde se Orka susreće s Elvar i Ratnicima-Turob-nicima, kao i s Ulfrirom, vučjim bogom koji je postao tral.
1	Putuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Starl	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	trgovački	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	grad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	jezeru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	Horndal	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	susreće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Elvar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Ratnicima-Turob-nicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Ulfrirom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	vučjim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	bogom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	tral	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.10
# text = Ona otkriva da je Mirk vodi lažnim tragom, pa sklapa pogodbu s Elvar i Turobnicima.
1	Ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	otkriva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	vodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	lažnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tragom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sklapa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pogodbu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Elvar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Turobnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.11
# text = Oni joj pomažu da upriliči da Mirk pobegne, a Orka će zauzvrat poslati glas Glorniru i Krvozavetnicima da Elvar hoće da ih unajmi da se bore protiv zmajske boginje Lik-Rife.
1	Oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	joj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pomažu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	upriliči	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	pobegne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zauzvrat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	poslati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	glas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Glorniru	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Krvozavetnicima	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Elvar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	hoće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	unajmi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	bore	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zmajske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	boginje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Lik-Rife	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.12
# text = Mirk  beži,  a  Orka  je  prati  i  sledi  sve  do  Nastrandira,  dvora  Lik-Rifinih, a onda do Svelgarta, gde ratnici i veseni pod zapoved-ništvom pacovskog boga Rote napadaju utvrđeni grad.
1	Mirk	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	beži	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	sledi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Nastrandira	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	dvora	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
15	Lik-Rifinih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Svelgarta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ratnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	veseni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	zapoved-ništvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	pacovskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	boga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Rote	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	napadaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	utvrđeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	grad	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.13
# text = Orka se uvlači u logor dok je napad u toku, nalazi Breku i beži skupa s njim.
1	Orka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uvlači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	logor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	napad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	toku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Breku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	beži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	skupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	njim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.14
# text = Proganjaju je i sustižu mraz-pauci pa je ujedaju tako da otrov sipi kroz nju.
1	Proganjaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sustižu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	mraz-pauci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ujedaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	otrov	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sipi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	kroz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.15
# text = Poslednjim ostacima snage ona baca Breku u reku, nadajući se da će ga struja odneti do mesta gde je trebalo da se ponovo sastane sa svojim saputnicima.
1	Poslednjim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ostacima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	snage	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	baca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Breku	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	reku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	nadajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	struja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	odneti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	mesta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	trebalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ponovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	sastane	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	svojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	saputnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

