#name = teodora
#domen = novinski
#url = https://n1info.rs/svet/cnn-princ-hari-u-poseti-kijevu-najavio-500000-dolara-za-podrsku-deci-iz-gaze-i-ukrajine/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Princ Hari, vojvoda od Saseksa, iznenada je posetio ukrajinsku prestonicu Kijev, prenosi CNN.
1	Princ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Hari	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	vojvoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Saseksa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	iznenada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	posetio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ukrajinsku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prestonicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Kijev	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	prenosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	CNN	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Prema izveštaju Gardijana, Hari je posetio Ukrajinu na poziv ukrajinske vlade, a očekuje se da će sa svojom fondacijom „Igre nepokornih“ sprovesti akcije kako bi podržao rehabilitaciju ranjenih Ukrajinaca.
1	Prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izveštaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Gardijana	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Hari	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	posetio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	poziv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ukrajinske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	vlade	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	očekuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	c	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	́	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	svojom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	fondacijom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
25	Igre	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	nepokornih	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
27	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
28	sprovesti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	akcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	podržao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	rehabilitaciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ranjenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Ukrajinaca	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = On je Ukrajinu posetio i u aprilu kako bi se sastao sa žrtvama rata u zapadnom gradu Lavovu.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	posetio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	aprilu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sastao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	žrtvama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	rata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zapadnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	gradu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Lavovu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Pre dolaska u Ukrajinu princ Hari ranije ove nedelje posetio je i Britaniju, kada se sastao sa svojim ocem, kraljem Čarlsom III, posle 19 meseci.
1	Pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dolaska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	princ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Hari	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nedelje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	posetio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Britaniju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sastao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ocem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	kraljem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Čarlsom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	III	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	posle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	19	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	meseci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Iz njegove kancelarije saopšteno je i da će njegova fondacija donirati 500.000 dolara za podršku deci iz Gaze i Ukrajine, objavio je Rojters.
1	Iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	njegove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kancelarije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	saopšteno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	c	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	́	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	e	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	njegova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	fondacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	donirati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	500.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dolara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	deci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Gaze	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Ukrajine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	objavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Rojters	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

