#name = ognjen
#domen = novinski
#url = https://nova.rs/vesti/svet/tramp-dao-zeleno-svetlo-ukrajini-udarite-duboko-u-rusiju/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Kit Kelog, specijalni izaslanik američkog predsednika Donalda Trampa za Ukrajinu, potvrdio je da je Tramp dao odobrenje Kijevu za izvođenje dalekometnih udara na teritoriju Rusije.
1	Kit	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	specijalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izaslanik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	američkog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Donalda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Trampa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	potvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Tramp	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	dao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	odobrenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Kijevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	izvođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	dalekometnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	udara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	teritoriju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Rusije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Kelog je to izjavio u razgovoru za Foks Njuz.
1	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	razgovoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Foks	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	Njuz	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Na direktno pitanje znači li Trampov stav da Ukrajina može izvoditi dalekometne udare na Rusiju, Kelog je odgovorio potvrdno.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	direktno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pitanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	znači	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Trampov	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Ukrajina	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	izvoditi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dalekometne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	udare	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Rusiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	odgovorio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	potvrdno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = „Mislim da, čitajući šta je on rekao, i čitajući šta su rekli potpredsednik Džej Di Vens kao i sekretar Marko Rubio, odgovor je da.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Mislim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	čitajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	šta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	rekao	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	čitajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	šta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	rekli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	potpredsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Džej	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Di	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	Vens	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
20	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sekretar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Marko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	Rubio	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	odgovor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	da	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = Iskoristite sposobnost za duboke udare“, poručio je.
1	Iskoristite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sposobnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	duboke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	udare	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	poručio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Kelog je takođe naglasio kako „ne postoje takve stvari kao što su utočišta“.
1	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	takođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	naglasio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	postoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	takve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	utočišta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Problem s Pentagonom i zahtev za raketama
1	Problem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Pentagonom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	raketama	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Međutim, na pitanje imaju li ukrajinske snage dopuštenje za korišćenje oružja koje su isporučile SAD na ovaj način, Kelog je priznao da je situacija „mešovita“.
1	Međutim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pitanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	imaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ukrajinske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	snage	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	dopuštenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	oružja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	isporučile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	SAD	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ovaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	način	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	priznao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	situacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	mešovita	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = „Ponekad dobiju deo ovlašćenja, ponekad ne.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ponekad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dobiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ovlašćenja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ponekad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ne	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.2
# text = Mislim da bi svi trebalo da slede predsednikova uputstva.
1	Mislim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	trebalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	slede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	predsednikova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	uputstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.3
# text = On je vrhovni komandant prema Ustavu i svi ga moraju slušati.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	komandant	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ustavu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	moraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	slušati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.4
# text = Ako predsednik ide levo, idete levo.
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ide	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	levo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	idete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	levo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 6.5
# text = Ako kaže idite desno, idete desno“, izjavio je Kelog, ističući da Pentagon ponekad ne sprovodi predsednikove odluke.
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	idite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	desno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	idete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	desno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	ističući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Pentagon	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	ponekad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sprovodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	predsednikove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	odluke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Izaslanik je otkrio i da je ukrajinski predsednik Volodimir Zelenski tokom sastanka s Trampom zatražio rakete Tomahok, čiji je domet do 2.500 kilometara.
1	Izaslanik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	otkrio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ukrajinski	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
8	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Volodimir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Zelenski	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
11	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	sastanka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Trampom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	zatražio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rakete	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Tomahok	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	domet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	2.500	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kilometara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 7.2
# text = Prema Kelogovim rečima, odluka o tom zahtevu još uvek nije doneta.
1	Prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Kelogovim	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	rečima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	odluka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	uvek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	doneta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

