#name = marija
#domen = novinski
#url = https://sportklub.n1info.rs/kosarka/srbija-kls/lazar-milicic-potpisao-dinamik-fmp-zeleznik-darko-milicic-sport-klub/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Talentovani Lazar Miličić, sin nekadašnjeg reprezentativca Srbije i drugog pika na NBA draftu Darka Milićića, sledeće sezone će igrati u Košarkaškoj ligi Srbije.
1	Talentovani	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Lazar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
3	Miličić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER 
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	sin	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nekadašnjeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	reprezentativca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	drugog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	NBA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	draftu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Darka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Milićića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	sledeće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sezone	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	igrati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Košarkaškoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	ligi	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Igrač rođen 2009. godine letos je bio deo zlatne generacije kadetske reprezentacije Srbije (U16) koja je osvojila zlatnu medalju na prvenstvu Evrope.
1	Igrač	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	rođen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	2009.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	letos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zlatne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	generacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kadetske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	reprezentacije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	U16	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
17	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	osvojila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zlatnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	medalju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	prvenstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Evrope	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = „Lazar stiže u redove našeg kluba kako bi nastavio svoj košarkaški razvoj, a u KK Dynamic dolazi iz španskog Las Rozasa,“ naveli su iz kluba.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Lazar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	stiže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	redove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	našeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kluba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nastavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	svoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	košarkaški	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	razvoj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	KK	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	Dynamic	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	dolazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	španskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Las	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	Rozasa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	naveli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	kluba	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Pored Miličića dres kluba sa Dorćola, koji je od skoro pod partonatom FMP zadužili su mladi centar Miroslav Maćešić, koji je došao upravo iz Železnika, i doskorašnji bek Crvene zvezde Miloš Bajić.
1	Pored	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Miličića	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
3	dres	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	kluba	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Dorćola	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	skoro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	partonatom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	FMP	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	zadužili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	mladi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	centar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Miroslav	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Maćešić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	došao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	upravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Železnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	doskorašnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	bek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Crvene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	zvezde	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
34	Miloš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
35	Bajić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Za Dinamik će u KLS igrati još novajlije Aleksej Obućina, Uroš Pupovac, Luka Šaranović, Matija Prelević, Emre Ozjegen, Jakša Mičković, Luka Ivanović, Petar Ostojić, Matija Popović, Marko Vučković,
1	Za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Dinamik	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	KLS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	igrati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	novajlije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Aleksej	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Obućina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	Uroš	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	Pupovac	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	Luka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Šaranović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	Matija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Prelević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	Emre	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
22	Ozjegen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	Jakša	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
25	Mičković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	Luka	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
28	Ivanović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	Petar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	Ostojić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	Matija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	Popović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Marko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
37	Vučković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
38	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Rastko Obradović, Danilo Bojović i Aleksej Ivković, dok su ugovore produžili Filip Malešević, Ilija Petrović i Mihailo Dušić.
1	Rastko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Obradović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	Danilo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	Bojović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Aleksej	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Ivković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ugovore	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	produžili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Filip	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	Malešević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Ilija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Petrović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Mihailo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Dušić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

