#name = teodora
#domen = novinski
#url = https://nova.rs/vesti/politika/sta-ce-vucic-na-evropskom-putu-ako-potvrdjuje-stav-rusije-da-se-eu-sprema-da-ga-rusi/?widget=samo%20za%20vas%2075%25&segment=nova-topcontent&article=%E2%80%9E%C5%A0ta%20%C4%87e%20Vu%C4%8Di%C4%87%20na%20evropskom%20putu%20ako%20potvr%C4%91uje%20stav%20Rusije%20da%20se%20EU%20sprema%20da%20ga%20ru%C5%A1i%E2%80%9C&ref=personalized&pv=8f932466-01ec-48ea-979a-7bdcd47732fa
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = "Ako se stav ruske Spoljne obaveštajne službe da se EU sprema da ruši Vučića na godišnjicu tragedije u Novom Sadu ovde promoviše kao nešto što potvrđuje stav vlasti, onda Vučić neka kaže da li je Srbija na evropskom putu", izjavio je Zdravko Ponoš, predsednik Srbija centra (SRCE).
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ruske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Spoljne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	obaveštajne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	službe	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	EU	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	sprema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ruši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Vučića	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	godišnjicu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	tragedije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
22	ovde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	promoviše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	potvrđuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	vlasti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
33	neka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	kaže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
39	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	evropskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	putu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
44	izjavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	Zdravko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
47	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
48	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
49	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
51	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
52	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
53	SRCE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
54	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
55	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = „Ja kažem da Srbija jeste na evropskom putu i da on ne laže, samo što je on vodi u pogrešnom smeru.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	kažem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	jeste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	evropskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	putu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	laže	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	vodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pogrešnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	smeru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Svi ostali voze u jednom smeru, on u drugom.
1	Svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ostali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	voze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	jednom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	smeru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	drugom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = Ako misli da ga oni ruše, šta će onda na tom putu“, kazao je predsednik Srbija centra (SRCE) u intervjuu za Slavija info i dodao da je Aleksandar Vučić doveden na vlast uz pomoć i podršku najuticajnijih članica Evropske unije i onih koji su dominantni među evropskim narodnjacima – EPP.
1	Ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	misli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	oni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ruše	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	šta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	onda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	putu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	kazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	SRCE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	intervjuu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Slavija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	info	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	dodao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
34	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
35	doveden	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	pomoć	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	najuticajnijih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	članica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	Evropske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
45	unije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	onih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	dominantni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	evropskim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	narodnjacima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
55	EPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.5
# text = „Ne bi on mogao da bude tu gde jeste da nije imao tu vrstu podrške i pomoći, a doveden je s razlogom.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	mogao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	jeste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	imao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	vrstu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	podrške	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	pomoći	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	doveden	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	s	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	razlogom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.6
# text = Neke stvari je i završio, neke je priveo kraju.
1	Neke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	završio	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	neke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	priveo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kraju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.7
# text = Dalje ne može, nema šta.
1	Dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	može	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	šta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.8
# text = Što se tiče njegovog statusa, odnosno statusa SNS u EPP, tu stvari za njih stoje jako loše.
1	Što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tiče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	njegovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	statusa	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	statusa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	SNS	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	EPP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	tu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	stvari	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	njih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	stoje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	jako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	loše	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.9
# text = Potpuno je očigledno da Vučić tretira EU kao keš mašinu, kao aparat da dođeš i izvučeš neki keš i trošiš ga kako ti hoćeš.
1	Potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	očigledno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	tretira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	EU	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	keš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	mašinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	aparat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	dođeš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izvučeš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	neki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	keš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	trošiš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	hoćeš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.10
# text = Ta vremena prolaze, jasno je da on to zloupotrebljava“.
1	Ta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vremena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	prolaze	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	jasno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	zloupotrebljava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.11
# text = Ponoš je ocenio i da vlast ne reaguje na ono što se dešava na Kosovu i Metohiji.
1	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ocenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	reaguje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ono	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	dešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Kosovu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
17	Metohiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = „Na Kosovu je sad situacija takva da ako dolazite sa dokumentima Republike Srbije, bez obzira što ste rođeni i što živite na Kosovu, ali niste uzeli njihova dokumenta, vi morate u roku tri dana da se prijavite lokalnoj policiji da ste došli na Kosovo.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Kosovu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	sad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	situacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	takva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dolazite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dokumentima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	obzira	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	rođeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	živite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Kosovu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	niste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	uzeli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	njihova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dokumenta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	vi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	morate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	roku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	tri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	prijavite	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	lokalnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	policiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	ste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	došli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	Kosovo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
49	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.2
# text = To je najvažnija stvar.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	najvažnija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	stvar	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.3
# text = Ljudima se uskraćuje čak i taj privid da žive u Srbiji, jer ih je Vučić doveo do tog privida.
1	Ljudima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uskraćuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	čak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	privid	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	žive	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Srbiji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	doveo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	privida	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.4
# text = Sad više sa dokumentima Republike Srbije ne mogu ni da žive tamo, nego moraju da se prijave kao da su iz Madagaskara kad dolaze u svoju kuću.
1	Sad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dokumentima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	mogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	žive	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tamo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	nego	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	moraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prijave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Madagaskara	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
24	kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	dolaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	svoju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	kuću	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.5
# text = Na to ova vlast ne reaguje.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vlast	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	reaguje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.6
# text = Toga nema u vestima, to se ne dešava.
1	Toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	vestima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	dešava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.7
# text = Dešava se to šta će on da jede u Tokiju.
1	Dešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	šta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	jede	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Tokiju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 2.8
# text = To će da bude vest“, kazao je Ponoš.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	vest	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	kazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Predsednik Srbija centra je istakao i da je Vučić požurio sa kadrovskom čistkom u policiji paralelno radeći još nešto.
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	istakao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	požurio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	kadrovskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	čistkom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	policiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	paralelno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	radeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nešto	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = „To ovih dana prolazi prilično nezapaženo, jer se dešava u jednom potpuno paralelnom svetu.
1	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prolazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prilično	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nezapaženo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dešava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	jednom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	potpuno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	paralelnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svetu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = On radi utezanje podzemlja.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	utezanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	podzemlja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.3
# text = On se sprema za nešto.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sprema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nešto	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.4
# text = To nešto nisu izbori.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izbori	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.5
# text = Kad se spremaš za izbore, ne radiš grupisanje podzemlja i dovođenje ubica u Beograd.
1	Kad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	spremaš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izbore	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	radiš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	grupisanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	podzemlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dovođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ubica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.6
# text = Ljudi vide turiranje tenkova i čuju buku aviona.
1	Ljudi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vide	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	turiranje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tenkova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	čuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	buku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	aviona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.7
# text = Iza toga dešavaju se mnogo ozbiljnije stvari.
1	Iza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	dešavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	mnogo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ozbiljnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	stvari	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.8
# text = Mislim da svi treba da budemo jako pažljivi, da to ne prođe neprimećeno.
1	Mislim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	svi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	treba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	budemo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	jako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	pažljivi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	prođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	neprimećeno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.9
# text = Izgleda da se Vučić sprema nešto da obeleži, možda ne godinu nego i nešto pre od godišnjice tragedije u Novom Sadu“, naglasio je Ponoš.
1	Izgleda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Vučić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	sprema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obeleži	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	možda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	godinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nego	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nešto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	godišnjice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	tragedije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
22	Sadu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
23	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	naglasio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Ponoš	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

