#name = milena
#domen = novinski
#url = https://www.politika.rs/scc/clanak/699692/uhapsen-u-slavonskom-brodu-ubio-bivseg-narodnog-poslanika-hdz-a
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = SLAVONSKI BROD – Policija Brodsko-posavske županije saopštila je da je pronašla i uhapsila muškarca koji je danas oko 18 sati u Šušnjevcima ubio bivšeg narodnog poslanika iz HDZ-a, Zorana Grgića.
1	SLAVONSKI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	BROD	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
3	–	–	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	Policija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	Brodsko-posavske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	županije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	saopštila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pronašla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	uhapsila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	muškarca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	oko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	18	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sati	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Šušnjevcima	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	ubio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	bivšeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	narodnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	poslanika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	HDZ-a	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	Zorana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	Grgića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Kako je ranije objavljeno, do pucnjave je došlo na području hrvatske opštine Garčin, preneo je Indeks.
1	Kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	objavljeno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pucnjave	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	došlo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	području	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	hrvatske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	opštine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Garčin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	preneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Indeks	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Policija Brodsko-posavske županije je saopštila da je muškarac koji je ranjen u pucnjavi preminuo uprkos pokušajima reanimacije, a da je napadač bio u bekstvu, prenosi Tanjug.
1	Policija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	Brodsko-posavske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	županije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	saopštila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	muškarac	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ranjen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pucnjavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	preminuo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	uprkos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	pokušajima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	reanimacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	napadač	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	bekstvu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	prenosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Tanjug	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

