#name = teodora
#domen = novinski
#url = https://n1info.rs/biznis/sapic-nije-jedini-dri-trazio-smenu-devet-javnih-funkcionera-i-direktora-ko-je-jos-na-funkciji/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Od 2021. godine do danas Državna revizorska institucija podnela je zahteve za smenu devet javnih funkcionera, odnosno direktora državnih preduzeća.
1	Od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	podnela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zahteve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	devet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	funkcionera	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	državnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = Među njima je bio i sadašnji ministar pravde Nenad Vujić - tada na čelu Pravosudne akademije, čiji je Upravni odbor - odbio zahtev revizora.
1	Među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	njima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sadašnji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	pravde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Nenad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Vujić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
11	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	tada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
22	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	odbio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	revizora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Gradonačelnik Beograda Aleksandar Šapić nije jedini javni funkcioner čiju je smenu tražila Državna revizorska institucija.
1	Gradonačelnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
4	Šapić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
5	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	jedini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	javni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	funkcioner	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	čiju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tražila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
15	institucija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = "U periodu od 2021. do 2025. godine DRI je uputila ukupno devet zahteva za razrešenje javnog funkcionera ili odgovornog lica (direktora): Instituta ekonomskih nauka, Specijalne bolnice „Rusanda“, Javnog preduzeća Nacionalni park Fruška gora, Pravosudne akademije, Zavoda za izgradnju grada Beograda, Zdravstvenog centra Surdulica, Republičke direkcije za robne rezerve, Saobraćajnog preduzeća Lasta i Grada Beograda", kažu u DRI za portal N1.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	periodu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ukupno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	devet	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	funkcionera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	odgovornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	direktora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	Instituta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	ekonomskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	nauka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	Specijalne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
31	bolnice	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
32	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
33	Rusanda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
34	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	Javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	Nacionalni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
39	park	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
40	Fruška	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
41	gora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
42	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
43	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
44	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	Zavoda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
47	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
48	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
49	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
50	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
51	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	Zdravstvenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
53	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
54	Surdulica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
55	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
56	Republičke	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
57	direkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
58	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
59	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
60	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
61	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
62	Saobraćajnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
63	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
64	Lasta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
65	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	Grada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
67	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
68	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
69	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
70	kažu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
73	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	portal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	N1	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
76	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Kada je reč o epilogu ovih zahteva za smenu - samo jedan direktor je razrešen, dok je jedan sam podneo ostavku.
1	Kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	reč	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	epilogu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	razrešen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 3.2
# text = Reč je o direktoru Specijalne bolnice "Rusanda", dok je direktor Saobraćajnog preduzeća Lasta sam podneo ostavku.
1	Reč	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	direktoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Specijalne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	bolnice	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	Rusanda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Saobraćajnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	Lasta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	sam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Zanimljivo je da je na ovoj listi i Nenad Vujić - tada direktor Pravosudne akademije, čiji je Upravni odbor odbio predlog DRI i nije ga razrešio funkcije.
1	Zanimljivo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	listi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Nenad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Vujić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
11	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	tada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	odbio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	razrešio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	funkcije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 4.2
# text = U aprilu ove godine taj direktor Pravosudne akademije - koji je na ovoj funkciji bio od 2010. postao je - ministar pravde.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	aprilu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	akademije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	funkciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	2010.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	postao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pravde	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Epilog dosadašnjih zahteva DRI
1	Epilog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	dosadašnjih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Predsednik Saveta Državne revizorske institucije Ivica Gavrilović rekao je u ponedeljak za Betu da je Grad Beograd teško kršio obavezu dobrog poslovanja, a da je odgovorno lice gradonačelnik Aleksandar Šapić i da je zbog toga DRI Skupštini grada Beograda uputila zahtev za njegovo razrešenje.
1	Predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Saveta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	Državne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	revizorske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	institucije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Ivica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Gavrilović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ponedeljak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Betu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	odgovorno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	lice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	gradonačelnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Aleksandar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
31	Šapić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
32	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
38	Skupštini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
39	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
41	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	njegovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = Gavrilović je pojasnio da je gradonačelnik odgovorno lice za preduzimanje mera ispravljanja odnosno otklanjanja nepravilnosti nakon što je DRI uradila reviziju poslovanja, a na pitanje da li očekuje da će Skupština razrešiti Šapića, rekao je da je "Državna revizorska institucija uradila što je u njenoj nadležnosti i da se DRI ne bavi očekivanjima".
1	Gavrilović	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	pojasnio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	gradonačelnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	odgovorno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	lice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	preduzimanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ispravljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	otklanjanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	uradila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
24	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	pitanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	očekuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Skupština	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	razrešiti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	Šapića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	rekao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
42	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
43	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
44	uradila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	njenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
54	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	bavi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	očekivanjima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = U odgovoru portalu N1 DRI navodi koji je ishod do sada podnetih zahteva za rezrešenje javnih funkcionera i direktora:
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	odgovoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	portalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	navodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ishod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	podnetih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	rezrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	funkcionera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	direktora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = 1.	Institut ekonomskih nauka - nadležni organ nije postupio po zahtevu DRI, te direktor nije razrešen;
1	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Institut	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	ekonomskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	nadležni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	organ	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	postupio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	razrešen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = 2.	Specijalna bolnica „Rusanda“- direktor je razrešen i imenovan novi v.d. direktor;
1	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	bolnica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	Rusanda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	razrešen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	imenovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	novi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	v.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	d.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	direktor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = 3.	Nacionalni park „Fruška gora“- postupak je bio u toku pred Ministarstvom privrede i nije okončan;
1	3.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Nacionalni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	park	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	Fruška	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	gora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
7	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	
9	postupak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	toku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Ministarstvom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	privrede	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	okončan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = 4.	Pravosudna akademija - Upravni odbor je odbio predlog i nije razrešio direktora;
1	4.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Pravosudna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	akademija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	odbio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	razrešio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	direktora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = 5.	Zavod za izgradnju grada Beograda - zahtev je upućen Skupštini grada, ali ishod nije dokumentovan;
1	5.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	upućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Skupštini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	grada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ishod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dokumentovan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 14
# sent_id = 14.1
# text = 6.	Zdravstveni centar Surdulica - zahtev je upućen Ministarstvu zdravlja, ali ishod nije poznat;
1	6.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Zdravstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	centar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Surdulica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	upućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Ministarstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
10	zdravlja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ishod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	poznat	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 15
# sent_id = 15.1
# text = 7.	Republička direkcija za robne rezerve - postupak je bio u nadležnosti više ministarstava, ali nakon ostavke Vlade nije nastavljen;
1	7.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Republička	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	postupak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ministarstava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ostavke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	nastavljen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 16
# sent_id = 16.1
# text = 8.	Saobraćajno preduzeće „Lasta“ - direktor je podneo ostavku, a Nadzorni odbor je imenovao novog direktora;
1	8.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Saobraćajno	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	Lasta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
7	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Nadzorni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	imenovao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	novog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	direktora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 17
# sent_id = 17.1
# text = 9.	Grad Beograd - upućen je zahtev za razrešenje gradonačelnika Beograda.
1	9.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	upućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	gradonačelnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 18
# sent_id = 18.1
# text = Institut ekonomskih nauka je teško kršio obavezu dobrog poslovanja, utvrdila je DRI 2021. godine.
1	Institut	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	ekonomskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	utvrdila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 19
# sent_id = 19.1
# text = "Nastalo je teško kršenje obaveze dobrog poslovanja, jer Institut nije otklonio otkrivenu nepravilnost koja se odnosi na neosnovano dato pravo direktoru Instituta na uvećanje plate po osnovu funkcionalnog dodatka, već je i dalje nastavljeno sa isplaćivanjem dodatka bez pravnog osnova, odnosno na taj način se nezakonito i dalje troše javna sredstva", pojasnila je DRI u junu 2022.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Nastalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kršenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	jer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Institut	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	otklonio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	otkrivenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nepravilnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	odnosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	neosnovano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	direktoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Instituta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	uvećanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	plate	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	funkcionalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dodatka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	nastavljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	isplaćivanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	dodatka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	pravnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	osnova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	nezakonito	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	troše	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	javna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	sredstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	pojasnila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
61	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	junu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 20
# sent_id = 20.1
# text = Direktor Instituta ekonomskih nauka Jovan Zubović, koji je i danas na toj funkciji je, prema izveštaju revizora, sebi u 2019. godini isplaćivao dodatak na platu u neto iznosu od 50.000 dinara svakog meseca "iako pravo na isplatu funkcionalnog dodatka direktora nije utvrđeno Statutom i Pravilnikom o radu".
1	Direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Instituta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	ekonomskih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	nauka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Jovan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Zubović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	toj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	funkciji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	izveštaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	revizora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	sebi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	2019.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	isplaćivao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dodatak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	platu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	neto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	50.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	svakog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	meseca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
38	iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	pravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	isplatu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	funkcionalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dodatka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	Statutom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	Pravilnikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	radu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 21
# sent_id = 21.1
# text = rema izveštaju DRI, reč je o ukupno 997.000 dinara bruto, koji su povučeni iz budžeta Republike Srbije.
1	rema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	izveštaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	reč	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ukupno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	997.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	bruto	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	povučeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	budžeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 22
# sent_id = 22.1
# text = Upravni odbor Instituta nije usvojio zahtev za razrešenje odgovornog lica, odnosno direktora Instituta, saopštio je DRI u junu 2022.
1	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	Instituta	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	usvojio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odgovornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	lica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Instituta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	saopštio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	junu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 23
# sent_id = 23.1
# text = Specijalna bolnica teško je kršila obavezu dobrog poslovanja i nezakonito trošila državna sredstva, utvrdili su revizori tokom kontrolе 2021. godine.
1	Specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	bolnica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kršila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nezakonito	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	trošila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	državna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sredstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	utvrdili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	revizori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kontrolе	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 24
# sent_id = 24.1
# text = Naime, ova Specijalna bolnica je u 2018. i 2019. godini preuzela obaveze za izvršene nabavke usluga i radova u ukupnom iznosu od 23,7 miliona dinara, bez sprovođenja postupka javnih nabavki.
1	Naime	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	ova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	bolnica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	2018.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	2019.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	preuzela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izvršene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nabavke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	usluga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	radova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ukupnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	23,7	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	sprovođenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	nabavki	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 25
# sent_id = 25.1
# text = "Nakon uručenja revizorskog izveštaja, Specijalna bolnica je nastavila sa preuzimanjem obaveza i izvršavanjem rashoda za usluge finansijskog savetovanja, bez sprovedenog postupka javne nabavke i u prvom kvartalu 2021. godine, odnosno, u periodu obuhvaćenom Odazivnim izveštajem, preuzela obaveze i izvršila rashode u iznosu od 2,19 miliona dinara, bez sprovođenja postupka javne nabavke, a da nisu postojali razlozi za izuzeće od primene Zakona", naveli su revizori.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uručenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	revizorskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	Specijalna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	bolnica	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nastavila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	preuzimanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obaveza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izvršavanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	rashoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	usluge	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	finansijskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	savetovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sprovedenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	javne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	nabavke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	prvom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	kvartalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	odnosno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	periodu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	obuhvaćenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	Odazivnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	izveštajem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
42	preuzela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	izvršila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	rashode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	2,19	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
54	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	sprovođenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	postupka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	javne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	nabavke	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
59	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
60	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	postojali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	razlozi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	izuzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	primene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	Zakona	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
70	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
71	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
72	naveli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
74	revizori	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
75	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 26
# sent_id = 26.1
# text = Direktor je razrešen i imenovan je novi v.d. direktor.
1	Direktor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	razrešen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	imenovan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	novi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	v.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	d.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	direktor	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 27
# sent_id = 27.1
# text = Na čelu "Rusande" sada je Igor Dostanić, koji je u junu 2022. zamenio smenjenu Zoricu Ćulibrk.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
4	Rusande	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
6	sada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Igor	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Dostanić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	junu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zamenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	smenjenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Zoricu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
19	Ćulibrk	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 28
# sent_id = 28.1
# text = Podsetimo, odbornik Stranke slobode i pravde (SSP) u Zrenjaninu Slobodan Đurin saopštio je 13. avgusta ove godine imena šest funkcionera Srpske napredne stranke (SNS) iz tog grada, koji su viđeni u Bačkom Petrovcu i Vrbasu tokom protesta na kojima je došlo do incidenata.
1	Podsetimo	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	odbornik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	slobode	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	pravde	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	SSP	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
10	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Zrenjaninu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
13	Slobodan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
14	Đurin	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
15	saopštio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	13.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	avgusta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	imena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	šest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	funkcionera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Srpske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	napredne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	stranke	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	SNS	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
29	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	tog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	grada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	viđeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Bačkom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
39	Petrovcu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
40	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Vrbasu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
42	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	protesta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	došlo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	incidenata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 28.2
# text = Jedan od njih je upravo Igor Dostanić.
1	Jedan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	njih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	upravo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Igor	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Dostanić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 29
# sent_id = 29.1
# text = Nacionalni park „Fruška gora“ takođe je teško kršilo obavezu dobrog poslovanja, između ostalog i zbog toga što je dalo na korišćenje objekte i zemljište u javnoj svojini Republike Srbije, bez saglasnosti Vlade Srbije i nadležnog ministarstva.
1	Nacionalni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	park	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
4	Fruška	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	gora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
6	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
7	takođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kršilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	ostalog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	dalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	objekte	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	zemljište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	javnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	svojini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Republike	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
32	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	saglasnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
37	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
38	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	nadležnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 30
# sent_id = 30.1
# text = "Na osnovu zaključenog ugovora Preduzeće nije naplaćivalo naknadu za korišćenje šumskog zemljišta u državnoj svojini u nešumske namene, a naplaćivalo je naknadu za korišćenje zaštićenog područja koja spada u naknade za zaštitu životne sredine.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zaključenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ugovora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	naplaćivalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	naknadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	šumskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zemljišta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	državnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	svojini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nešumske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	namene	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	naplaćivalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	naknadu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	zaštićenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	područja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	spada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	naknade	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	životne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	sredine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
37	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 30.2
# text = Takođe, Preduzeće za nepokretnosti koje je dalo na korišćenje drugom pravnom licu za obavljanje kamping delatnosti, koju po Statutu obavlja i Preduzeće, nije naplaćivalo ni zakupninu", navela je, između ostalog DRI u poslerevizionom izveštaju.
1	Takođe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	Preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	nepokretnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	dalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	drugom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pravnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	licu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	obavljanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	kamping	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	delatnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Statutu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	obavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	naplaćivalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	ni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	zakupninu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	navela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	ostalog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	poslerevizionom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	izveštaju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
41	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 31
# sent_id = 31.1
# text = Počelo je: Sedam javnih preduzeća prelaze u DOO - nacionalni parkovi Đerdap i Fruška gora, Srbijavode, Srbijašume...
1	Počelo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	Sedam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	prelaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	DOO	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	nacionalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	parkovi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Đerdap	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Fruška	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	gora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	Srbijavode	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	Srbijašume	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
21	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 32
# sent_id = 32.1
# text = Osim što je izdalo zemljište nacionalnog parka bez saglasnosti Vlade i resornog ministarstva, ovo javno preduzeće nije sprovelo postupak javnog nadmetanja ili prikupljanja pismenih ponuda putem javnog oglašavanja, a "ne ostvaruje prihode od zakupa zemljišta i objekata koje je dalo pravnom licu Scomediasco d.o.o.
1	Osim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izdalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	zemljište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nacionalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	parka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	saglasnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	resornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	ovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	javno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	sprovelo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	postupak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	nadmetanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	prikupljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	pismenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ponuda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	putem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	oglašavanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	ostvaruje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	prihode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	zakupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	zemljišta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	objekata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	pravnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	licu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	Scomediasco	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
47	d.o.o.	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG

# sent_id = 32.2
# text = Novi Sad na korišćenje radi obavljanja kamping delatnosti, koju po Statutu obavlja i samo preduzeće".
1	Novi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	Sad	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
3	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	korišćenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	radi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	obavljanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kamping	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	delatnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Statutu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	obavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 33
# sent_id = 33.1
# text = Postupak o smeni direktora JP Nacionalni park Fruška gora bio je u toku pred Ministarstvom privrede i nije okončan, naveo je DRI.
1	Postupak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	smeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	JP	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	Nacionalni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	park	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	Fruška	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	gora	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	toku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	pred	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Ministarstvom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	privrede	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	okončan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	naveo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 34
# sent_id = 34.1
# text = Na čelu ovog javnog preduzeća je od 10. septembra 2024.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	preduzeća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	10.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	septembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 34.2
# text = Jelena Višekruna, a do tada je njime rukovodio Živko Cvetković, pokazuju podaci APR.
1	Jelena	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Višekruna	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	tada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	njime	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	rukovodio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Živko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Cvetković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	pokazuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	podaci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	APR.	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG

# newpar id = 35
# sent_id = 35.1
# text = Portal 021 je pisao da je, prema odluci Vlade objavljenoj u Službenom glasniku Živko Cvetković razrešen na osnovu ličnog zahteva, bez drugih objašnjenja o razlozima za ostavku.
1	Portal	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	021	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odluci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	objavljenoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Službenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	glasniku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Živko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Cvetković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
17	razrešen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	ličnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	bez	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	drugih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	objašnjenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	razlozima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 36
# sent_id = 36.1
# text = Pre Cvetkovića, ovim nacionalnim parkom rukovodio je Radoslav Krunić, koji je podneo ostavku u septembru 2022.
1	Pre	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Cvetkovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	ovim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	nacionalnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	parkom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	rukovodio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Radoslav	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	Krunić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	septembru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 37
# sent_id = 37.1
# text = Portal 021 je, takođe, pisao i da je baš za vreme Krunićevog mandata DRI otkrila razne nepravilnosti, poput prekomerne seče i proizvoljnih javnih nabavki.
1	Portal	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	021	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	takođe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	pisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	baš	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Krunićevog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
15	mandata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	otkrila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	razne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
21	poput	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	prekomerne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	seče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	proizvoljnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	javnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	nabavki	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 38
# sent_id = 38.1
# text = Sve revizije koje je DRI uradio u ovom javnom preduzeću, dostupne su na sajtu DRI.
1	Sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	revizije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	uradio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ovom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	javnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	preduzeću	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	dostupne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	sajtu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 39
# sent_id = 39.1
# text = Državni revizori utvrdili su da je Pravosudna akademija teško kršila obavezu dobrog poslovanja.
1	Državni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	revizori	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	utvrdili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Pravosudna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	akademija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kršila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 40
# sent_id = 40.1
# text = "Sprovodeći reviziju finansijskih izveštaja u 2021. godini gde je utvrđen iznos nepravilnosti 86 miliona dinara, reviziju finansijskih izveštaja i pravilnosti poslovanja u 2022. godini gde je utvrđen iznos nepravilnosti 96,7 miliona dinara, kao i reviziju odazivnog izveštaja Pravosudne akademije, Beograd, u 2023. godini gde je utvrđeni iznos nepravilnosti za period decembra 2022. do septembra 2023. godine bio 80,6 miliona dinara, utvrđeno je da Pravosudna akademija kontinuirano, suprotno važećim propisima, i dalje vrši isplatu plata, dodataka, naknada i pripadajućih socijalnih doprinosa na teret poslodavca korisnicima početne obuke kojima radni odnos na određeno vreme traje duže od propisanih 30 meseci", navela je DRI.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Sprovodeći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	finansijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	utvrđen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	86	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	finansijskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	pravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	utvrđen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	96,7	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
36	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	odazivnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
42	akademije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
43	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
44	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
46	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	gde	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	utvrđeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	period	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	decembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	septembra	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	2023.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	bio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	80,6	_	_	_	_	_	_	_	_	O
64	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
65	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
66	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
67	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	Pravosudna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
71	akademija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
72	kontinuirano	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
73	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
74	suprotno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
75	važećim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	propisima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
77	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
78	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
79	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	vrši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	isplatu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	plata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
83	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
84	dodataka	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
85	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
86	naknada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
87	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
88	pripadajućih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
89	socijalnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
90	doprinosa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	teret	_	_	_	_	_	_	_	_	O
93	poslodavca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
94	korisnicima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
95	početne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
96	obuke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	radni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	odnos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	određeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
102	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
103	traje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
104	duže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
105	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
106	propisanih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
107	30	_	_	_	_	_	_	_	_	O
108	meseci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
109	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
110	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
111	navela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
112	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
113	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
114	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 41
# sent_id = 41.1
# text = DRI je o teškom kršenju obaveze dobrog poslovanja obavestila Narodnu skupštinu i uputila Upravnom odboru Pravosudne akademije zahtev za razrešenje tadašnjeg direktora Pravosudne akademije Nenada Vujića.
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	teškom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	kršenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	obavestila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Narodnu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
11	skupštinu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Upravnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
15	odboru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
16	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	akademije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	tadašnjeg	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Pravosudne	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
24	akademije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
25	Nenada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Vujića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 42
# sent_id = 42.1
# text = Upravni odbor je odbio predlog i nije razrešio Vujića koji je u aprilu ove godine seo u fotelju Ministra pravde.
1	Upravni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odbio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	predlog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	razrešio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	Vujića	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
10	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	aprilu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	seo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	fotelju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Ministra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	pravde	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 43
# sent_id = 43.1
# text = Nenad Vujić je, inače, jedini ministar u ovoj Vladi Srbije koji još nije prijavio imovinu Agenciji za sprečavanje korupcije, o čemu je portal N1 već pisao (detaljnije pročitajte OVDE).
1	Nenad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Vujić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	inače	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	jedini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ovoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Vladi	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
12	Srbije	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	još	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	prijavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	imovinu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Agenciji	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	sprečavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	korupcije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	čemu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	portal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	pisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	detaljnije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	pročitajte	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	OVDE	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 44
# sent_id = 44.1
# text = Zavod za izgradnju grada Beograda
1	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG

# newpar id = 45
# sent_id = 45.1
# text = I Zavod za izgradnju grada Beograda takođe je teško kršio obavezu dobrog poslovanja, objavila je DRI.
1	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	takođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	objavila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	DRI	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
18	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 46
# sent_id = 46.1
# text = U poslovnim knjigama (pri reviziji izveštaja za 2021. godinu), Zavod je iskazao veća potraživanja od Direkcije za građevinsko zemljište i izgradnju Beograda, u iznosu od 146,4 miliona dinara i istovremeno je iskazao manje obaveze u iznosu od 455,95 miliona dinara, u odnosu na vrednosti pozicija u poslovnim knjigama, objavili su revizori.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	poslovnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	knjigama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	pri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	reviziji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	2021.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	godinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	iskazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	potraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Direkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	građevinsko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	zemljište	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	146,4	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	istovremeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	iskazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	manje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	455,95	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
45	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
46	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	pozicija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	poslovnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	knjigama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
55	objavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	revizori	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
58	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 47
# sent_id = 47.1
# text = Zavod je iskazao potraživanja po osnovu poreza na prenos apsolutnih prava u iznosu većem od 19.816.000 dinara i obaveze po istom osnovu u iznosu manjem od 42,31 milion dinara, u odnosu na vrednosti pozicija u evidencijama Poreske uprave.
1	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	iskazao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	potraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	poreza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	prenos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	apsolutnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	prava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	većem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	19.816.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	istom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	manjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	42,31	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	milion	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	pozicija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	evidencijama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	Poreske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
39	uprave	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
40	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 48
# sent_id = 48.1
# text = DRI podneo zahtev za smenu direktora Zavoda za izgradnju grada Beograda
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Zavoda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
11	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG

# newpar id = 49
# sent_id = 49.1
# text = Takođe, kako je ukazano, "nije otklonjena značajna nepravilnost koja se odnosi na to da Zavod na kraju izveštajnog perioda nije ocenio da li je umanjena vrednost zaliha nedovršene proizvodnje i gotovih proizvoda koje iskazuje u poslovnim knjigama u iznosu od 108.348.000 dinara i koji potiču iz ranijih godina".
1	Takođe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
3	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ukazano	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	otklonjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	značajna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	nepravilnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	odnosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Zavod	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	izveštajnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	perioda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	ocenio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	li	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	umanjena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	vrednost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	zaliha	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	nedovršene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	proizvodnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	gotovih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	proizvoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	iskazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	poslovnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	knjigama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	108.348.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	potiču	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	ranijih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	godina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
53	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 50
# sent_id = 50.1
# text = Državna revizorska institucija je o teškom kršenju obaveze dobrog poslovanja obavestila Narodnu skupštinu i uputila Skupštini grada Beograda zahtev za razrešenje odgovornog lica Zavoda za izgradnju grada Beograda Radomana Spalevića, koji je na čelu ove institucije od jula 2019. godine.
1	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	teškom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kršenju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	obavestila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Narodnu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	skupštinu	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	Skupštini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
17	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
19	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	odgovornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	lica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Zavoda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
25	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
26	izgradnju	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
27	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
29	Radomana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
30	Spalevića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	institucije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	jula	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	2019.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 51
# sent_id = 51.1
# text = Zahtev za smenu upućen je Skupštini grada, ali ishod, kako navode u DRI - nije dokumentovan.
1	Zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	upućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Skupštini	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	grada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ishod	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	navode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dokumentovan	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 52
# sent_id = 52.1
# text = Radoman Spalević i dalje je na čelu Zavoda.
1	Radoman	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Spalević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Zavoda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
9	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 53
# sent_id = 53.1
# text = I Zdravstveni centar Surdulica teško je kršio obavezu dobrog poslovanja, zbog čega je Državna revizorska institucija uputila Ministarstvu zdravlja zahtev za razrešenje odgovornog lica, dr Dragana Kitanovića, vršioca dužnosti direktora, objavila je DRI u junu ove godine.
1	I	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Zdravstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	centar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Surdulica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
5	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	kršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
11	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
12	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Državna	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
16	revizorska	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
17	institucija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
18	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	Ministarstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
20	zdravlja	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
21	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	odgovornog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	lica	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	dr	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Dragana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Kitanovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	vršioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dužnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	direktora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
35	objavila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	junu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 54
# sent_id = 54.1
# text = DRI je u poslerevizionom postupku utvrdila da Zdravstveni centar Surdulica nije na zadovoljavajući način otklonio značajne nepravilnosti, među kojima su i ove:
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poslerevizionom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	postupku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	utvrdila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Zdravstveni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
9	centar	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	Surdulica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
11	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	zadovoljavajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	otklonio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	značajne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	među	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	ove	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 55
# sent_id = 55.1
# text = DRI traži smenu direktora Zdravstvenog centra Surdulica
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	traži	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Zdravstvenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
6	centra	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	Surdulica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC

# newpar id = 56
# sent_id = 56.1
# text = - Preuzeo je obaveze i izvršio rashode iznad odobrene aproprijacije u ukupnom iznosu od 63.693.000 dinara;
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Preuzeo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	izvršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	rashode	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	iznad	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odobrene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	aproprijacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ukupnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	63.693.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 57
# sent_id = 57.1
# text = - Nije u celosti evidentirao opremu koju je nabavio u 2022. godini;
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	celosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	evidentirao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	opremu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	koju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	nabavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	godini	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 58
# sent_id = 58.1
# text = - Nije evidentirao lekove dobijene iz donacija i zalihe materijala za grejanje;
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	evidentirao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	lekove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	dobijene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	donacija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	zalihe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	materijala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	grejanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 59
# sent_id = 59.1
# text = - Nije u svojim poslovnim knjigama evidentirao sve obaveze iz poslovanja;
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	svojim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	poslovnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	knjigama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	evidentirao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	obaveze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 60
# sent_id = 60.1
# text = - Nastavio je sa neiskazivanjem prihoda i primanja po izvorima finansiranja i sa nepodnošenjem izveštaja o prekovremenom i noćnom radu reprezentativnom sindikatu;
1	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	Nastavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	neiskazivanjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prihoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	primanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	izvorima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	finansiranja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	nepodnošenjem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prekovremenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	noćnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	radu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	reprezentativnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sindikatu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	;	;	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 61
# sent_id = 61.1
# text = Zahtev za smenu je upućen Ministarstvu zdravlja.
1	Zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	upućen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ministarstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	zdravlja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
8	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 62
# sent_id = 62.1
# text = Iako DRI navodi da ishod nije poznat, javno dostupni registri pokazuju da je Dragan Kitanović i dalje na čelu ove zdravstvene ustanove.
1	Iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
3	navodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	ishod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	poznat	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	javno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dostupni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	registri	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pokazuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Dragan	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
16	Kitanović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
17	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	dalje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	zdravstvene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
23	ustanove	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 63
# sent_id = 63.1
# text = Republička direkcija za robne rezerve
1	Republička	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG

# newpar id = 64
# sent_id = 64.1
# text = Zašto je Direkcija za robne rezerve teško kršila obavezu dobrog poslovanja DRI je obrazložila na gotovo osam strana svog poslerevizionog izveštaja koji se odnosi na reviziju završnih računa za 2022.
1	Zašto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kršila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	obrazložila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	gotovo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	osam	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	strana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	svog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	poslerevizionog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	izveštaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	odnosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	reviziju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	završnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	računa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 65
# sent_id = 65.1
# text = DRI "pročešljao" robne rezerve: "Smršale" junice na čuvanju
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	pročešljao	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	Smršale	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	junice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	čuvanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 66
# sent_id = 66.1
# text = Samo za zalihe, za koje DRI navodi da ih je Direkcija na dan 31. decembar 2022. iskazala u vrednosti od 28,78 milijardi dinara, utvrđeno je čak šest nepravilnosti.
1	Samo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zalihe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	navodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	ih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	31.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	decembar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	iskazala	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	28,78	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	milijardi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	utvrđeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	čak	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	šest	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 67
# sent_id = 67.1
# text = Između ostalog, Direkcija koristi softver za vođenje robnog računovodstva koji ne računa na ispravan način prosečnu cenu prilikom izlaza zaliha sa stanja i koji omogućava da se iskažu negativne vrednosti na zalihama robe.
1	Između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ostalog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	Direkcija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
5	koristi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	softver	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	vođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	robnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	računovodstva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	računa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ispravan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	način	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	prosečnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	cenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	prilikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	izlaza	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zaliha	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	stanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	omogućava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	iskažu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	negativne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	vrednosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	zalihama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	robe	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 68
# sent_id = 68.1
# text = "Zatim, izveštajem o popisu neprehrambenih proizvoda na dan 31. decembar 2022. je konstatovano da je stanje po popisu i stanje po knjigama isto u iznosu od 10,38 milijardi dinara, iako je taj iznos veći u odnosu na stanje u lager listama za iznos od 550,25 miliona dinara", ukazali su revizori.
1	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	Zatim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	izveštajem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	popisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	neprehrambenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	proizvoda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	31.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	decembar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	konstatovano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	stanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	popisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	stanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	knjigama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	isto	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	10,38	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	milijardi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
33	iako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	taj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	veći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	odnosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	stanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	lager	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	listama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	iznos	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	550,25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	dinara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
52	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
53	ukazali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	revizori	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
56	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 69
# sent_id = 69.1
# text = Izveštaj pokazuje i da potraživanja Direkcije za robne rezerve koja premašuju 546 miliona dinara nisu u pomoćnoj knjizi evidentirana po dužnicima, već u zbirnom iznosu - "zbog čega se ne može utvrditi stvarno stanje potraživanja po osnovu prodaje i drugih potraživanja na dan 31. decembar 2022. godine i ne može se izvršiti usaglašavanje sintetičkih i analitičkih konta".
1	Izveštaj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pokazuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	potraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Direkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
7	za	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
8	robne	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
9	rezerve	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
10	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	premašuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	546	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pomoćnoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	knjizi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	evidentirana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	dužnicima	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	zbirnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	iznosu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	utvrditi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	stvarno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	stanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	potraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	osnovu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
40	prodaje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	drugih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	potraživanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	31.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	decembar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	izvršiti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	usaglašavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	sintetičkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	analitičkih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	konta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
60	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 70
# sent_id = 70.1
# text = Na čelu Direkcije je, od 2007. godine do danas direktorka Zorica Anđelković.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	čelu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Direkcije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	2007.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	do	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	direktorka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Zorica	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
13	Anđelković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 71
# sent_id = 71.1
# text = DRI je u odgovoru portalu N1 navela da je postupanje po zahtevu DRI za smenu direktora bilo u nadležnosti više ministarstava, ali da nakon ostavke Vlade - nije nastavljen.
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	odgovoru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	portalu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	navela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	postupanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
14	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	nadležnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ministarstava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	ali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	nakon	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	ostavke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Vlade	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
28	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	nije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	nastavljen	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 72
# sent_id = 72.1
# text = Saobraćajno preduzeće „Lasta“ je teško kršila obavezu dobrog poslovanja, utvrdili su državni revizori, zbog čega je DRI uputila Nadzornom odboru Laste zahtev za razrešenje generalnog direktora Vladana Sekulića.
1	Saobraćajno	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	preduzeće	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	„	„	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
4	Lasta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	I-ORG
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kršila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	utvrdili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	državni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	revizori	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
18	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	čega	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	Nadzornom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	odboru	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Laste	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
26	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	generalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Vladana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
32	Sekulića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 73
# sent_id = 73.1
# text = Sekulić je podneo ostavku u junu 2024, koja je usvojena tek ove godine, a za novog generalnog direktora Nadzorni odbor imenovao je Radoslava Vidosavljevića, o čemu je pisao Forbes Srbija.
1	Sekulić	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	podneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	ostavku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	junu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	2024	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	usvojena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tek	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	novog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	generalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	direktora	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	Nadzorni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	odbor	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
23	imenovao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Radoslava	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Vidosavljevića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	čemu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	pisao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	Forbes	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
33	Srbija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
34	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 74
# sent_id = 74.1
# text = Grad Beograd je, kao što je portal N1 već pisao, teško kršio obavezu dobrog poslovanja, pa je DRI uputila zahtev za razrešenje gradonačelnika Beograda Aleksandra Šapića.
1	Grad	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
2	Beograd	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	portal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	N1	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
10	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	pisao	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	teško	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	kršio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	obavezu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dobrog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	poslovanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	pa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zahtev	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	razrešenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	gradonačelnika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
28	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Šapića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 75
# sent_id = 75.1
# text = DRI je zatražila Šapićevu smenu zato što nisu otklonjene nepravilnosti u poslovanju Grada Beograda u 2022. godini prema kojima je u toj godini iz gradskog budžeta "nepravilno isplaćeno 980,12 miliona dinara više“.
1	DRI	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	zatražila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	Šapićevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
5	smenu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zato	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	što	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	nisu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	otklonjene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nepravilnosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	poslovanju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	Grada	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
14	Beograda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
15	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	2022.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	kojima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	toj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	godini	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	gradskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	budžeta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	nepravilno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	isplaćeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	980,12	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	miliona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	dinara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	više	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	“	“	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

