#name = marija
#domen = novinski
#url = https://n1info.rs/svet/lokalne-italijanske-vlasti-sprecile-tranzit-oruzja-namenjenog-izraelu/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Lokalne vlasti italijanskog grada Ravene i regiona Emilija-Romanja usprotivile su se prevozu eksploziva namenjenog Izraelu i sprečile da on bude utovaren u brod u luci u tom gradu, prenose italijanski mediji.
1	Lokalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	vlasti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	italijanskog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	grada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Ravene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
6	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	regiona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Emilija-Romanja	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
9	usprotivile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	prevozu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	eksploziva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	namenjenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Izraelu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
16	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	sprečile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	on	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	bude	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	utovaren	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	brod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	luci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	tom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	gradu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	prenose	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	italijanski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	mediji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Dva kontejnera sa eksplozivom, koja su stigla u Italiju preko Austrije, trebalo je da budu utovarena na brod u Raveni i isporuče svoj tovar u izraelskoj luci Haifi, prenosi Il Fato kvotidijano.
1	Dva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	kontejnera	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	eksplozivom	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	stigla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Italiju	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
11	preko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	Austrije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	trebalo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	budu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	utovarena	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	brod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Raveni	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	isporuče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	svoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	tovar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	izraelskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	luci	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	Haifi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	prenosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Il	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG 
34	Fato	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
35	kvotidijano	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Lučki radnici su, međutim, organizovali proteste kada su to saznali, a priključili su im se gradonačelnik Ravene Alesandro Baratoni i predsednik regiona Emilija-Romanja, Mikele De Paskale.
1	Lučki	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	radnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	međutim	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	organizovali	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	proteste	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	kada	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	to	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	saznali	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	priključili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	im	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	gradonačelnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Ravene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC 
21	Alesandro	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
22	Baratoni	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
23	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	predsednik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	regiona	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Emilija-Romanja	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	Mikele	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	De	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
30	Paskale	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
31	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Zvaničnici su uputili pismo rukovodstvu kompanije Sapir koja je operator lučkog terminal u Raveni, zatraživši da se spreči tranzit oružja i municije, češke i mađarske proizvodnje, namenjene Izraelu.
1	Zvaničnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	uputili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	pismo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	rukovodstvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	kompanije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Sapir	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	operator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	lučkog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	terminal	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	Raveni	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	zatraživši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	spreči	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	tranzit	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	oružja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	municije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	češke	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	mađarske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	proizvodnje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
30	namenjene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	Izraelu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
32	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Punu podršku lokalnim zvaničnicima uputila je Demokratska partija, koja je istakla da već duže vreme zahteva uvođenje totalnog embargo na oružje za i iz Izraela.
1	Punu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	podršku	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	lokalnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zvaničnicima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	uputila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Demokratska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
8	partija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	koja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	istakla	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	već	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	duže	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	vreme	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	zahteva	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	uvođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	totalnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	embargo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	oružje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Izraela	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC 
27	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Senator pokreta Pet zvezda, Marko Kroati, takođe je osudio tranzit i izvoz oružja namenjenog izraelskoj vojsci, kritikujući zbog toga šefa italijanske diplomatije Antonija Tajanija, preneo je italijanski list.
1	Senator	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	pokreta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	Pet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	zvezda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
5	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	Marko	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
7	Kroati	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	takođe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	osudio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	tranzit	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	izvoz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	oružja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	namenjenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	izraelskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	vojsci	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	kritikujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	toga	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	šefa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	italijanske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	diplomatije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Antonija	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER 
27	Tajanija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	preneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	italijanski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	list	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

