#name = marija
#domen = novinski
#url = https://n1info.rs/svet/u-francuskoj-skupovi-sirom-zemlje-ocekuje-se-izmedju-600000-i-900000-demonstranata/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U Francuskoj je za danas najavljeno 250 skupova povodom Dana društvene mobilizacije, a očekuje se između 600.000 i 900.000 demonstranata širom zemlje, izveštavaju francuski mediji.
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	Francuskoj	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	najavljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	250	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	skupova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	povodom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	Dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	društvene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	mobilizacije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	a	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	očekuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	600.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	900.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	demonstranata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	širom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	zemlje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	izveštavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	mediji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Prema procenama francuskog ministarstva unutrašnjih poslova danas se očekuje između 50.000 i 100.000 ljudi na protestima u Parizu, prenosi BFM TV.
1	Prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	procenama	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	francuskog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
4	ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	unutrašnjih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
6	poslova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
7	danas	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	očekuje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	između	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	50.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	100.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ljudi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	protestima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Parizu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	prenosi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	BFM	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
22	TV	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = Sindikati su najavili masovno učešće prosvetnih radnika, studenata, transportnih radnika, taksista i zaposlenih u industriji, dok će se skoro 80.000 policajaca biti raspoređeno kako bi obezbedili javni red i sprečili nerede.
1	Sindikati	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	najavili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	masovno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	učešće	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prosvetnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	radnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	studenata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	transportnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	radnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	taksista	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	zaposlenih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	industriji	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	dok	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	će	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	skoro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	80.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	policajaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	biti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	raspoređeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	kako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	obezbedili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	javni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	red	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	sprečili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	nerede	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 4
# sent_id = 4.1
# text = Ministar unutrašnjih poslova Francuske Bruno Retajo rano jutros izvestio je o "pokušajima blokada" u pariskom regionu, posebno autobuskih depoa u Obervilijeu i Sen Deniju.
1	Ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	unutrašnjih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
3	poslova	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
4	Francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
5	Bruno	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Retajo	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
7	rano	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	jutros	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izvestio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	pokušajima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	blokada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	pariskom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	regionu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	posebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	autobuskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	depoa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	Obervilijeu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Sen	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
27	Deniju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 5
# sent_id = 5.1
# text = Prekidi u javnom prevozu prijavljeni su u nekoliko većih gradova širom zemlje, uključujući Lion (tramvaj, autobus), Marsej (autobus), Lil (metro, ​​tramvaj, autobus), Tuluz (metro, ​​autobus), Bordo (tramvaj, autobus), Nant (tramvaj, autobus) i Strazbur (tramvaj, autobus), navodi BFM TV.
1	Prekidi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	javnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prevozu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prijavljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	nekoliko	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	većih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	gradova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	širom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	zemlje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	uključujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	Lion	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
16	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	tramvaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Marsej	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
23	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
26	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
27	Lil	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
28	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
29	metro	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	​​	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
32	tramvaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
35	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
36	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
37	Tuluz	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
38	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
39	metro	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	​​	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
42	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
43	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
44	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
45	Bordo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
46	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
47	tramvaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
48	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
49	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
50	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
51	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
52	Nant	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
53	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
54	tramvaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
55	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
56	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
57	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
58	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	Strazbur	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
60	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
61	tramvaj	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
62	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
63	autobus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
65	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
66	navodi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	BFM	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
68	TV	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
69	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 6
# sent_id = 6.1
# text = Retajo je ranije poslao telegram prefektima širom Francuske u kojem je izneo smernice i ciljeve za obezbeđivanje javnog reda tokom predstojećih protesta.
1	Retajo	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	ranije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	poslao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	telegram	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	prefektima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	širom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Francuske	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
9	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	kojem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	izneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	smernice	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	ciljeve	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	obezbeđivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	reda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	tokom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	predstojećih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	protesta	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 7
# sent_id = 7.1
# text = On je posebno upozorio na potencijalne pretnje od ultralevičarskih grupa koje bi mogle da pokušaju da se infiltriraju u zvanične demonstracije, naglašavajući da postoji "značajan rizik od narušavanja javnog reda".
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	posebno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	upozorio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	potencijalne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	pretnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	ultralevičarskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	grupa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	mogle	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	pokušaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	infiltriraju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	zvanične	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	demonstracije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	naglašavajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	postoji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
27	značajan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	rizik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	narušavanja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
31	javnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	reda	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
34	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 8
# sent_id = 8.1
# text = Francuski ministar je od prefekata zahtevao da garantuju "osnovnu slobodu demonstracija" uz obavezno obezbeđivanje reda i mira.
1	Francuski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	prefekata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	zahtevao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	garantuju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	osnovnu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	slobodu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	demonstracija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
13	"	"	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	uz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	obavezno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	obezbeđivanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	reda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	mira	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 9
# sent_id = 9.1
# text = On je istakao važnost upotrebe odgovarajućih sredstava za identifikovanje i zadržavanje pojedinaca koji bi mogli da budu osumnjičeni za nasilno ponašanje.
1	On	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	istakao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	važnost	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	upotrebe	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	odgovarajućih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	sredstava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	identifikovanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zadržavanje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	pojedinaca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	bi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	mogli	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	budu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	osumnjičeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	nasilno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ponašanje	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 10
# sent_id = 10.1
# text = Retajo je naglasio nultu toleranciju za bilo kakvu štetu na javnim ili simboličnim zgradama, uključujući parlamentarne skupštine i sedišta izvršne i sudske vlasti.
1	Retajo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	naglasio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nultu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	toleranciju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kakvu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	štetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	javnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	simboličnim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	zgradama	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	uključujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	parlamentarne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	skupštine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	sedišta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	izvršne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	sudske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	vlasti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 11
# sent_id = 11.1
# text = Dan društvene mobilizacije je najavljen krajem avgusta kao odgovor na mere budžetske štednje koje je predložio bivši ministar finansija Fransoa Bajru.
1	Dan	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	društvene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	mobilizacije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	najavljen	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	krajem	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	avgusta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	odgovor	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	mere	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	budžetske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	štednje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	predložio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	bivši	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	ministar	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	finansija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Fransoa	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Bajru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 12
# sent_id = 12.1
# text = Te mere su izazvale protivljenje sindikata, koji izražavaju nezadovoljstvo zbog smanjenja socijalnih prava.
1	Te	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	mere	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	izazvale	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	protivljenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sindikata	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-ORG
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	izražavaju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	nezadovoljstvo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	smanjenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	socijalnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	prava	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 13
# sent_id = 13.1
# text = Na prethodnom protestu, održanom 10. septembra, bilo je okupljeno skoro 197.000 ljudi, prema podacima Ministarstva unutrašnjih poslova.
1	Na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	prethodnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	protestu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
4	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
5	održanom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	10.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	septembra	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
8	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
9	bilo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	okupljeno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	skoro	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	197.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ljudi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	podacima	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	Ministarstva	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
19	unutrašnjih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	poslova	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
21	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

