#name = ognjen
#anotator = aleksandar
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kd-2592025-24111
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Svetlane Tomić Jokić, predsednika veća, Bojane Paunović i Dijane Janković, članova veća, sa savetnikom Irinom Ristić, kao zapisničarem, u krivičnom predmetu okrivljenog AA, zbog produženog krivičnog dela obljuba zloupotrebom položaja iz člana 181. stav 2. u vezi člana 61.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Svetlane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Tomić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
12	Jokić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Dijane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
21	Janković	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
25	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
26	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	savetnikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
28	Irinom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
29	Ristić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	zapisničarem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
33	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
34	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	krivičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
36	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
38	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-PER
39	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
40	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
41	produženog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	obljuba	_	_	_	_	_	_	_	_	O
45	zloupotrebom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
46	položaja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
47	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	181.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	61.	_	_	_	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/kzz-7932025-24113
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = U IME NARODA
1	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	IME	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	NARODA	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 2
# sent_id = 2.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: Milene Rašić, predsednika veća, Gordane Kojić, Aleksandra Stepanovića, Tatjane Vuković i Bojane Paunović, članova veća, sa savetnikom Vrhovnog suda Snežanom Lazin, kao zapisničarem, u krivičnom predmetu okrivljenog AA, zbog krivičnog dela laka telesna povreda iz člana 122. stav 2. u vezi stava 1. Krivičnog zakonika, odlučujući o zahtevu za zaštitu zakonitosti branioca okrivljenog AA - advokata Zlatana Kurtovića, podnetom protiv pravnosnažnih rešenja Osnovnog suda u Novom Pazaru, Sudska jedinica u Tutinu 15K.br.525/23 od 10.10.2024. godine i Osnovnog suda u Novom Pazaru 21Kv.
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	Milene	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
11	Rašić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	Gordane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
17	Kojić	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
18	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
19	Aleksandra	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
20	Stepanovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
21	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
22	Tatjane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Vuković	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
24	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	Bojane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
26	Paunović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
27	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
28	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
29	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
30	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
31	sa	_	_	_	_	_	_	_	_	O
32	savetnikom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	Vrhovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	Snežanom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	Lazin	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
37	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
38	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
39	zapisničarem	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
40	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
41	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
42	krivičnom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
43	predmetu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
44	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
45	AA	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
46	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
47	zbog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
48	krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
49	dela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
50	laka	_	_	_	_	_	_	_	_	O
51	telesna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
52	povreda	_	_	_	_	_	_	_	_	O
53	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
54	člana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
55	122.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
56	stav	_	_	_	_	_	_	_	_	O
57	2.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
58	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
59	vezi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
60	stava	_	_	_	_	_	_	_	_	O
61	1.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
62	Krivičnog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
63	zakonika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
64	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
65	odlučujući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
66	o	_	_	_	_	_	_	_	_	O
67	zahtevu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
68	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
69	zaštitu	_	_	_	_	_	_	_	_	O
70	zakonitosti	_	_	_	_	_	_	_	_	O
71	branioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
72	okrivljenog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
73	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
74	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
75	advokata	_	_	_	_	_	_	_	_	O
76	Zlatana	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
77	Kurtovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
78	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
79	podnetom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
80	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
81	pravnosnažnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
82	rešenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
83	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
84	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
85	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
86	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
87	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
88	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
89	Sudska	_	_	_	_	_	_	_	_	O
90	jedinica	_	_	_	_	_	_	_	_	O
91	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
92	Tutinu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
93	15	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
94	K.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
95	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
96	525/23	_	_	_	_	_	_	_	_	O
97	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
98	10.10.2024.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
99	godine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
100	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
101	Osnovnog	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
102	suda	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
103	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
104	Novom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
105	Pazaru	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
106	21	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
107	Kv	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
108	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 2.2
# text = br.102/25 od 17.03.2025. godine, u sednici veća održanoj dana 09.07.2025. godine, jednoglasno, doneo je
1	br.	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
2	102/25	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	17.03.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
6	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sednici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	veća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	održanoj	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	dana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	09.07.2025.	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
15	jednoglasno	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	doneo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O

# newpar id = 3
# sent_id = 3.1
# text = P R E S U D U
1	P	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	R	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	E	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	S	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	D	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	U	_	_	_	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = pravno_administrativni
#url = https://www.vrh.sud.rs/sr-lat/rev-15722025-31912514
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Vrhovni sud, u veću sastavljenom od sudija: dr Ilije Zinodovića, predsednika veća, Dobrile Strajina, Dragane Mirosvljević, Nadežde Vidić i Ivane Rađenović, članova veća, u parnici tužilje-protivtužene AA iz ...
1	Vrhovni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	sud	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	veću	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	sastavljenom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	sudija	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
9	:	:	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	dr	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Ilije	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
12	Zinodovića	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
13	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
14	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
16	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
17	Dobrile	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	Strajina	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
19	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
20	Dragane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
21	Mirosvljević	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
22	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
23	Nadežde	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
24	Vidić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
25	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Ivane	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
27	Rađenović	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
28	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
29	članova	_	_	_	_	_	_	_	_	O
30	veća	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
31	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
32	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
33	parnici	_	_	_	_	_	_	_	_	O
34	tužilje-protivtužene	_	_	_	_	_	_	_	_	O
35	AA	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
36	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
37	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.2
# text = , čiji je punomoćnik advokat Ismet Hadžić iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Ismet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
7	Hadžić	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.3
# text = , protiv tuženog-protivtužioca BB iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	protiv	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	tuženog-protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.4
# text = i VV iz ...
1	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	VV	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.5
# text = , čiji je zajednički punomoćnik advokat Ermedin Ćućević iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	čiji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	zajednički	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	punomoćnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	advokat	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	Ermedin	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	Ćućević	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
9	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O

# sent_id = 1.6
# text = , po protivtužbi tuženog- protivtužioca BB iz ...
1	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
2	po	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	protivtužbi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	tuženog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
5	-	-	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
6	protivtužioca	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	BB	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
8	iz	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	...	...	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O