#name = ognjen
#anotator = teodora
#domen = novinski
#url = https://nova.rs/magazin/putovanja/turisti-u-ljubljani-odusevljeni-kreacijom-koju-lokalci-gaze-na-putu-do-ribarnice-ovo-je-svetsko-remek-delo-ali-vam-niko-o-tome-ne-prica/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Stotine ljudi svakodnevno prolaze centralnom pijacom u Ljubljani, ne znajući da se ispod njih nalazi jedno od najlepših arhitektonskih ostvarenja Jožeta Plečnika.
1	Stotine	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	ljudi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	svakodnevno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	prolaze	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	centralnom	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
6	pijacom	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
7	u	_	_	_	_	_	_	_	_	I-LOC
8	Ljubljani	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-LOC
9	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
10	ne	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	znajući	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	ispod	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	njih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	nalazi	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	jedno	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	najlepših	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	arhitektonskih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
21	ostvarenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	Jožeta	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
23	Plečnika	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
24	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = novinski
#url = https://nova.rs/vesti/svet/tramp-dao-zeleno-svetlo-ukrajini-udarite-duboko-u-rusiju/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Kit Kelog, specijalni izaslanik američkog predsednika Donalda Trampa za Ukrajinu, potvrdio je da je Tramp dao odobrenje Kijevu za izvođenje dalekometnih udara na teritoriju Rusije.
1	Kit	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
2	Kelog	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-PER
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	specijalni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	izaslanik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	američkog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	predsednika	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	Donalda	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
9	Trampa	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
10	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	Ukrajinu	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
12	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
13	potvrdio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Tramp	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
18	dao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	odobrenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
20	Kijevu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
21	za	_	_	_	_	_	_	_	_	O
22	izvođenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
23	dalekometnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
24	udara	_	_	_	_	_	_	_	_	O
25	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	teritoriju	_	_	_	_	_	_	_	_	O
27	Rusije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	B-LOC
28	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = novinski
#url = https://forbes.n1info.rs/inovacije/ovo-su-nove-baterije-koje-ce-smanjiti-dominaciju-litijuma-bolivija-je-najvece-nalaziste-i-buduca-zvezda/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Hemijski inženjer i saradnik Forbes Robert Rejpijer podseća da su litijum-jonske baterije pokrenule veći deo dosadašnje revolucije u skladištenju.
1	Hemijski	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	inženjer	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	saradnik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	Forbes	_	_	_	_	_	_	_	_	B-PER
6	Robert	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
7	Rejpijer	_	_	_	_	_	_	_	_	I-PER
8	podseća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	litijum-jonske	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	baterije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	pokrenule	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	veći	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	deo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	dosadašnje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	revolucije	_	_	_	_	_	_	_	_	O
18	u	_	_	_	_	_	_	_	_	O
19	skladištenju	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
20	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = novinski
#url = https://rts.rs/magazin/kultura/nesto-drugo/5790953/sajam-savremene-umetnosti-bec-srpsko-poreklo.html
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ovog puta su se na Sajmu pojavile i institucije, kao aukcijska kuća Doroteum, novopostavljeni Muzej bečkog akcionizma (fluksus/neo-dada) ili Fakultet primenjenih umetnosti.
1	Ovog	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	puta	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	su	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	na	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	Sajmu	_	_	_	_	_	_	_	_	B-LOC
7	pojavile	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	i	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	institucije	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
10	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
11	kao	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	aukcijska	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
13	kuća	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
14	Doroteum	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
15	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
16	novopostavljeni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
17	Muzej	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
18	bečkog	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
19	akcionizma	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
20	(	(	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
21	fluksus	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
22	/	/	PUNCT	Z	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
23	neo-dada	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
24	)	)	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
25	ili	_	_	_	_	_	_	_	_	O
26	Fakultet	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
27	primenjenih	_	_	_	_	_	_	_	_	I-ORG
28	umetnosti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	I-ORG
29	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

#name = ognjen
#domen = novinski
#url = https://forbes.n1info.rs/vesti/ko-je-ove-godine-imao-najvise-povlacenja-automobila-jedan-brend-se-ozbiljno-izdvaja/
# newpar id = 1
# sent_id = 1.1
# text = Ford je juče objavio povlačenje više od 115.000 vozila upravljačkim stubom volana koji se može odvojiti.
1	Ford	_	_	_	_	_	_	_	_	B-ORG
2	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	juče	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	objavio	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	povlačenje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	više	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	115.000	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	vozila	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	upravljačkim	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	stubom	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	volana	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	koji	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
15	može	_	_	_	_	_	_	_	_	O
16	odvojiti	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
17	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.2
# text = To bi, prema oceni regulatora, moglo da poveća rizik od sudara.
1	To	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	bi	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
3	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
4	prema	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	oceni	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	regulatora	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
7	,	,	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O
8	moglo	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	da	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	poveća	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	rizik	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	od	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	sudara	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
14	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O

# sent_id = 1.3
# text = Tako se se nastavlja rekordna serija bezbednosnih upozorenja koje je kompanija podnela ove godine.
1	Tako	_	_	_	_	_	_	_	_	O
2	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
3	se	_	_	_	_	_	_	_	_	O
4	nastavlja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
5	rekordna	_	_	_	_	_	_	_	_	O
6	serija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
7	bezbednosnih	_	_	_	_	_	_	_	_	O
8	upozorenja	_	_	_	_	_	_	_	_	O
9	koje	_	_	_	_	_	_	_	_	O
10	je	_	_	_	_	_	_	_	_	O
11	kompanija	_	_	_	_	_	_	_	_	O
12	podnela	_	_	_	_	_	_	_	_	O
13	ove	_	_	_	_	_	_	_	_	O
14	godine	_	_	_	_	_	_	_	SpaceAfter=No	O
15	.	.	PUNCT	Z	_	_	_	_	_	O